{"id":2009,"date":"2017-04-09T20:39:02","date_gmt":"2017-04-09T18:39:02","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=2009"},"modified":"2018-09-25T23:41:22","modified_gmt":"2018-09-25T21:41:22","slug":"era-uma-vez-um-projecto-de-um-cantinho-em-construcao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/04\/09\/era-uma-vez-um-projecto-de-um-cantinho-em-construcao\/","title":{"rendered":"Era uma vez um projecto de um cantinho em constru\u00e7\u00e3o&#8230;"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ol\u00e1!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sejam bem-vindos ao meu Blog e ao meu primeiro <em>post<\/em>, o primeiro de muitos que quero e espero partilhar com voc\u00eas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sim, este \u00e9 mais um Blog de culin\u00e1ria, eventualmente nada diferente de muitos outros que voc\u00eas conhecem e que eu pr\u00f3pria sigo e admiro. Mas este \u00e9 meu, um projecto com alguns anos que, por timidez e aus\u00eancia de linhas orientadoras, s\u00f3 agora nasceu.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-2009 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0191-e1491662873847-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0192-e1491663029162-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0193-e1491663059354-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Gosto de pensar que este Blog vai ser uma esp\u00e9cie de mem\u00f3rias da minha cozinha, mais do que uma descri\u00e7\u00e3o daquilo que por l\u00e1 fa\u00e7o. Quero dar a conhecer aquilo que mais me emociona quando cozinho, as hist\u00f3rias que s\u00e3o cozinhadas, passadas de boca-em-boca, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. Quero passar das receitas mais antigas e da influ\u00eancia das pessoas que ao longo da vida fui observando na cozinha, \u00e0s receitas com sabores mais ousados, mais modernas, com cores mais vivas e outras t\u00e9cnicas (\u00e0s vezes falta de algumas).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por respeito a todos os autores (que s\u00e3o igualmente a minha fonte de inspira\u00e7\u00e3o) farei, sempre que oportuno, refer\u00eancia \u00e0s suas receitas; livros; revistas; programas de televis\u00e3o, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Com a mesma vontade que tenho de vos querer mostrar as minhas hist\u00f3rias, quero tamb\u00e9m que se sintam \u00e0 vontade para partilhar as vossas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muito Obrigada por estarem aqui comigo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nOl\u00e1! Sejam bem-vindos ao meu Blog e ao meu primeiro post, o&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/04\/09\/era-uma-vez-um-projecto-de-um-cantinho-em-construcao\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Era uma vez um projecto de um cantinho em constru\u00e7\u00e3o&#8230;&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2025,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2009"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2009"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2009\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4287,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2009\/revisions\/4287"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2025"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2009"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2009"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2009"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}