{"id":2112,"date":"2017-04-11T22:16:08","date_gmt":"2017-04-11T20:16:08","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=2112"},"modified":"2017-04-11T22:16:08","modified_gmt":"2017-04-11T20:16:08","slug":"as-origens-as-pessoas-e-lugares-que-nos-aquecem-o-coracao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/04\/11\/as-origens-as-pessoas-e-lugares-que-nos-aquecem-o-coracao\/","title":{"rendered":"\u00c0s origens, \u00e0s pessoas e lugares que nos aquecem o cora\u00e7\u00e3o&#8230;"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>post<\/em> de hoje \u00e9 uma esp\u00e9cie de homenagem aos lugares onde me sinto em casa e \u00e0s pessoas que me fazem feliz. Tr\u00eas s\u00edtios, tr\u00eas receitas. T\u00e3o simples!<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-2112 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0223-e1491853389528.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0223-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0028-e1491853998424.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0028-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0112-e1491854364988.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0112-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Croquetes de alheira, com doce de p\u00eara e cardamomo<\/strong><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quando eu vivia em Vila Nova de Foz C\u00f4a os enchidos regionais eram prato recorrente \u00e0 mesa. Hoje em dia, a viver bem longe, tenho que pedinchar uma farinheira, uma alheira ou um moiro que sobre l\u00e1 por casa do meu pai &#8211; prendas preciosas levadas pela minha tia ou pelos meus primos, sempre que o visitam.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta receita surgiu em Fevereiro de 2016, no seguimento de uma conversa com a minha melhor amiga, que durante muito tempo me desafiou a usar os seus produtos nos meus cozinhados. Aqui est\u00e1, Daniela, fruto da tua persist\u00eancia:\u00a0 Croquetes de alheira, com doce de p\u00eara e cardamomo da Casa Painova.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><em><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/casapainova\/\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-2135\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/casa_painova.jpg\" alt=\"\" width=\"382\" height=\"255\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/casa_painova.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/casa_painova-595x397.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/casa_painova-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 382px) 100vw, 382px\" \/><\/a><\/em><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Ingredientes para os croquetes\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/h3>\n<p><em>1 alheira<\/em><br \/>\n<em> 1 colher de sopa de azeite<\/em><br \/>\n<em> 1 cebola m\u00e9dia<\/em><br \/>\n<em> 2 dentes de alho<\/em><br \/>\n<em> 1 p\u00eara pequena<\/em><br \/>\n<em> 1 a 2 colheres de sopa de doce de p\u00eara e cardamomo<\/em><br \/>\n<em> 1 colher de sopa de sumo de lim\u00e3o<\/em><br \/>\n<em> manjeric\u00e3o e salsa<\/em><br \/>\n<em> farinha\/p\u00e3o ralado\/ ovo<\/em><\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-2112 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0204-e1491853597890.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0204-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0209-e1491853548741.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0209-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0222-e1491853322484.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0222-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<h3><strong>Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Retira-se a pele \u00e0 alheira.<br \/>\nPica-se a cebola e o alho e refogam-se ambos em azeite. Assim que a cebola aloire junta-se a alheira aos peda\u00e7os e a p\u00eara finamente ralada. Cozinha-se por alguns instantes.<br \/>\nAdiciona-se por fim o doce de p\u00eara e cardamomo, o sumo de lim\u00e3o, a salsa e o manjeric\u00e3o picados. Deixa-se arrefecer para que seja mais f\u00e1cil formar pequenas bolas que devem depois ser passadas por farinha, ovo e p\u00e3o ralado.<br \/>\nLevam-se os croquetes ao congelador durante 30 minutos, fritando-se por fim em lume m\u00e9dio-alto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhei com r\u00facula e molho doce de mostarda (ingredientes: mostarda de <em>Dijon<\/em>; azeite; doce de p\u00eara e cardamomo e manjeric\u00e3o picado).<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Iscas com \u201cElas\u201d<\/strong><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lembro-me das longas viagens at\u00e9 Lisboa, sempre que t\u00ednhamos f\u00e9rias da escola. O meu pai cantarolava \u201colha as casas de Lisboa\u201d ainda a v\u00e1rios km\u2019s de dist\u00e2ncia, para nos encorajar. J\u00e1 dentro da cidade, a atravessar a Av. Gago Coutinho, enquanto o meu pai se questionava se ir\u00eda ou n\u00e3o ter lugar de estacionamento em frente ao pr\u00e9dio dos nossos av\u00f3s, eu abria a janela do carro. Digam o que quiserem sobre polui\u00e7\u00e3o, Lisboa cheirava a Lisboa!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Um dia pass\u00e1mos a viver em Lisboa, cidade que nunca perdeu o seu encanto e na qual gosto de ser turista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Iscas com elas \u00e9 um prato composto por tiras finas de f\u00edgado (iscas) acompanhadas por batatas cozidas (elas). Tipicamente Lisboeta, escolho-o para matar saudades da minha bela capital.<\/p>\n<p>O uso do vinagre neste prato deve ser levado a s\u00e9rio!<\/p>\n<h3><strong>Ingredientes para as \u201cIscas com Elas\u201c<\/strong><\/h3>\n<p><em>800 gr de f\u00edgado de porco<\/em><br \/>\n<em> sal e pimenta<\/em><br \/>\n<em> 3 folhas de louro grandes<\/em><br \/>\n<em> 4 dentes de alho<\/em><br \/>\n<em> 1\/2 copo de vinagre de vinho branco<\/em><br \/>\n<em> 1 copo de vinho branco<\/em><br \/>\n<em> salsa fresca<\/em><br \/>\n<em> 1 colher de sopa de azeite<\/em><br \/>\n<em> 1 colher de sopa de banha de porco<\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Adaptado de \u00a0www.cm-lisboa.pt\/visitar\/sabores-de-lisboa\/iscas-com-elas<\/span><\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-2112 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0001-e1491853824196.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0001-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0014-e1491853917123.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0014-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0027-e1491853956442.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0027-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<h3><strong>Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lava-se muito bem o f\u00edgado de porco e corta-se em fatias finas, absorvendo bem a \u00e1gua antes de preparar a marinada.<br \/>\nTemperam-se as iscas com sal e pimenta, dentes de alho \u00e0s fatias e folhas de louro. Junta-se o vinho e o vinagre e deixa-se marinar por algumas horas.<br \/>\nNa altura de fritar escorrem-se as iscas e reserva-se a marinada, que ser\u00e1 usada mais tarde. Lavam-se as batatas e, sem tirar a pele, deixam-se cozer em \u00e1gua e sal.<br \/>\nNuma frigideira junta-se o azeite e a banha e deixa-se aquecer bem. Fritam-se as iscas dos dois lados e,\u00a0 assim que prontas, retiram-se da frigideira. \u00a0Verte-se ent\u00e3o a marinada, que deve ferver e apurar. Juntam-se de novo as iscas \u00e0 frigideira, para reaquecerem no molho.<br \/>\nAs batatas dever\u00e3o ser peladas e fatiadas na hora de servir.<br \/>\nPor fim, polvilha-se o prato com salsa fresca picada.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Ninhos de merengue sui\u00e7o com <em>double<\/em> <em>cr\u00e8me de la Gruy\u00e8re,<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 18pt;\">Curd de lima-lim\u00e3o e framboesas<\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uma das primeiras viagens que fizemos quando cheg\u00e1mos \u00e0 Sui\u00e7a foi a Gruy\u00e8res. Foi a primeira vez na vida que vi infinitos tons de verde numa s\u00f3 colina e me senti capaz de encontrar a Heidi. Fic\u00e1mos imediatamente apaixonados pela paisagem, pela pequena cidade e, claro, pelo queijo.<br \/>\nS\u00f3 no ano seguinte, em nova visita com o Paulo e com a Maria, ponder\u00e1mos provar a sobremesa t\u00edpica de merengue com <em>double cr\u00e8me de la Gruy\u00e8re<\/em>.<\/p>\n<p><em>\u201cC&#8217;est la cr\u00e8me de la cr\u00e8me&#8221;<\/em>, literalmente!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sinto-me obrigada a partilhar com voc\u00eas, poss\u00edveis amantes de <em>Eton Mess<\/em> ou de <em>Pavlova<\/em>, esta magn\u00edfica dose de amor. S\u00f3 pode ser amor, pela forma como nos conforta!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1 em casa costumamos optar pela vers\u00e3o simples merengue\/duplo creme\/framboesas. Hoje apresento a receita com um sabor adicional.<\/p>\n<h3><strong>Ingredientes para os ninhos de merengue sui\u00e7o<\/strong><\/h3>\n<p>3 claras<br \/>\n160 gr de a\u00e7\u00facar<br \/>\n1 pitada de sal<br \/>\n1 colher de ch\u00e1 de vinagre de fruta<br \/>\n1 colher de ch\u00e1 de Maizena<br \/>\n1 colher de caf\u00e9 de baunilha em p\u00f3 (opcional)<\/p>\n<div id='gallery-4' class='gallery galleryid-2112 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0043-e1491854091510.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0043-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0101-e1491854251648.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0101-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<h3><strong>Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-aquece-se o forno a 180\u00b0 C.<br \/>\nCom um l\u00e1pis, desenham-se 6 c\u00edrculos pequenos numa folha de papel vegetal.<br \/>\nEm banho-maria, aquecem-se as claras, o sal e o a\u00e7\u00facar, at\u00e9 alcan\u00e7arem 50\u00b0C. Bate-se continuamente at\u00e9 se formarem pequenos picos.<br \/>\nAcrescenta-se o vinagre, a maizena e a baunilha e bate-se o merengue at\u00e9 que arrefe\u00e7a completamente e fique bem firme.<br \/>\nColoca-se de seguida o merengue sobre o papel vegetal e, com a ajuda de uma colher, formam-se pequenos ninhos.<br \/>\nQuando o tabuleiro entra no forno, reduz-se imediatamente a temperatura para 150\u00b0 C.<br \/>\nDeixa-se cozinhar por 70 minutos, ap\u00f3s os quais se desliga o forno. Os merengues devem descansar no forno por mais 15 minutos.<br \/>\nPor fim, tira-se o tabuleiro do forno e colocam-se os ninhos numa base, para arrefecerem completamente.<\/p>\n<h3><strong>Ingredientes para o <em>curd<\/em> de lima-lim\u00e3o<\/strong><\/h3>\n<p>3 colheres de sopa de Maizena<br \/>\n120 gr de a\u00e7ucar<br \/>\n275 ml de \u00e1gua<br \/>\n2 lim\u00f5es (sumo e raspa)<br \/>\n1 lima (sumo e raspa)<br \/>\n50 gr de manteiga sem sal<br \/>\n3 gemas de ovos<br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">Baseada na receita de <em>lemon curd<\/em> do Jamie Oliver<\/span><\/p>\n<h3><strong>Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa ta\u00e7a, mistura-se a Maizena com o a\u00e7ucar. Coloca-se um pouco da \u00e1gua at\u00e9 formar uma pasta, sem grumos. Leva-se a restante \u00e1gua ao lume, com as raspas da lima e do lim\u00e3o.<br \/>\nEntretanto espremem-se os lim\u00f5es e a lima e deita-se o seu sumo na ta\u00e7a onde est\u00e1 o a\u00e7ucar e a maizena, misturando bem. Leva-se ao lume a mistura, no mesmo tacho onde j\u00e1 est\u00e1 a \u00e1gua. Deixa-se engrossar, mexendo sempre, para evitar grumos.<br \/>\nJunta-se a manteiga e as gemas (temperadas com um pouco do creme quente). Leva-se ao lume por mais 1 ou 2 minutos, depois dos quais se deixa arrefecer completamente.<br \/>\nColocam-se os ninhos nos pratos. Adiciona-se o <em>double creme de la Gruy\u00e8re<\/em> (natas batidas, sem a\u00e7ucar, em alternativa) e o <em>curd<\/em> de lima-lim\u00e3o sobre cada um dos ninhos. Quando estiver pronto a servir, salpicam-se os ninhos com as framboesas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0108-e1491854305978.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-2109 aligncenter\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0108-e1491854305978.jpg\" alt=\"\" width=\"542\" height=\"361\" \/><\/a><\/p>\n<p>Em prepara\u00e7\u00e3o para a p\u00e1scoa, despe\u00e7o-me de todos e agrade\u00e7o por estarem aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nO post de hoje \u00e9 uma esp\u00e9cie de homenagem aos lugares onde&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/04\/11\/as-origens-as-pessoas-e-lugares-que-nos-aquecem-o-coracao\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;\u00c0s origens, \u00e0s pessoas e lugares que nos aquecem o cora\u00e7\u00e3o&#8230;&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2089,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2112"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2112"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2112\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2158,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2112\/revisions\/2158"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2089"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2112"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2112"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2112"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}