{"id":2185,"date":"2017-04-16T15:15:49","date_gmt":"2017-04-16T13:15:49","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=2185"},"modified":"2017-04-16T14:56:10","modified_gmt":"2017-04-16T12:56:10","slug":"boa-pascoa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/04\/16\/boa-pascoa\/","title":{"rendered":"Boa P\u00e1scoa"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembrar-me-ei sempre do dia em que o meu pai ia buscar o primeiro folar do ano \u00e0 padaria do Castelo. Que festa! \u00c0s vezes ainda vinha morninho e desaparecia antes de arrefecer completamente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0302-e1492344067180.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium_large wp-image-2178\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0302-768x511.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"511\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os dias em que provamos o primeiro folar do ano, o primeiro bolo rei ou a primeira bola de berlim na praia, s\u00e3o os dias que nos ficam na mem\u00f3ria, certo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0280-e1492343957497.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium_large wp-image-2174\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0280-768x511.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"511\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este ano atrevi-me a fazer o folar de Foz C\u00f4a pela primeira vez e deu direito a risadas ao telefone com o meu pai. A hist\u00f3ria da receita deste folar dava para escrever um livro de anedotas. Hoje n\u00e3o vai ser o dia, mas fica prometida a receita, completamente revista e sem altera\u00e7\u00f5es de \u00faltima hora.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0285-e1492344367805.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium_large wp-image-2181\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0285-768x511.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"511\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aqui de longe ou de perto, mas com folar, desejo-vos uma Boa P\u00e1scoa e principalmente um bom dia entre fam\u00edlia e amigos.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nLembrar-me-ei sempre do dia em que o meu pai ia buscar o&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/04\/16\/boa-pascoa\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Boa P\u00e1scoa&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2184,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2185"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2185"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2185\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2196,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2185\/revisions\/2196"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2185"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2185"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2185"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}