{"id":2200,"date":"2017-04-23T21:19:58","date_gmt":"2017-04-23T19:19:58","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=2200"},"modified":"2017-04-23T21:19:58","modified_gmt":"2017-04-23T19:19:58","slug":"na-cozinha-ha-historias-para-contar-e-outras-licoes-que-ficam-para-a-vida","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/04\/23\/na-cozinha-ha-historias-para-contar-e-outras-licoes-que-ficam-para-a-vida\/","title":{"rendered":"Na cozinha h\u00e1 hist\u00f3rias para contar e outras li\u00e7\u00f5es que ficam para a vida"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Que t\u00edtulo t\u00e3o estranho, n\u00e3o acham? Nem sequer consigo pensar em n\u00e3o ser teatral enquanto escrevo este <em>post<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No dia 23 de Abril de 2016 estava marcado um jantar de amigos em nossa casa. No menu do dia Caril de frango e seus acompanhamentos. Como sempre fa\u00e7o, para n\u00e3o andar a correr, planeei todo o dia ao pormenor. S\u00f3 me esqueci de p\u00f4r um lembrete para secar os p\u00e9s ao sair do banho. N\u00e3o sei como ca\u00ed nem onde bati, tamanho o choque, s\u00f3 me lembro de pensar \u201cque grande bate-cu\u201d. A minha queda deu direito a 1 semana no Hospital, a 2 meses numa cadeira de rodas e a 1 ano de fisioterapia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obviamente que hoje, passado um ano, o caril tinha de ser o protagonista &#8211; pernil de porco seria demasiado humor negro. Enquanto decidia e escrevia a pr\u00e9-receita, colidi com uma hist\u00f3ria da minha inf\u00e2ncia, ainda hoje traumatizante para alguns dos intervenientes. Esta hist\u00f3ria inclui um caril de lulas e muita, muita \u00e1gua.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 14pt;\">\u201cEspero que esteja bom, eu n\u00e3o provei\u201d \u00e9 uma frase que me assusta muito, acreditem. Porque \u00e9 que as pessoas n\u00e3o provam o que cozinham?<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 vos disse que o meu pai \u00e9 um excelente cozinheiro, certo? Ele \u00e9 a\u00e7ordas, feijoadas, cabidelas, \u00e9 s\u00f3 dizer o que se quer, tudo sai maravilhosamente bem. Para n\u00e3o falar que ele faz tudo descontraidamente, enquanto assobia ou trauteia a mesma m\u00fasica, vezes sem conta, at\u00e9 que algu\u00e9m grita l\u00e1 de dentro de um dos quartos: \u201cOh Pai! J\u00e1 chega\u201d.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Um dia, h\u00e1 v\u00e1rios anos atr\u00e1s (20 e muitos, para nos fazer ver qu\u00e3o depressa o tempo passa), o meu pai fez Caril de lulas. N\u00e3o acho que tenha sido a primeira vez e decerto n\u00e3o foi a \u00faltima. Por\u00e9m, gra\u00e7as a ele ter trocado o frasco do Caril pelo frasco do Piripiri, foi a \u00fanica que ficou na mem\u00f3ria.<br \/>\n\u00c0 mesa \u00e9ramos 5: eu; o Hugo; a Pat; a Marta e Filipe. Entre muitos goles de \u00e1gua, gargalhadas e choros, o meu pai, <strong><u>que n\u00e3o tinha provado o raio do caril<\/u><\/strong>, achava que tanto os filhos como os sobrinhos estavam a fazer fita para n\u00e3o comer. Ainda me lembro da cara dele quanto finalmente provou o Caril! N\u00e3o h\u00e1 palavras que descrevam t\u00e3o boa imagem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O meu Caril de Lulas e Camar\u00e3o correu o risco de ficar igual ao do meu pai, mas no fim ficou delicioso. Fazer a pasta de caril em casa torna tudo verdadeiramente especial.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Caril de Lulas e Camar\u00e3o, com arroz basmati<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 14pt;\">Papadums, chutney de manga &amp; Raita<\/span><\/p><\/blockquote>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-2200 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0322-e1492972533250.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0322-e1492972498935-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0327-e1492972600207.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0327-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0343-e1492972639385.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0343-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Ingredientes para a pasta de caril:<\/strong><br \/>\n<em>1 c. sopa de sementes de coentros<\/em><br \/>\n<em> 1 c. sopa de curcuma<\/em><br \/>\n<em> \u00bd \u00a0c. sopa de sementes de cominhos<\/em><br \/>\n<em> 1 c. ch\u00e1 de pimenta preta em gr\u00e3o<\/em><br \/>\n<em> \u00bd c. caf\u00e9 de malaguetas secas mo\u00eddas<\/em><br \/>\n<em> 1 c. caf\u00e9 de cardamomo<\/em><br \/>\n<em> 1 c. caf\u00e9 de canela<\/em><br \/>\n<em> 4 cravos-da-\u00edndia<\/em><br \/>\n<em> 3 dentes de alho<\/em><br \/>\n<em> 1 c. ch\u00e1 de gengibre fresco ralado<\/em><br \/>\n<em> 1 c. ch\u00e1 de sal<\/em><br \/>\n<em> Azeite q.b.<\/em><\/p>\n<p><strong>Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nLeve as especiarias ao lume, numa frigideira, para intensificar os seus aromas (2 minutos ser\u00e3o suficientes para come\u00e7ar a sentir um cheiro mais intenso).<\/p>\n<p>Deite as especiarias num processador (m\u00e9todo mais r\u00e1pido) e triture-as muito bem antes de juntar o sal, o alho e o gengibre. Adicione por fim um pouco de azeite para ajudar a formar uma pasta h\u00famida.<\/p>\n<p><strong>Ingredientes para o caril de lulas:<\/strong><br \/>\n<em>2 cebolas m\u00e9dias picadas<\/em><br \/>\n<em> \u00bd pimento vermelho picado<\/em><br \/>\n<em> 1kg de lulas limpas<\/em><br \/>\n<em> 500gr de camar\u00e3o (cozido previamente, reservando a sua \u00e1gua)<\/em><br \/>\n<em> pasta de caril (receita anterior) ou mistura de caril de compra<\/em><br \/>\n<em> 1 a 2 ma\u00e7\u00e3s reinetas<\/em><br \/>\n<em> 3 c. sopa de tomate pelado picado<\/em><br \/>\n<em> 200ml de creme de coco<\/em><br \/>\n<em> coentros frescos<\/em><br \/>\n<em>1 malagueta fresca<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nComece por deitar um pouco de azeite num tacho ou numa frigideira funda. Adicione a cebola e deixe refogar durante 2 ou 3 minutos, juntando depois o pimento.<br \/>\nEnquanto o pimento cozinha um pouco, seque as lulas e corte-as em an\u00e9is do mesmo tamanho, para que a cozedura seja uniforme.<br \/>\nAdicione a pasta de caril e as lulas ao refogado, mexendo bem. Descasque e rale as ma\u00e7\u00e3s directamente para o tacho\/frigideira e deixe-as derreter, juntando depois o tomate pelado e a \u00e1gua de cozer o camar\u00e3o (250 a 300ml ser\u00e3o suficientes). Assim que comece a ferver, baixe o lume e deixe cozinhar durante 15 a 20 minutos, mexendo de vez em quando.<br \/>\nFinalmente, junte o creme de coco e o camar\u00e3o cozido. Verifique os temperos e deixe ferver por 2 ou 3 minutos. Pique coentros e um pouco de malagueta para salpicar, a gosto, quando servir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0344-e1492973099560.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-2232 size-medium_large\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0344-768x511.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"511\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhei o Caril com arroz Basmati (cozido com casca de lim\u00e3o e Cardamomo) e <em>Papadums <\/em>com <em>chutney<\/em> de manga e raita, feitos em casa.<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quem diz \u201co que \u00e9 doce nunca amargou\u201d nunca queimou caramelo \u2013 e nunca se queimou com caramelo!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0360-e1492972795312.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium_large wp-image-2227\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0360-768x511.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"511\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ai o meu pai! L\u00e1 vem o meu pai outra vez&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao Domingo, l\u00e1 em casa, havia sempre um docinho e eu, gulosa e armada em <em>sous-chef<\/em>, l\u00e1 permanecia ao lado do fog\u00e3o, a mexer ou a provar (e a ouvir as hist\u00f3rias de sempre). Normalmente fazia-se pudim, papas de milho ou arroz doce. Naquele dia o meu pai quis fazer <em>Marrons Glac\u00e9s<\/em> e a gulosa da Rita quis provar.<br \/>\nOh Pai! Se est\u00e1s a ler isto, por favor diz-me que te lembras da colher de pau presa na minha boca. N\u00e3o pode ser s\u00f3 fruto da minha imagina\u00e7\u00e3o!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Traumas ultrapassados, em 2012 ganhei coragem e fiz pela primeira vez caramelo. Desde ent\u00e3o sou muito mais feliz!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0357-e1492972721830.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium_large wp-image-2223\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0357-768x511.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"511\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Finalizei a refei\u00e7\u00e3o de hoje com estas tartes de am\u00eandoa e leite creme oriental (feito com gengibre, cardamomo, cravinho-da-\u00edndia e canela), cobertas de am\u00eandoa caramelizada e acompanhadas de colis de morango.\u00a0 Esta receita serve de experi\u00eancia a um convite\/projecto que a\u00ed vem, de que vos falarei noutra altura.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0359-e1492972760173.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium_large wp-image-2225\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/DSC_0359-768x511.jpg\" alt=\"\" width=\"768\" height=\"511\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">As li\u00e7\u00f5es que ficam para a vida deviam estar escritas num livro com p\u00e1ginas ilimitadas. O meu acidente serviu-me de li\u00e7\u00e3o (tal como as restantes hist\u00f3rias que vos contei) e ensinou-me que ser livre n\u00e3o \u00e9 fazer o que se quer, \u00e9 fazer o que se pode. Se n\u00e3o acreditam, experimentem ir fazer compras de cadeira de rodas e vejam os ingredientes que vos saltam \u00e0 vista.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obrigada a todos por estarem aqui comigo. Obrigada a todos os que me ajudaram a superar esta fase da minha vida!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nQue t\u00edtulo t\u00e3o estranho, n\u00e3o acham? Nem sequer consigo pensar em n\u00e3o&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/04\/23\/na-cozinha-ha-historias-para-contar-e-outras-licoes-que-ficam-para-a-vida\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Na cozinha h\u00e1 hist\u00f3rias para contar e outras li\u00e7\u00f5es que ficam para a vida&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2221,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2200"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2237,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2200\/revisions\/2237"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2221"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}