{"id":2239,"date":"2017-05-01T21:23:29","date_gmt":"2017-05-01T19:23:29","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=2239"},"modified":"2017-05-01T21:23:29","modified_gmt":"2017-05-01T19:23:29","slug":"o-livro-de-receitas-da-minha-mae-no-mes-dedicado-a-todas-elas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/05\/01\/o-livro-de-receitas-da-minha-mae-no-mes-dedicado-a-todas-elas\/","title":{"rendered":"O livro de receitas da minha m\u00e3e, no m\u00eas dedicado a todas elas"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de receitas da minha m\u00e3e nada mais \u00e9 do que uma antiga agenda de 1965, do clube das donas de casa. Amarelado pelo tempo e com cheiro a livro velho, est\u00e1 agora comigo, dando-me a oportunidade de rever (e executar) algumas das receitas que sempre a vi fazer.<\/p>\n<p>A agenda em quest\u00e3o \u00e9 uma aut\u00eantica rel\u00edquia que n\u00e3o deve ser ignorada:<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-2239 gallery-columns-4 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0444-e1493664864149.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0444-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0445-e1493664982885.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0445-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0446-e1493665017406.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0446-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_04489-e1493665130178.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_04489-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Muito embora algumas das receitas escritas neste livro estejam ultrapassadas, gosto de pensar que se hoje as fizesse, iam cheirar e saber exactamente ao mesmo que sabiam h\u00e1 20 e tal anos atr\u00e1s quando, ao ver a batedeira da Moulinex em cima da mesa e o livro de receitas aberto, sabia de antem\u00e3o que vinha a\u00ed coisa boa.<\/p>\n<p>Entre salgados e doces lembro-me de dois dos nossos preferidos:<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-2239 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0386-e1493664553715.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0386-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0440-e1493664826469.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0440-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Pudim de Peixe com molho de tomate<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quando cheg\u00e1vamos a casa, depois de um dia de escola, e v\u00edamos miolo de p\u00e3o embebido em leite, sab\u00edamos imediatamente que jantar nos esperava: pudim de peixe. A imagem do peixe vermelho a cozer n\u00e3o nos fazia torcer o nariz pois, afinal de contas, pudim de peixe n\u00e3o \u00e9 peixe,\u00e9 pudim. E se \u00e9 pudim, \u00e9 bom!<\/p>\n<p><strong>Ingredientes<\/strong><br \/>\n<em>500gr de peixe<\/em><br \/>\n<em> azeite<\/em><br \/>\n<em> salsa<\/em><br \/>\n<em> 80gr de miolo de p\u00e3o<\/em><br \/>\n<em> 200ml de leite<\/em><br \/>\n<em> 5 ovos<\/em><br \/>\n<em> 2 cebolas m\u00e9dias<\/em><br \/>\n<em> sal e pimenta<\/em><br \/>\n<em> manteiga<\/em><br \/>\n<em> p\u00e3o ralado<\/em><\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-2239 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0379-e1493664509804.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0379-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0394-e1493664623882.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0394-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-4' class='gallery galleryid-2239 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0387-e1493664585474.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0387-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0395-e1493664658839.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0395-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Prepara\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\n<p>Comece por cozer o peixe, deixando-o arrefecer para o poder desfiar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno a 200 \u00baC e ponha o leite a ferver. Assim que o leite ferva, coloque-o sobre o miolo de p\u00e3o e deixe embeber bem.<\/p>\n<p>Pique a cebola finamente e refogue-a num bom fio de azeite. Junte a salsa picada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que a cebola esteja bem refogada junte o peixe e misture. Adicione as gemas (previamente batidas) e o p\u00e3o. Tempere com sal e pimenta e retire do lume, deixando arrefecer, enquanto bate as claras em castelo e unta uma forma de bolo com manteiga e a polvilha com p\u00e3o ralado. Envolva cuidadosamente as claras em castelo (batidas at\u00e9 estarem bem firmes) no preparado anterior.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque tudo na forma de bolo e leve ao forno durante 25-30 minutos ou at\u00e9 fazer o teste com o palito e este sa\u00edr limpo.<\/p>\n<p>Enquanto o pudim est\u00e1 no forno, prepare o molho:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Refogue 2 cebolas e 2 dentes de alho, cortados \u00e0s rodelas, num fio de azeite. Junte 3 tomates m\u00e9dios pelados e picados, 2 colheres de sopa de polpa de tomate e um pouco de salsa. Tempere com sal e pimenta e deixe cozinhar durante cerca de 15 minutos. Quando estiver pronto, triture at\u00e9 obter um creme macio.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Torta recheada<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ainda me lembro do pano, impecavelmente esticado em cima da mesa e polvilhado de a\u00e7ucar, que aguardava a chegada do tabuleiro com bolo quentinho. Excepto que o pano n\u00e3o aguardava nada, quem aguardava era eu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte das vezes nem podia provar a torta. A desculpa era sempre igual: &#8220;\u00e9 para o mano levar para a escola&#8221;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o recheio de chocolate nem valia a pena perguntar, estava sempre quente &#8211; e para queimaduras j\u00e1 eu tinha aprendido a li\u00e7\u00e3o com os <em>marrons glac\u00e9s<\/em> do meu pai.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em agradecimento ao sol, que decidiu voltar a brilhar nesta magnifica terra, substitu\u00ed o chocolate preto por chocolate branco e envolvi-o num creme bem fresco.<\/p>\n<p><strong>Ingredientes<\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\">(todos os ingredientes \u00e0 temperatura ambiente)<\/span><br \/>\n<em>5 ovos<\/em><br \/>\n<em> 200gr de a\u00e7ucar<\/em><br \/>\n<em> 125gr de farinha<\/em><br \/>\n<em> 1 pacote de a\u00e7ucar baunilhado (usei baunilha em p\u00f3)<\/em><br \/>\n<em> 80ml de leite<\/em><br \/>\n<em> a\u00e7ucar em p\u00f3<\/em><\/p>\n<div id='gallery-5' class='gallery galleryid-2239 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0371-e1493664457949.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0371-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0405-e1493664688621.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0405-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-6' class='gallery galleryid-2239 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0428-e1493664750132.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0428-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0424-e1493664718195.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DSC_0424-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Prepara\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\n<p>Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno a 180 \u00ba C.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bata muito bem as gemas com o a\u00e7ucar. Adicione aos poucos a farinha peneirada, acrescentando depois o leite e o a\u00e7ucar baunilhado.<br \/>\nBata as claras em castelo (picos suaves) e junte ao preparado anterior, envolvendo suavemente.<br \/>\nColoque a massa num tabuleiro, previamente untado com manteiga e forrado com papel vegetal, tamb\u00e9m untado. Leve ao forno durante 12 minutos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto aguarda, estique um pano limpo na mesa e polvilhe-o de a\u00e7ucar em p\u00f3. Quando a torta estiver pronta desenforme-a sobre o pano e enrole.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Volte a desenrolar a torta e recheie com creme de chocolate ou outro recheio \u00e0 escolha. Enrole de novo e deixe arrefecer completamente, antes de servir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para o recheio desta torta espalhei uma camada generosa de doce de morango e um creme feito com chocolate branco (100gr chocolate branco derretido; 200gr de queijo creme; 125ml natas \u00e1cidas).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No meu imagin\u00e1rio a torta da minha m\u00e3e nunca rachava nem havia\u00a0acidentes na cozinha. A minha come\u00e7ou com 9\u00a0ovos no ch\u00e3o e acabou com uma cozinha polvilhada de a\u00e7ucar em p\u00f3. Citando o meu irm\u00e3o, uma verdadeira \u201cexpress\u00e3o natural do nosso talentoso patrim\u00f3nio gen\u00e9tico\u201d &#8211; \u00a0hist\u00f3rias para outros dias&#8230;<\/p>\n<p>Uma excelente semana a todos!<\/p>\n<p>Obrigada por estarem aqui comigo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nO livro de receitas da minha m\u00e3e nada mais \u00e9 do que&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/05\/01\/o-livro-de-receitas-da-minha-mae-no-mes-dedicado-a-todas-elas\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;O livro de receitas da minha m\u00e3e, no m\u00eas dedicado a todas elas&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2282,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2239"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2239"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2297,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2239\/revisions\/2297"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2282"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}