{"id":2572,"date":"2017-07-26T23:22:32","date_gmt":"2017-07-26T21:22:32","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=2572"},"modified":"2017-07-26T23:22:32","modified_gmt":"2017-07-26T21:22:32","slug":"avo-avo-a-vos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/07\/26\/avo-avo-a-vos\/","title":{"rendered":"Av\u00f4 + Av\u00f3 = A v\u00f3s"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Os av\u00f3s n\u00e3o precisam de livros de instru\u00e7\u00f5es nem de regras para tomar conta de n\u00f3s. A juntar a isso, na casa dos av\u00f3s somos muito mais fofinhos e bem-comportados; comemos sempre bem; dormimos sempre bem e n\u00e3o fazemos birras, nem discutimos com os nossos irm\u00e3os.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ainda me lembro dos dias em que and\u00e1vamos a brincar no jardim, eu e os meus irm\u00e3os, e ouv\u00edamos um carro buzinar. Nunca est\u00e1vamos \u00e0 espera deles (at\u00e9 porque eles viviam a 400km de dist\u00e2ncia e faziam sempre a viagem em segredo). N\u00e3o olh\u00e1vamos sequer para a estrada, n\u00e3o confirm\u00e1vamos a cor do carro. N\u00e3o era preciso\u2026 sab\u00edamos simplesmente que eram eles:<\/p>\n<blockquote><p>S\u00e3o os av\u00f3s, s\u00e3o os av\u00f3s!\u201d, grit\u00e1vamos em un\u00edssono.<\/p><\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">A adora\u00e7\u00e3o pelos av\u00f3s de Lisboa nunca foi segredo, hoje sinto-me triste quando penso que os meus av\u00f3s paternos se poder\u00e3o ter apercebido da diferen\u00e7a. No entanto, como \u00e9 de esperar, um adulto n\u00e3o pode apontar o dedo a uma crian\u00e7a e acus\u00e1-la de gostar mais ou menos de algu\u00e9m, certo?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, sem av\u00f3s, mas com o muito que aprendi com eles, dou por mim a analisar esta quest\u00e3o. N\u00e3o existe \u201cgostar mais\u201d ou \u201cgostar menos\u201d de um av\u00f4 ou de uma av\u00f3. O carinho que sentimos por todos eles \u00e9 o mesmo, a liga\u00e7\u00e3o que criamos com cada um deles \u00e9 que \u00e9 diferente. Afinal de contas, quem \u00e9 que n\u00e3o adora ter av\u00f3s? E a verdade \u00e9 uma: se a dist\u00e2ncia faz com que os momentos em que estamos juntos sejam muito mais apreciados, ent\u00e3o a minha filha \u00e9 uma neta sortuda, que embora longe do seu av\u00f4 e da sua av\u00f3, vai saber aproveitar todos os momentos ao p\u00e9 deles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este \u00e9 mais um dia, um dos muitos em que me lembro da minha Nini; do meu Z\u00e9zinho; da minha Maria e do meu Alberto. Todos eles diferentes, todos eles maravilhosos. Todos eles uma grande parte daquilo que eu sou hoje. Onde quer que eles estejam, e eu acredito que estejam num s\u00edtio bom, um muito, muito obrigada por terem sido os melhores av\u00f3s do mundo!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Para celebrar este dia especial, s\u00f3 vos podia trazer um docinho!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-7-e1501102016209.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-2601\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-7-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ideia desta receita surgiu depois das nossas maravilhosas f\u00e9rias por terras Algarvias. O ingrediente principal \u2013 a farinha de alfarroba \u2013 surge em homenagem a esses belos dias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estagi\u00e1ria nesta casa, a alfarroba veio para aqui ficar. De cheiro extraforte, admito que tive algum receio em us\u00e1-lo neste bolo. N\u00e3o li nada sobre a alfarroba, mas parti do princ\u00edpio que se destacaria imenso na massa e, em simult\u00e2neo, a secaria bastante. Por essa raz\u00e3o, dei asas \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o e combinei-a com ingredientes que, no meu ponto de vista, fariam boa figura ao seu lado: a pera, a noz e a canela. O resultado final \u00e9 um bolo intenso e doce e ao mesmo tempo fresco e leve.<\/p>\n<p>Espero que gostem da ideia!<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Bolo de Noz e Alfarroba com Creme de Caramelo<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Ingredientes<\/strong><\/p>\n<p><em>75gr de manteiga s\/ sal, amolecida<\/em><br \/>\n<em> 25ml de \u00f3leo<\/em><br \/>\n<em> 150gr de a\u00e7\u00facar<\/em><br \/>\n<em> 100ml de leite (com sumo de \u00bd lim\u00e3o)<\/em><br \/>\n<em> 2 ovos m\u00e9dios<\/em><br \/>\n<em> 130gr de noz (6 a 8 metades para decorar e a restante numa esp\u00e9cie de farinha granulada)<\/em><br \/>\n<em> 150gr de pur\u00e9 de pera<\/em><br \/>\n<em> 100gr de farinha de trigo<\/em><br \/>\n<em> 40gr de farinha de alfarroba<\/em><br \/>\n<em> 1 c. ch\u00e1 de bicarbonato de s\u00f3dio<\/em><br \/>\n<em> 1 pitada de sal<\/em><br \/>\n<em> 1 c. caf\u00e9 (rasa) de canela em p\u00f3<\/em><\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-2572 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/alfarroba-1-e1501101757286.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/alfarroba-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/alfarroba-2-e1501101810953.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/alfarroba-2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-2572 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-4-e1501101891180.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-4-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-6-e1501101974977.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-6-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Prepara\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por cozer 2 a 3 peras. Assim que cozidas, reduza-as a pur\u00e9 e deixe arrefecer um pouco. Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno a 180 \u00b0C.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para o bolo, junte numa ta\u00e7a todos os ingredientes secos: a noz; a alfarroba; a farinha de trigo; o sal; o bicarbonato e a canela em p\u00f3. Misture tudo com um garfo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa ta\u00e7a grande, bata a manteiga com o a\u00e7\u00facar at\u00e9 obter um creme fofo. Adicione o \u00f3leo e bata por mais alguns minutos. Adicione as gemas, uma de cada vez, o pur\u00e9 de pera (arrefecido) e o leite. A massa ir\u00e1 ficar um pouco l\u00edquida, at\u00e9 ao momento em que juntar os ingredientes secos. Misture tudo levemente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, bata as claras em castelo e junte pouco a pouco \u00e0 mistura anterior. Coloque tudo numa forma, bem untada, e leve ao forno durante cerca de 30 minutos.<\/p>\n<p>Enquanto o bolo est\u00e1 no forno, prepare o recheio\/cobertura:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bata 500ml de Natas at\u00e9 ficarem bem firmes. Junte algumas colheres de caramelo, at\u00e9 estar a seu gosto (pode fazer o caramelo com v\u00e1rios dias de anteced\u00eancia e at\u00e9 guardar por mais tempo aquele que n\u00e3o utilizar). Leve o preparado ao frigor\u00edfico.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o seja obrigat\u00f3rio, para conseguir uma textura mais firme, juntei ao caramelo 2 folhas de gelatina incolor. Desta forma, as natas n\u00e3o perderam a sua firmeza e, em alguns minutos no frigorifico, o creme ganhou uma textura mais espessa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que o bolo esteja completamente frio, divida-o e recheie o seu interior com o creme de natas e caramelo. Decore o topo do bolo com um pouco mais de creme; com as nozes que guardou e com um pouco mais de caramelo.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-2572 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-3-e1501101851110.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-5-e1501101935197.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Alfarroba-5-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Receita para o Caramelo:<\/strong><\/p>\n<p>120gr de manteiga s\/sal<br \/>\n200gr de a\u00e7\u00facar mascavado<br \/>\n300 ml de natas<br \/>\nBaunilha a gosto<br \/>\nFlor de sal a gosto<\/p>\n<p><strong>Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Derreta a manteiga em lume brando. Adicione o a\u00e7\u00facar e deixe derreter completamente, durante cerca de 4 minutos. Junte as natas e mexa muito bem, durante 5 minutos. Junte a baunilha e a flor de sal e deixe arrefecer.<\/p>\n<p>Obrigada por estarem aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nOs av\u00f3s n\u00e3o precisam de livros de instru\u00e7\u00f5es nem de regras para&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/07\/26\/avo-avo-a-vos\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Av\u00f4 + Av\u00f3 = A v\u00f3s&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2603,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2572"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2572"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2572\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2615,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2572\/revisions\/2615"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2603"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2572"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2572"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2572"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}