{"id":2909,"date":"2017-10-30T13:11:09","date_gmt":"2017-10-30T12:11:09","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=2909"},"modified":"2017-10-30T13:11:09","modified_gmt":"2017-10-30T12:11:09","slug":"domingo-passado-e-outras-receitas-de-abobora","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/10\/30\/domingo-passado-e-outras-receitas-de-abobora\/","title":{"rendered":"Domingo passado e outras receitas de ab\u00f3bora"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam sido dias de muita excita\u00e7\u00e3o, com 1001 perguntas sobre o dia das bruxas e tudo o mais que ela considere assustador. A hist\u00f3ria do capuchinho vermelho, lida todas as noites, tornou-se numa esp\u00e9cie de disco pedido, que ela usa e abusa para se convencer de que algumas coisas simplesmente n\u00e3o existem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">E as ab\u00f3boras. Ai, as ab\u00f3boras! A loucura dela vs a minha loucura. Na cozinha, das massas e saladas aos risotos; do <em>pesto<\/em> e do <em>chutney ao doce<\/em>; dos pur\u00e9s de ab\u00f3bora cozida e assada \u00e0s sopas condimentadas\u2026 a lista continua enquanto for \u00e9poca de usar a ab\u00f3bora em tudo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita de hoje surgiu por acaso, embora note aqui a influ\u00eancia de um bolinho que fiz na semana passada, aconselhado pela Vera e roubado (descaradamente) do seu Blog &#8211; <a href=\"http:\/\/hojeparajantar.blogspot.ch\/2013\/10\/bolo-de-abobora-coco-e-noz.html\"><em>Hoje para Jantar<\/em><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O <em>pur\u00e9 doce<\/em> de ab\u00f3bora que usei para esta receita foi preparado na 6\u00aa feira, da mesma forma que a Vera indica na sua receita. No entanto, porque para al\u00e9m de querer repetir a receita do bolo, pretendo usar este pur\u00e9\/doce para outros fins, alterei as quantidades e usei mais ab\u00f3bora\/menos a\u00e7\u00facar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje trago-vos as panquecas que fizemos no Domingo.\u00a0 Ficaram extra fofas e cheias de car\u00e1cter, motiva\u00e7\u00e3o base para enfrentar o dia frio e pregui\u00e7oso que tivemos por c\u00e1.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Panquecas de ab\u00f3bora <\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>com bacon estaladi\u00e7o, banana e noz<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/IMG_4551-e1509356504114.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2919\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/IMG_4551-e1509356431929-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ingredientes para as Panquecas:<\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">(receita para 6 panquecas m\u00e9dias)<\/span><br \/>\n<em>250gr de pur\u00e9 de ab\u00f3bora doce <\/em><br \/>\n<em>2 ovos M <\/em><br \/>\n<em>1 pitada de sal<\/em><br \/>\n<em>1 c. de ch\u00e1 de fermento<\/em><br \/>\n<em>1c. de ch\u00e1 de bicarbonato<\/em><br \/>\n<em>3 c. de sopa de farinha<\/em><br \/>\n<em>manteiga qb<\/em><br \/>\n<em>nozes picadas qb<\/em><br \/>\n<em>1 a 2 bananas<\/em><br \/>\n<em>bacon (a gosto)<\/em><br \/>\n<em>xarope de \u00e1cer (a gosto)<\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/IMG_4553-e1509361132890.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2923\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/IMG_4553-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nPr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 180\u00b0C.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Num tabuleiro forrado a papel vegetal, coloque o bacon (aos cubos ou tiras) e a banana \u00e0s rodelas. Pincele a banana com um pouco de xarope de \u00e1cer e leve ao forno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Logo que a banana esteja caramelizada e o bacon estaladi\u00e7o, retire o tabuleiro do forno e deixe arrefecer um pouco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Separe as gemas das claras. Numa tigela, misture muito bem as gemas com a ab\u00f3bora. Junte a farinha; uma pitada de sal; o fermento e o bicarbonato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bata as claras em castelo e junte \u00e0 ab\u00f3bora, mexendo suavemente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prepare as panquecas numa frigideira antiaderente, com um pouco de manteiga.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre cada uma das panquecas coloque 2 ou 3 rodelas de banana e, quando terminar, regue tudo com um pouco de xarope de \u00e1cer. Salpique com o bacon estaladi\u00e7o e peda\u00e7os de noz.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-2909 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/IMG_4546-e1509361234636.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/IMG_4546-e1509361219133-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/IMG_4552-e1509361171412.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/IMG_4552-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nT\u00eam sido dias de muita excita\u00e7\u00e3o, com 1001 perguntas sobre o dia&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/10\/30\/domingo-passado-e-outras-receitas-de-abobora\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Domingo passado e outras receitas de ab\u00f3bora&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2919,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2909"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2909"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2909\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2938,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2909\/revisions\/2938"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2919"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2909"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2909"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2909"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}