{"id":3027,"date":"2017-12-08T10:48:18","date_gmt":"2017-12-08T09:48:18","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3027"},"modified":"2017-12-10T08:33:01","modified_gmt":"2017-12-10T07:33:01","slug":"forno-ligado-e-tabuleiros-de-bolachas-e-biscoitos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/12\/08\/forno-ligado-e-tabuleiros-de-bolachas-e-biscoitos\/","title":{"rendered":"Forno ligado e tabuleiros de bolachas e biscoitos"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Como combater o frio e o mau humor num dia cinzento? F\u00e1cil, com tabuleiros de bolachas e biscoitos \u2013 e muita loi\u00e7a suja, para lavar no fim.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim foi o nosso Domingo passado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 semanas que ando sucessivamente a planear e a adiar uma sess\u00e3o de pastelaria que inclua toda a fam\u00edlia. A Alice adora e n\u00f3s adoramos a felicidade estampada na cara dela, enquanto se suja (e suja tudo \u00e0 sua volta) de farinha e bocados de massa. Fazer bolos, bolachas ou biscoitos devia ser considerado terap\u00eautico e obrigat\u00f3rio em todas as casas, para o bem-estar geral da fam\u00edlia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">E por fim, \u00e9 Natal. \u00c9 Natal! N\u00e3o preciso de dizer mais nada, pois n\u00e3o?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sejamos honestos, em pleno m\u00eas de dezembro, h\u00e1 l\u00e1 quem consiga fugir ao esp\u00edrito natal\u00edcio?! Eu acho que n\u00e3o, e por mim falo: n\u00e3o sou nem quero ser excep\u00e7\u00e3o. Sou fan\u00e1tica por tudo aquilo a que temos direito nesta \u00e9poca. Agrade\u00e7o especialmente \u00e0 minha filha, que fala do Pai Natal infinitas vezes por dia e quebra toda e qualquer linha de pensamento com o trautear meio desafinado do <em>Jingle Bells<\/em>, vers\u00e3o Alice.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Voltando aos tabuleiros&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A nossa tarde de Domingo (fria, cinzenta e de mau humor &#8211; falo do tempo e de mim, est\u00e1 claro!) come\u00e7ou com umas t\u00e3o simples e saborosas bolachinhas de lim\u00e3o, receita que fa\u00e7o regularmente, mas n\u00e3o \u00e9 de todo da minha autoria. Com a mesma base, fiz ainda uma vers\u00e3o nova com 4 especiarias (canela, gengibre, noz moscada e cravinho) \u2013 maravilhosas! Com formatos mais natal\u00edcios, esta receita fez as maravilhas da pequena Alice, que preencheu sozinha metade dos tabuleiros.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3027 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ALICE-1-e1512652927441.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ALICE-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ALICE-3-e1512653748470.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ALICE-3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Depois das bolachinhas de Natal, pass\u00e1mos aos biscoitos. Tendo como base\/influ\u00eancia uns biscoitos que provei h\u00e1 cerca de um m\u00eas, num mercado de rua aqui perto de casa, &#8220;desenhei&#8221; duas receitas muito semelhantes em termos de textura e modo de prepara\u00e7\u00e3o, mas completamente diferentes a n\u00edvel de sabor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estas s\u00e3o as receitas de biscoitos que vos trago hoje:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/IMG_5142-e1512654612560.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3058\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/IMG_5142-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1) Biscoitos de aveia com chocolate e avel\u00e3s tostadas, que fazem lembrar bolachas de<em> nutella<\/em>;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">2)\u00a0 Biscoitos de am\u00eandoas laminadas e coco, que fazem lembrar <em>rafaellos<\/em>;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as receitas deram para fazer cerca de 25 biscoitos pequenos\/cada, muito gulosos, que foram comidos em tempo recorde&#8230;<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 24pt;\">Biscoitos de Aveia, Avel\u00e3s &amp; chocolate<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/FI-e1512654730959.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3060\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/FI-e1512654680408-595x793.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"793\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ingredientes:<\/strong><br \/>\n<em>150gr de farinha de trigo<\/em><br \/>\n<em> 80gr de flocos de aveia<\/em><br \/>\n<em> 1 c. de ch\u00e1 de fermento<\/em><br \/>\n<em> 50gr de a\u00e7\u00facar amarelo<\/em><br \/>\n<em> 30gr de a\u00e7\u00facar branco<\/em><br \/>\n<em> 1 pitada de sal<\/em><br \/>\n<em> 80gr de chocolate aos peda\u00e7os<\/em><br \/>\n<em> 80gr de avel\u00e3s tostadas, picadas (preparadas em casa)<\/em><br \/>\n<em> 120gr de margarina \u00e0 temperatura ambiente<\/em><br \/>\n<em> 2 ovos pequenos<\/em><br \/>\n<em> 1 c. de ch\u00e1 de baunilha (opcional)<\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nPr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 180\u00b0C.<\/p>\n<p>Junte todos os ingredientes secos numa ta\u00e7a e misture bem. Adicione depois a margarina; os ovos e a baunilha. Envolva tudo muito bem e forme pequenas bolas, que deve colocar num tabuleiro, forrado com papel vegetal.<\/p>\n<p>Leve ao forno por cerca de 15 minutos. Os biscoitos dever\u00e3o essencialmente apresentar um tom dourado. Deixe arrefecer completamente.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 24pt;\">Biscoitos do Coco e Am\u00eandoa<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/IM3-e1512654258912.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3053\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/IM3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Ingredientes:<\/strong><br \/>\n<em>175gr de farinha de trigo<\/em><br \/>\n<em> 1 c. de ch\u00e1 de fermento<\/em><br \/>\n<em> 40gr de a\u00e7\u00facar amarelo<\/em><br \/>\n<em> 40gr de a\u00e7\u00facar branco<\/em><br \/>\n<em> 1 pitada de sal<\/em><br \/>\n<em> 40gr de am\u00eandoas laminadas, torradas<\/em><br \/>\n<em> 60gr de coco ralado<\/em><br \/>\n<em> 85gr de margarina \u00e0 temperatura ambiente<\/em><br \/>\n<em>2 ovos pequenos<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nPr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 180\u00b0C.<\/p>\n<p>Junte todos os ingredientes secos numa ta\u00e7a e misture bem. Adicione depois a margarina e os ovos. Envolva tudo muito bem e forme pequenas bolas, que deve colocar num tabuleiro, forrado com papel vegetal.<\/p>\n<p>Leve ao forno por cerca de 18 minutos. Deixe arrefecer completamente.<\/p>\n<p>Obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nComo combater o frio e o mau humor num dia cinzento? F\u00e1cil,&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2017\/12\/08\/forno-ligado-e-tabuleiros-de-bolachas-e-biscoitos\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Forno ligado e tabuleiros de bolachas e biscoitos&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3058,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3027"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3027"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3027\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3084,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3027\/revisions\/3084"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3058"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3027"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3027"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3027"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}