{"id":3087,"date":"2018-01-17T18:21:02","date_gmt":"2018-01-17T17:21:02","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3087"},"modified":"2018-01-17T21:05:12","modified_gmt":"2018-01-17T20:05:12","slug":"ferias-festas-canseiras-e-caixotes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/01\/17\/ferias-festas-canseiras-e-caixotes\/","title":{"rendered":"F\u00e9rias, festas, canseiras e caixotes!"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Estou de volta depois das f\u00e9rias; das festas e de um cansa\u00e7o extremo que se apoderou de mim, j\u00e1 no in\u00edcio do ano. A somar a isto tudo decidimos antecipar a mudan\u00e7a de casa, raz\u00e3o pela qual tenho lidado intensamente com caixotes, papel de seda e pl\u00e1stico-bolha, deixando a casa num caos sem fim.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pensem voc\u00eas que h\u00e1 um m\u00eas que n\u00e3o cozinho. Nem sequer vou escrever &#8220;quem me dera&#8221; (embora o tenha acabado de fazer), porque seria mentira. Estamos mesmo naquela fase de esvaziar o congelador e a despensa. D\u00e1 para imaginar as refei\u00e7\u00f5es que t\u00eam sa\u00eddo desta cozinha?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m n\u00e3o acho de bom tom estar aqui a tentar comprar-vos com desculpas esfarrapadas e palavras bonitas. No entanto, dada a minha aus\u00eancia prolongada, sinto-me na obriga\u00e7\u00e3o de vos contar a hist\u00f3ria do meu \u00faltimo m\u00eas.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/unnamed-e1516205635365.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3137\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/unnamed-595x335.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"335\" \/><\/a><\/p>\n<p>H\u00e1 30 e tal dias atr\u00e1s:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tudo \u00e9 intenso quando vamos de f\u00e9rias a Portugal. Falo-vos da excita\u00e7\u00e3o, do nervoso miudinho, do comer bem demais e do comer demais. Falo-vos das saudades da casa dos pais, da correria para aproveitar mais do que aquilo que o dia \u00e9 capaz. Quem passa pelo mesmo certamente entende.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ir a Portugal tem tanto de maravilhoso como de terr\u00edvel, que mais n\u00e3o seja pelos quilinhos a mais que &#8220;trazemos no bolso&#8221; em troca das l\u00e1grimas que deixamos pelo caminho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este m\u00eas e pouco que estive ausente foi uma constante agenda ocupada. Entre as muitas actividades: apag\u00e1mos as velas dos meus 34 anos;\u00a0prepar\u00e1mos a noite de consoada; viaj\u00e1mos para a neve; brind\u00e1mos ao Novo Ano; comemos o \u00faltimo bolo rei e at\u00e9 j\u00e1 fizemos o jantar de despedida c\u00e1 de casa, com um fant\u00e1stico bacalhau \u00e0 Br\u00e1s &#8211; um dos pratos preferidos dele.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dezembro foi especialmente um m\u00eas de fam\u00edlia; de amigos; de abra\u00e7os e conversas fora de horas. Havia l\u00e1 melhor forma de acabar o ano?!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Passados mais de 15 dias desde o in\u00edcio do ano, h\u00e1 quem j\u00e1 tenha os olhos postos no Ver\u00e3o, nas idas \u00e0 praia e nas bolas de berlim. Por aqui, porque adoramos dias frios e cinzentos e porque nos estamos a despedir de mais uma etapa das nossas vidas, proponho-vos um prato quente, reconfortante e cheio de sabor. Nada dif\u00edcil, apenas demorado, \u00e9 o aliado perfeito para superar um dia pregui\u00e7oso.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 24pt;\">Carne de Porco desfiada<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\">com<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 18pt;\">Polenta &amp; Parmes\u00e3o<\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ingredientes para 4 pessoas:<\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>500gr de carne de porco (1 pe\u00e7a)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>sal qb<\/em><\/span><br \/>\np<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>imenta qb<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>2 c. de sopa de azeite<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>2 cebolas m\u00e9dias<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>2 dentes de alho<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>2 talos de aipo<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>2 latas pequenas de tomate pelado picado (800gr)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>\u00bd lata de \u00e1gua<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>75ml de vinho tinto<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>1 folha de louro<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>1 ramo de salsa<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><em>200gr de polenta<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>750 a 800ml de \u00e1gua<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>250ml de leite meio gordo<\/em><\/span><br \/>\ns<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>al qb<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>50gr de manteiga<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>50gr de queijo parmes\u00e3o<\/em><\/span><br \/>\nm<span style=\"font-size: 12pt;\"><em>anjeric\u00e3o q.b.<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por temperar a carne com um pouco de sal e pimenta. Numa panela ou tacho (dependendo da pe\u00e7a de carne que comprar, pois a ideia \u00e9 ela estar toda tapada pelo molho, enquanto estiver a cozinhar) coloque o azeite e sele a carne em lume alto, durante cerca de 8\/10 minutos, at\u00e9 estar com um tom castanho\/caramelo de todos os lados. Enquanto sela a carne, pique as cebolas, os talos de aipo e os dentes de alho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Retire a carne e reserve.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3087 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/1-INGREDIENTES-e1515507990214.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/1-INGREDIENTES-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/2-CARNE-SELADA-e1515508033347.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/2-CARNE-SELADA-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o mesmo recipiente onde selou a carne, refogue a cebola, o aipo e o alho picado. Adicione a folha de louro e deixe caramelizar, mexendo regularmente. Junte o vinho tinto e aumente um pouco o lume, para que este evapore.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Passados 2 ou 3 minutos adicione o tomate pelado picado, \u00bd lata de \u00e1gua e um ramo de salsa. Tempere com um pouco mais de sal e pimenta e adicione algum picante, se preferir. Envolva tudo muito bem antes de juntar a carne e todos os sucos que esta libertou enquanto repousava.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3087 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/4-REFOGADO-e1515508260364.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/4-REFOGADO-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/5-CARNE-A-ESTUFAR-e1515508303144.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/5-CARNE-A-ESTUFAR-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que o molho come\u00e7ar a ferver, reduza o lume e deixe cozinhar durante cerca de 2h30, mexendo ocasionalmente. Ao fim deste tempo conseguir\u00e1 facilmente desfiar a carne de porco e envolve-la no molho apurado.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-3087 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/3-CARNE-ESTUFADA-e1515508126101.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/3-CARNE-ESTUFADA-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/7-PORMENOR-CARNE.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/7-PORMENOR-CARNE-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece a preparar a polenta quando a carne estiver quase pronta, para que a possa servir de imediato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para fazer a polenta \u00e9 essencial seguir as instru\u00e7\u00f5es da embalagem, uma vez que pode ter um tempo de cozedura mais r\u00e1pido\/mais lento. No meu caso, usei 200gr de polenta para 750ml de \u00e1gua e 250ml de leite. A polenta que utilizei cozeu em 15 minutos, em lume baixo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que a polenta fique pronta, junte uma boa noz de manteiga e bastante queijo parmes\u00e3o ralado, envolvendo muito bem. Sirva de imediato, com uma boa por\u00e7\u00e3o de carne desfiada. Salpique com mais um pouco de queijo parmes\u00e3o e manjeric\u00e3o picado para refrescar o prato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/8-OPCIONAL.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3119\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/8-OPCIONAL-595x336.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"336\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/8-OPCIONAL-595x336.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/8-OPCIONAL-768x433.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/8-OPCIONAL-960x542.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/8-OPCIONAL.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Confesso: este prato sabe melhor se estiverem sentados no sof\u00e1. Por um dia ningu\u00e9m leva a mal, pois n\u00e3o?<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/6-CARNE-NA-TA\u00e7A.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3115\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/6-CARNE-NA-TA\u00e7A-595x336.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"336\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/6-CARNE-NA-TA\u00e7A-595x336.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/6-CARNE-NA-TA\u00e7A-768x433.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/6-CARNE-NA-TA\u00e7A-960x542.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/6-CARNE-NA-TA\u00e7A.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Malas desfeitas, roupa lavada, prendas em uso &#8211; \u00e9 t\u00e3o maravilhoso ir de f\u00e9rias como estar de volta a casa. Foi isto que eu disse na primeira semana de Janeiro, antes de come\u00e7ar a encher a sala de caixotes!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Onde quer que a vossa casa seja, estejam voc\u00eas onde estiverem, desejo a todos a continua\u00e7\u00e3o de um excelente 2018, cheio de planos e promessas cred\u00edveis e poss\u00edveis de alcan\u00e7ar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gosto muito de vos ter aqui comigo. Obrigada e at\u00e9 amanh\u00e3!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nEstou de volta depois das f\u00e9rias; das festas e de um cansa\u00e7o&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/01\/17\/ferias-festas-canseiras-e-caixotes\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;F\u00e9rias, festas, canseiras e caixotes!&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3121,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3087"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3087"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3087\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3153,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3087\/revisions\/3153"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3087"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3087"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3087"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}