{"id":3154,"date":"2018-01-21T09:31:58","date_gmt":"2018-01-21T08:31:58","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3154"},"modified":"2018-01-21T09:31:58","modified_gmt":"2018-01-21T08:31:58","slug":"o-segredo-mal-guardado-dos-suicos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/01\/21\/o-segredo-mal-guardado-dos-suicos\/","title":{"rendered":"O segredo mal guardado dos Su\u00ed\u00e7os"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Birchermus<\/em>, <em>bircherm\u00fcesli<\/em> ou simplesmente <em>bircher<\/em>. Assim \u00e9 chamado o pequeno-almo\u00e7o preferido por muitos, por este mundo fora. N\u00e3o espero que seja o vosso preferido, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 o meu. N\u00e3o quer isto dizer que n\u00e3o seja maravilhoso e\/ou n\u00e3o mere\u00e7a ser partilhado. Ali\u00e1s, admito, \u00e9 dos pequenos-almo\u00e7os que repito 1 ou 2 vezes por semana.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <em>bircherm\u00fcesli<\/em> resulta da uni\u00e3o de duas palavras: <em>Bircher<\/em>, o nome do criador desta receita (o m\u00e9dico Su\u00ed\u00e7o Maximilian Oskar Bircher-Benner) e m<em>\u00fcesli<\/em>, termo su\u00ed\u00e7o-alem\u00e3o que deriva da palavra germ\u00e2nica <em>mus <\/em>(pur\u00e9, compota).<\/p>\n<p>V\u00e1, sentem-se \u00e0 mesa comigo que eu conto-vos mais&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Defensor de ideias bastante revolucion\u00e1rias para a \u00e9poca, diz-se que o Dr. Bircher-Benner acreditava que o consumo de alguns alimentos no seu estado natural (crus) e o contacto das pessoas com o exterior teriam um impacto muito positivo na preven\u00e7\u00e3o e (at\u00e9) eventual cura de algumas doen\u00e7as. Inspirando-se na dieta e forma de vida dos que viviam nos Alpes su\u00ed\u00e7os, criou aquela que viria a ser a primeira receita de <em>bircherm\u00fcesli<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita original tinha como base a combina\u00e7\u00e3o de flocos de aveia; leite condensado a\u00e7ucarado; sumo de lim\u00e3o; ma\u00e7\u00e3 ralada e frutos secos (nozes ou am\u00eandoas).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia a receita de\u00a0<em>Bircherm\u00fcesli <\/em>ainda se mant\u00e9m fiel aos seus tra\u00e7os originais, continuando a ter como ingredientes principais os cereais, a fruta e o leite. No entanto, muito mais abrangente, porque para muitos de n\u00f3s a escolha \u00e9 muita, existem 1001 combina\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para este pequeno-almo\u00e7o t\u00e3o simples, saboroso e nutritivo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seja na escolha de 1 ou v\u00e1rios tipos de cereais \/ gr\u00e3os \/ frutos secos \/ frutas frescas \/ leite (de vaca ou vegetal) e seus derivados, bem como no tipo de ado\u00e7ante, n\u00e3o h\u00e1 limites quando algu\u00e9m prepara o seu <em>bircherm\u00fcesli &#8211; <\/em>excepto, claro, o da capacidade da ta\u00e7a!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 a minha vers\u00e3o de Inverno preferida: com um toque de canela, baunilha e clementina.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/COLHER-DECO-e1516461722687.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3184\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/COLHER-DECO-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<blockquote><p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\"><em>B<\/em>ircherm\u00fcesli de P\u00eara, Canela &amp; Clementina.<\/span><\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Fase 1 &#8211;\u00a0 A preparar na v\u00e9spera<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ingredientes para 2 pessoas:<br \/>\n<\/strong><em>120gr de mistura de 5 cereais<\/em><br \/>\n<em> 1 pitada de baunilha em p\u00f3<\/em><br \/>\n1 pitada de canela em p\u00f3<br \/>\n<em> 225ml de leite<\/em><br \/>\n<em>1 c. de ch\u00e1 de sumo de lim\u00e3o<\/em><br \/>\n<em> 2 c. de sopa de iogurte natural \/ cr\u00e8me fraiche\/ sour cream<\/em><br \/>\n<em> 1 a 2 c. de sopa de maple syrup (ou outro)<br \/>\n<\/em><\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3154 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/IMG_5200-e1516461680848.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/IMG_5200-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/IMG_5201-e1516461637211.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/IMG_5201-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque todos os ingredientes num recipiente que feche bem. Misture tudo e leve ao frigor\u00edfico durante toda a noite.<\/p>\n<p><strong>Fase 2 &#8211; Ao pequeno-almo\u00e7o<\/strong><\/p>\n<p><strong> Ingredientes para 2 pessoas:<\/strong><br \/>\n2 peras m\u00e9dias<br \/>\n1 a 2 c. de sopa de avel\u00e3s tostadas<br \/>\n1 pitada de canela<br \/>\n1 a 2 c. de sopa de mel<br \/>\n2 c. de sopa de arandos desidratados<br \/>\n1 clementina<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3154 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posi\u00e7ao2-e1516461561865.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posi\u00e7ao2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/A-comer-e1516461452708.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/A-comer-e1516461452708-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/A-comer-e1516461452708-480x640.jpg 480w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/A-comer-e1516461452708-595x793.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/A-comer-e1516461452708-768x1024.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/A-comer-e1516461452708-960x1280.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/A-comer-e1516461452708.jpg 1512w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por tostar as avel\u00e3s numa frigideira. Assim que prontas, pique grosseiramente e reserve.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Corte uma das peras aos peda\u00e7os (ou meias luas). Numa frigideira antiaderente, coloque as peras ao lume e deixe cozinhar um pouco. De seguida, junte um pouco de mel e deixe caramelizar. Polvilhe um pouco de canela sobre as peras e envolva suavemente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Retire a mistura de cereais do frigor\u00edfico e misture 1 p\u00eara ralada, com casca. Sirva individualmente as doses de<em> bircherm\u00fcesli<\/em> e coloque no topo uma por\u00e7\u00e3o de p\u00eara assada, arandos picados e avel\u00e3s.\u00a0 Termine com uma pitada de canela, algumas raspas de clementina e (dependendo do grau de gulodice) um pouco do xarope que ficou no fundo da frigideira usada para caramelizar a p\u00eara. Sirva de imediato, para poder usufruir da combina\u00e7\u00e3o de todos os diferentes sabores e texturas.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posi\u00e7ao1-e1516461596212.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3178\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/posi\u00e7ao1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bom pequeno-almo\u00e7o para todos, um excelente Domingo e obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A prop\u00f3sito, o meu pequeno-almo\u00e7o preferido continua a ser uma bela torrada com manteiga e uma enorme ch\u00e1vena de caf\u00e9 a fervilhar &#8211; especialmente se for a mistura de caf\u00e9 da loja da minha tia Teresa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Claro que umas panquecas com <em>syrup<\/em> tamb\u00e9m me deixam muito feliz!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nBirchermus, bircherm\u00fcesli ou simplesmente bircher. Assim \u00e9 chamado o pequeno-almo\u00e7o preferido por&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/01\/21\/o-segredo-mal-guardado-dos-suicos\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;O segredo mal guardado dos Su\u00ed\u00e7os&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3186,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3154"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3154"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3154\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3196,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3154\/revisions\/3196"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3186"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3154"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3154"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3154"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}