{"id":3200,"date":"2018-03-07T20:50:26","date_gmt":"2018-03-07T19:50:26","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3200"},"modified":"2018-04-05T14:37:07","modified_gmt":"2018-04-05T12:37:07","slug":"que-de-trufa-sabe-a-trufa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/03\/07\/que-de-trufa-sabe-a-trufa\/","title":{"rendered":"Que de trufa sabe a trufa!"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o saber muito sobre trufas, trato-as um pouco como a baunilha. Uso e abuso do extracto, da pasta, por vezes utilizo em p\u00f3. At\u00e9 j\u00e1 comprei um moinho. Deixo normalmente de lado o a\u00e7\u00facar baunilhado e a ess\u00eancia, que de baunilha tem pouco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quero com isto dizer que, quando n\u00e3o posso usar a vagem, procuro alternativas que tenham realmente baunilha. O mesmo se passa com as trufas. Se n\u00e3o posso usar o fungo em si, opto por um bom derivado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bem sei que um ingrediente \u00e0 base de trufa n\u00e3o \u00e9 trufa, mas vejamos: se pudermos usar um produto de qualidade, a um pre\u00e7o mais simp\u00e1tico e conseguindo uma receita igualmente fabulosa, onde \u00e9 que reside o peso na consci\u00eancia? Nem no tacho, nem na carteira, est\u00e1-me a parecer!<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">O pre\u00e7o, a apar\u00eancia, at\u00e9 o sabor&#8230; <\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">Sejamos francos: sou s\u00f3 eu que acho que a trufa tem tudo para n\u00e3o dar certo? S\u00e3o caras, s\u00e3o feias, sabem a desconsolo. No entanto, sejam aqueles que as querem &#8220;ca\u00e7ar&#8221; para as vender, sejam aqueles que est\u00e3o dispostos a pagar um dinheir\u00e3o por elas, n\u00e3o lhes faltam pretendentes! A verdade \u00e9 uma, muito embora os seus defeitos, finalizar um prato com um pouco de trufa torna-o simplesmente mais feliz.<\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1 em casa utilizo tanto o azeite como o sal de trufa. Confesso que n\u00e3o achei grande piada \u00e0 manteiga. A regra base, para mim, \u00e9 usar estes temperos apenas na hora de servir, como finaliza\u00e7\u00e3o do prato, de forma a n\u00e3o corromper o sabor da trufa. Sendo produtos que se devem usar com alguma conten\u00e7\u00e3o (dado o seu sabor muito intenso), acabam por durar muito tempo, rentabilizando aquilo que gast\u00e1mos por eles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em que receitas utilizo estes derivados da trufa? Em receitas de risoto; carpaccio; t\u00e1rtaro de peixe (especialmente de salm\u00e3o), saladas com r\u00facula e\/ou abacate e, claro, na receita que vos trago hoje.<\/p>\n<div class=\"\" style=\"text-align: justify;\">\n<div class=\"col-xs-12\">\n<p>Esta receita foi feita pela primeira vez no final do Ver\u00e3o de 2016, depois das nossas f\u00e9rias em It\u00e1lia e dos muitos <em>souvenirs<\/em> que trouxe de l\u00e1 &#8211; azeite, massas, queijos, charcutaria&#8230; e o meu querido sal de trufa.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">Podem fazer esta receita sem o sabor da trufa, claro. \u00c9 um prato bastante simples por si s\u00f3, embora rico e maravilhoso. Por outro lado, vale a pena tentar!<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\">Tagliatelle de cogumelos &amp; vieiras <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\">com sal de trufa branca<\/span><\/p><\/blockquote>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3200 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/3-e1519312603694.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/9-e1519312697272.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/9-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Ingredientes para 4 pessoas:<\/strong><br \/>\n450gr de cogumelos frescos<br \/>\n250 ml de natas (utilizar mais, a gosto)<br \/>\n6 a 8 vieiras<br \/>\n400gr de <em>tagliatelli<\/em><br \/>\nmanteiga qb<br \/>\nazeite qb<br \/>\npimenta<br \/>\nsal<br \/>\nsal de trufa branca<br \/>\ncebolinho<br \/>\n1 lim\u00e3o<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3200 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/15-e1519312810598.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/15-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/5-e1519312633266.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/5-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nComece por lavar e secar os cogumelos. Corte-os a seu gosto. Pessoalmente, gosto de picar alguns e fatiar outros, para poder encontrar diferentes formatos no prato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve a ferver a \u00e1gua onde vai cozer a massa. Tempere com sal e esteja atento aos tempos de cozedura &#8211; os cogumelos e as vieiras preparam-se em apenas alguns minutos, tal como a massa, especialmente se for fresca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa frigideira larga, derreta uma noz de manteiga e um fio de azeite. Frite os cogumelos em lume m\u00e9dio-alto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Corte as vieiras em fatias e junte aos cogumelos. Como o tempo de cozedura das vieiras \u00e9 bastante r\u00e1pido, envolva tudo, tempere com um pouco de sal e pimenta e adicione imediatamente as natas. Deixe cozinhar por 2\/3 minutos e retifique os temperos se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">(em alternativa, fritar as vieiras num pouco de manteiga e junt\u00e1-las \u00e0 massa apenas quando se servir)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Escorra a massa, deixando-a com um pouco da \u00e1gua da cozedura, para que n\u00e3o seque tanto. Deite a massa na frigideira e misture suavemente.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/13-e1519312785927.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3224\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/13-595x336.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"336\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sirva de imediato, salpicando a massa com sal de trufa branca e um fio azeite. Pique algum cebolinho e raspe um pouco de casca de lim\u00e3o, para refrescar e intensificar os sabores do prato.<\/p>\n<p>Obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nPor n\u00e3o saber muito sobre trufas, trato-as um pouco como a baunilha.&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/03\/07\/que-de-trufa-sabe-a-trufa\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Que de trufa sabe a trufa!&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3212,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3200"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3200"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3200\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3240,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3200\/revisions\/3240"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3212"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3200"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3200"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3200"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}