{"id":3249,"date":"2018-04-05T18:56:50","date_gmt":"2018-04-05T16:56:50","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3249"},"modified":"2018-04-05T18:56:50","modified_gmt":"2018-04-05T16:56:50","slug":"as-receitas-que-nao-se-seguem","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/04\/05\/as-receitas-que-nao-se-seguem\/","title":{"rendered":"As receitas que n\u00e3o se seguem"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Sei que prometi esta receita na 6a feira. Por\u00e9m, v\u00e1rias foram as raz\u00f5es que me impediram de o fazer (e n\u00e3o me refiro s\u00f3 \u00e0 falta de caf\u00e9 nesta casa, em pleno feriado na Sui\u00e7a &#8211; que significa n\u00e3o ter grande alternativa sen\u00e3o uma tarde de pura moleza).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos dias que se seguiram, enquanto usufru\u00edamos do nosso fim de semana de passeio em fam\u00edlia, convenci-me de que este atraso podia at\u00e9 ser estrat\u00e9gico, afinal de contas h\u00e1 coisas que fora de \u00e9poca sabem sempre melhor, certo?<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se em Foz C\u00f4a a tradi\u00e7\u00e3o da P\u00e1scoa passava por ir \u00e0 padaria do Castelo buscar o folar, em Lisboa a responsabilidade de amassar o folar passou directamente para as m\u00e3os do meu pai.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita original (pouco fidedigna) que lhe deram \u00e9 semelhante \u00e0 das filhoses &#8211; n\u00e3o bate a bota com a perdigota. Para juntar \u00e0 festa, ele teima em n\u00e3o anotar as altera\u00e7\u00f5es que lhe tem feito todos os anos e que transformam a receita estapaf\u00fardia num verdadeiro folar &#8211; percebem de onde vem o meu problema em seguir e repetir receitas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Convencida de que a receita original n\u00e3o podia ser assim t\u00e3o m\u00e1, eventualmente fruto de algum dramatismo por parte do meu <em>paizinho<\/em>, no ano passado armei-me em padeira e pedi \u00e0 minha irm\u00e3 que me enviasse toda a informa\u00e7\u00e3o relativa ao folar.<\/p>\n<p>Este foi o e-mail que recebi:<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 8pt;\"><strong>Assunto: Folar de Foz C\u00f4a (bolo da P\u00e1scoa) &#8211; RECEITA N\u00c3O RECOMENDADA \/ os meus coment\u00e1rios a vermelho<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> 1kg de farinha<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> 8 ovos (9, se pequenos)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> 200gr de a\u00e7ucar<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> \u00bd ch\u00e1vena de leite<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> 150gr de manteiga<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt; color: #808080;\"> um pouco de azeite <span style=\"color: #ff0000;\">( como \u00e9 que a pessoa sabe que um pouco para ela \u00e9 o mesmo que um pouco para mim?)<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\">p\u00e3o (massa) <span style=\"color: #ff0000;\">(um p\u00e3o grande? um p\u00e3o pequeno? se calhar um moletezinho chega)<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt; color: #808080;\"> um pouco de fermento ingl\u00eas <span style=\"color: #ff0000;\">(um pouco&#8230;)<\/span><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> sal qb<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt; color: #808080;\"> \u00a0<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt; color: #808080;\"> Juntar o fermento de padeiro <span style=\"color: #ff0000;\">(obrigada por ter avisado antes que tamb\u00e9m era preciso&#8230;<\/span>) e o fermento ingl\u00eas com um pouco dos ovos e um pouco de farinha. Desfaz-se tudo muito bem. <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt; color: #808080;\"> Deita-se o resto dos ovos; o leite e o a\u00e7ucar; a aguardente<span style=\"color: #ff0000;\"> (eu sei que toda a gente devia ter aguardente de sobra em casa&#8230;)<\/span> e o azeite, bem como o resto da farinha.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> (os ovos devem ser amornados, em banho Maria, com um pouco de sal).<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> Depois de bem batida a massa, deixa-se descansar por 1h30 minutos. A massa vai crescer muito.<\/span><br \/>\n<span style=\"color: #ff0000; font-size: 8pt;\">(Ent\u00e3o e a massa do p\u00e3o \u00e9 para fazer p\u00e3o para o lanche???) <\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> Fazem-se bolos pequenos e deixa-se descansar mais 30 minutos. A receita faz 6 p\u00e3es.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 8pt;\"> Antes de ir ao forno, pincelar com gema de ovo e polvilhar com a\u00e7ucar e canela.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ironicamente, a minha irm\u00e3 ainda colocou uma nota a dizer: &#8220;<em>a letra do pai \u00e9 horr\u00edvel, mas penso que est\u00e1 tudo escrito como no livro<\/em>&#8221; &#8211; porque o problema da receita est\u00e1 na caligrafia&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A muito custo, quase que a desistir, no ano passado l\u00e1 consegui fazer uns <em>folarzitos<\/em> aldrabados que, mesmo assim, nos deixaram bem felizes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este ano, com o aproximar da semana da P\u00e1scoa, disse a mim mesma: &#8220;este ano \u00e9 que \u00e9!&#8221;. J\u00e1 me chegam 6 P\u00e1scoas sem ir a Portugal, bem como um in\u00edcio de ano verdadeiramente atribulado, com mudan\u00e7as de casa azaradas e (re)adapta\u00e7\u00f5es \u00e0 vida no campo. Este ano prometi a mim mesma que, mesmo se tivesse de fugir um pouco \u00e0 receita, ia fazer brilhar os meus folares &#8211; e registar todas as quantidades e ingredientes!<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3249 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1075-e1522944258372.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1075-e1522944258372-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1075-e1522944258372-480x640.jpg 480w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1075-e1522944258372-595x793.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1075-e1522944258372-768x1024.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1075-e1522944258372-960x1280.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1075-e1522944258372.jpg 1512w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1078-e1522943809389.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1078-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">O resultado foi bom. Foi t\u00e3o bom que o meu pai me pediu a receita no dia a seguir, depois de ter visto as fotografias.<\/p>\n<blockquote><p>Folar da P\u00e1scoa de Foz C\u00f4a<\/p>\n<p>ou<\/p>\n<p>P\u00e3o doce com cheirinho a Aguardente<\/p><\/blockquote>\n<p><em><strong>Ingredientes para 6 p\u00e3es:<\/strong><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1kg de farinha ( + 1\/2 kg de reserva caso venha a ser necess\u00e1rio)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> 8 ovos m\u00e9dios<\/span><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>200gr de a\u00e7ucar<\/em><\/span><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> 175ml de leite (\u00e0 temperatura ambiente)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> 150gr de margarina amolecida<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> 125ml de azeite<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> massa de p\u00e3o tipo tran\u00e7a ou brioche (preparar o equivalente a 500gr de acordo com as instru\u00e7\u00f5es do pacote, deixando levedar antes de come\u00e7ar a preparar o folar)<br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">25gr de fermento de padeiro<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> 1 c. de ch\u00e1 de fermento para bolos<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> sal q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> 1 a 2 c\u00e1lices de aguardente (consoante o gosto)<\/span><\/em><\/span><\/em><\/p>\n<p><em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 ovo + leite batido para pincelar<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\"> a\u00e7ucar qb para decorar o topo dos p\u00e3es<\/span><\/em><\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3249 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1063-e1522944147490.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1063-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1065-e1522944080791.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1065-e1522944080791-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1065-e1522944080791-480x640.jpg 480w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1065-e1522944080791-595x793.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1065-e1522944080791-768x1024.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1065-e1522944080791-960x1280.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1065-e1522944080791.jpg 1512w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por preparar a massa do p\u00e3o. Ao utilizar uma massa tipo brioche\/tran\u00e7a, ajudar\u00e1 o folar a ter uma textura mais fofa, especialmente porque esta massa j\u00e1 tem alguma gordura adicionada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa ta\u00e7a grande (eu usei a minha Kenwood Cooking Chef, que amassa maravilhosamente), desfa\u00e7a o fermento no leite. Junte a massa do p\u00e3o, j\u00e1 levedada, e a margarina amolecida. Misture tudo muito bem, at\u00e9 obter uma massa homog\u00e9nea.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De seguida, comece a juntar os ovos, um a um, misturando bem. Junte ainda o a\u00e7ucar, a aguardente e o azeite, deixando para o fim a farinha, o fermento e uma boa pitada de sal. A massa n\u00e3o deve ficar pesada, mas sim el\u00e1stica e a querer descolar dos dedos. Na minha massa, especialmente devido ao tipo de massa de p\u00e3o que usei, tive que juntar cerca de 350gr de farinha a mais, para al\u00e9m do 1kg sugerido na lista de ingredientes).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deixe levedar a massa num s\u00edtio quente, durante pelo menos 1 hora e meia. Como a massa cresce muito, utilizei duas ta\u00e7as para levedar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A massa dever\u00e1 dar para pelo menos 6 p\u00e3es. Forme bolas, sem juntar mais farinha, e coloque-as sobre um tabuleiro forrado a papel vegetal. Deixe descansar os p\u00e3es por mais 30 minutos, enquando pr\u00e9-aquece o forno nos 180\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Antes de levar o tabuleiro ao forno, n\u00e3o se esque\u00e7a de pincelar os p\u00e3es com o ovo batido num pouco de leite. Salpique com a\u00e7ucar a gosto e leve ao forno durante cerca de 35 minutos (ao fim de 10\/15 minutos aconselho a cobrir com folha de aluminio, para n\u00e3o queimar).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se os p\u00e3es forem de tamanho pequeno, reduza 10 minutos no tempo de cozedura, mas fa\u00e7a sempre o teste do palito.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-3249 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon portrait'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1092-e1522943661479.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1092-e1522943598694-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1092-e1522943598694-480x640.jpg 480w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1092-e1522943598694-595x793.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1092-e1522943598694-768x1024.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1092-e1522943598694-960x1280.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1087-e1522943720822.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1087-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">E agora, enquanto todos se esquecem da P\u00e1scoa e se concentram nas bolas de berlim na praia, eu vou ali, \u00e0 3a gaveta do congelador, p\u00f4r a descongelar para o lanche um dos meus p\u00e3ezinhos doces, extra fofos e cheios de aguardente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para qu\u00ea dar nome \u00e0s coisas, se elas sabem melhor se n\u00e3o forem planeadas?<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1079-e1522943772599.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3279\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/IMG_1079-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muito obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nSei que prometi esta receita na 6a feira. Por\u00e9m, v\u00e1rias foram as&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/04\/05\/as-receitas-que-nao-se-seguem\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;As receitas que n\u00e3o se seguem&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3292,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3249"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3249"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3249\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3397,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3249\/revisions\/3397"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3292"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3249"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3249"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3249"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}