{"id":3300,"date":"2018-04-06T12:18:15","date_gmt":"2018-04-06T10:18:15","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3300"},"modified":"2018-04-06T12:18:15","modified_gmt":"2018-04-06T10:18:15","slug":"raios-de-sol-e-tartaro-de-salmao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/04\/06\/raios-de-sol-e-tartaro-de-salmao\/","title":{"rendered":"Raios de sol e T\u00e1rtaro de Salm\u00e3o"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">A erva queimada pela neve deu enfim lugar a um verde de pasto bonito, daqueles que me leva a crer que dentro de dias tenho novas vizinhas por aqui. Sim, sim, eu sei que morar no campo tem destas coisas\u00a0 &#8211; cavalos a passar \u00e0 porta de casa, minhocas no terra\u00e7o e galinhas patudas a caminho do supermercado. Tudo isto n\u00e3o tem mal nenhum, excepto que de Primavera temos visto muito pouco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, depois de v\u00e1rios dias de uma chuva intermin\u00e1vel, o dia de ontem acabou com a esperan\u00e7a de um final de semana de sol radiante &#8211; e para j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 a falhar!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque a Primavera pede pratos coloridos, alegres e cheios de sabor, deixo-vos uma das minhas receitas preferidas de peixe. Sei que para muitos comer peixe cru ainda levanta algumas quest\u00f5es, mas permitam-me sugerir que se informem melhor sobre as condi\u00e7\u00f5es em que o devemos consumir em seguran\u00e7a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eu pr\u00f3pria, ap\u00f3s ter descoberto que o salm\u00e3o (\u00e0 semelhan\u00e7a\u00a0 dos peixes brancos), tem necessidade de ser congelado durante v\u00e1rios dias antes de ser consumido cru, tenho procurado mais informa\u00e7\u00e3o e adaptado a mesma a algumas das minhas receitas. Afinal, nunca \u00e9 tarde para se aprender, especialmente quando n\u00e3o se mora ao lado do mar!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O lombo de salm\u00e3o que usei para este prato estava maravilhoso, ap\u00f3s cerca de 4 semanas no congelador. Para al\u00e9m disso, a acidez dos citricos na marinada refor\u00e7a ainda mais a seguran\u00e7a de comer o peixe assim &#8211; al\u00e9m de lhe conferir um sabor espectacular.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sem mais demoras, porque pratos destes s\u00e3o para consumo imediato, deixo-vos a minha sugest\u00e3o para hoje:<\/p>\n<blockquote><p>T\u00e1rtaro de Salm\u00e3o com Arroz Miso,<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Salada de r\u00facula &amp; funcho caramelizado<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong><em>Salm\u00e3o Marinado (ingredientes para 3\/4 pessoas):<\/em><\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>500gr de salm\u00e3o (limpo de pele e espinhas)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 c. de sopa de molho de soja<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de sopa de vinagre de arroz<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1\/2 lima (sumo)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1\/2 lim\u00e3o (sumo)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de sopa de gengibre ralado<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 dente de alho ralado<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>algumas gotas de piripiri (opcional)<\/em><\/span><\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3300 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/1-e1523006724367.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/2-e1523006779101.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nComece por partir o salm\u00e3o aos cubos. De seguida, tempere-o com todos os ingredientes indicados na lista. O piripiri \u00e9 opcional e s\u00f3 deve ser colocado no fim. Misture bem e prove, para saber se est\u00e1 conforme o seu gosto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se achar demasiado \u00e1cido (porque a lima e o lim\u00e3o podem ter mais ou menos sumo), junte-lhe um pouco mais de soja.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tape com pel\u00edcula aderente e leve ao frigor\u00edfico, enquanto prepara todas as outras etapas da refei\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><strong><em>Arroz de Pasta Miso (Ingredientes para 3\/4 pessoas):<\/em><\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>300gr de arroz para sushi<br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\">1\/2 dente de alho ralado<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de ch\u00e1 de pasta miso<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\">\u00e1gua (de acordo com as medidas da embalagem do arroz)<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\">sal a gosto<\/span><\/em><\/span><\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3300 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/5.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/5-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/6.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/6-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nDeite num tacho o alho e o arroz. Dissolva a pasta miso num pouco de \u00e1gua e junte ao arroz, mexendo um pouco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deite a restante \u00e1gua no tacho e deixe ferver. Deixe cozer de acordo com as instru\u00e7\u00f5es da embalagem do arroz. Prove e rectifique o sal, se achar necess\u00e1rio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Reserve o arroz no tacho, fechado, at\u00e9\u00a0 ao momento de servir.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666\u2666<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, prepare os restantes ingredientes para o t\u00e1rtaro de salm\u00e3o:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Corte a manga aos cubos e reseve;<\/li>\n<li>Corte o pepino aos cubos e tempere com vinagre de arroz, azeite e sal &#8211; tal como se estivesse a temperar uma salada;<\/li>\n<li>Corte o abacate aos cubos, tempere com um pouco de sal e sumo de lima;<\/li>\n<li>Pique cebolinho e malagueta e reserve;<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/4.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3320\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/4-595x298.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/4-595x298.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/4-768x384.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/4-960x480.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/4.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No prato onde vai servir, utilizando ou n\u00e3o um molde, disponha todos os ingredientes por camadas. Comece pelo pepino, seguindo-se a manga, o abacate e o salm\u00e3o. Salpique o salm\u00e3o com algum cebolinho e decore a gosto (com rodelas de lima, malagueta picada ou at\u00e9 mesmo um pouco de salm\u00e3o fumado ou ao natural, que tenha guardado previamente).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em ta\u00e7as individuais, sirva 1 por\u00e7\u00e3o generosa de arroz, salpicando-o depois com bastante cebolinho, malagueta picada e cebola desidratada.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/8.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3328\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/8-595x298.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/8-595x298.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/8-768x384.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/8-960x480.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/8.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sirva este prato com uma simples salada de r\u00facula, temperada com azeite, vinagre e sal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para n\u00f3s, a novidade deste prato foi o funcho. Confesso que tenho feito um esfor\u00e7o para o inclu\u00edr na nossa alimenta\u00e7\u00e3o &#8211; e tem corrido bem. Hoje experimentei funcho caramelizado que fritei numa frigideira com um pouco de margarina e azeite. Assim que bem dourado, adicionei 1 colher de sopa de a\u00e7ucar e outra de vinagre de arroz.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/7.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3326\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/7-595x298.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/7-595x298.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/7-768x384.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/7-960x480.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/7.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Embora vos sugira este prato para um dia de sol, a verdade \u00e9 que o fa\u00e7o todo o ano, independentemente das indica\u00e7\u00f5es dos meteorologistas e da temperatura exterior. Confesso, sou louca por estes lombos de salm\u00e3o e, por norma, n\u00e3o os consigo sequer imaginar ao lume.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o. Se algum dia a fizerem em casa, n\u00e3o hesitem em me dar o vosso parecer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nA erva queimada pela neve deu enfim lugar a um verde de&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/04\/06\/raios-de-sol-e-tartaro-de-salmao\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Raios de sol e T\u00e1rtaro de Salm\u00e3o&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3334,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3300"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3300"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3300\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3343,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3300\/revisions\/3343"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3300"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3300"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3300"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}