{"id":3347,"date":"2018-04-09T19:09:31","date_gmt":"2018-04-09T17:09:31","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3347"},"modified":"2018-04-09T19:09:31","modified_gmt":"2018-04-09T17:09:31","slug":"parabens-a-nos-por-este-1-aniversario","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/04\/09\/parabens-a-nos-por-este-1-aniversario\/","title":{"rendered":"Parab\u00e9ns a n\u00f3s por este 1\u00b0 Anivers\u00e1rio!"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">A minha cozinha \u00e9 s\u00f3 e apenas feita de hist\u00f3rias. Hist\u00f3rias da minha fam\u00edlia, hist\u00f3rias que me s\u00e3o contadas, at\u00e9 mesmo das hist\u00f3rias que v\u00e3o ficando por contar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque ningu\u00e9m gosta de se sentar \u00e0 mesa sozinho (e nada saberia t\u00e3o bem se n\u00e3o fosse partilhado), considero que hoje n\u00e3o sou a \u00fanica a estar de Parab\u00e9ns.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obrigada a mim, a ti, a si\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parab\u00e9ns a n\u00f3s, por este 1\u00b0 ano de Mom\u2019s Cooking!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nA minha cozinha \u00e9 s\u00f3 e apenas feita de hist\u00f3rias. Hist\u00f3rias da&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/04\/09\/parabens-a-nos-por-este-1-aniversario\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Parab\u00e9ns a n\u00f3s por este 1\u00b0 Anivers\u00e1rio!&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3349,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[44],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3347"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3347"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3354,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3347\/revisions\/3354"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3349"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}