{"id":3398,"date":"2018-05-04T14:44:03","date_gmt":"2018-05-04T12:44:03","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3398"},"modified":"2018-05-04T17:21:19","modified_gmt":"2018-05-04T15:21:19","slug":"a-fiel-empada-de-chaves","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/05\/04\/a-fiel-empada-de-chaves\/","title":{"rendered":"A fiel empada de Chaves"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas das receitas que sigo, sem remendos nem inven\u00e7\u00f5es, s\u00e3o as receitas que o meu pai sempre nos fez l\u00e1 em casa. Depois das muitas horas que passei a observ\u00e1-lo na cozinha, durante a minha inf\u00e2ncia e juventude, tenho muito orgulho em dizer que ele \u00e9 o meu contacto n.1, no que toca a conselhos gastron\u00f3micos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para al\u00e9m de cozinhar maravilhosamente, quase todos os pratos que o meu pai faz v\u00eam acompanhados de hist\u00f3rias, reais ou fict\u00edcias, que nos foram ficando na mem\u00f3ria. Eventualmente, este era o truque que ele usava para nos motivar a ficar por <em>ali, <\/em>a fazer companhia, a aprender e, mais tarde, a ajudar.<em>\u00a0 <\/em>Tenho a dizer que <em>c<\/em>omigo funcionou na perfei\u00e7\u00e3o!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje \u00e9 frequente dar por mim, telefone na m\u00e3o, a pedir ao meu pai pormenores das hist\u00f3rias e dos ingredientes, para que as receitas se mantenham fieis \u00e0s minhas mem\u00f3rias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita que vos trago hoje n\u00e3o foge \u00e0 regra. Desta empada, dizia-nos que era igual \u00e0 que comia em Chaves, nos tempos da tropa. O segredo estava na carne bem estufada, com pouco molho, e na camada de mostarda com que a barrava, quando disposta sobre a massa. A hist\u00f3ria ganhava cor quando nos dizia que, <em>daqueles tempos<\/em>, ainda guardava as suas botas, impecavelmente estimadas,<em> l\u00e1 em cima<\/em> no s\u00f3t\u00e3o.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-13-e1525436039166.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3443\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-13-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De ouvir e observar, passei um dia a ter a tarefa de cortar o pimento assado. As tiras tinham de ser cortadas finamente, para poderem cobrir toda a superf\u00edcie da empada. Questiono-me se \u00e9 por causa desta receita que ainda hoje me fascina assar pimentos em casa.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 18pt;\">Empada de Carne de Chaves<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0(estilo Empanada Galega)<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><strong><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>Ingredientes p<\/em><\/span><\/strong><strong><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>ara a massa (para 4 a 6 pessoas):<\/em><\/span><\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>500gr de farinha de trigo<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>25gr de fermento de padeiro<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>50gr de margarina \u00e0 temp. ambiente<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>90 ml de azeite<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>60ml de leite<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>50ml de vinho branco<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de ch\u00e1 de a\u00e7\u00facar<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de ch\u00e1 de piment\u00e3o doce<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>sal qb<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 ovo<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/span><\/strong><br \/>\nComece por desfazer o fermento de padeiro num pouco de \u00e1gua morna. Adicione todos os ingredientes secos e fa\u00e7a uma esp\u00e9cie de cova no meio onde pode colocar, de seguida, todos os restantes ingredientes. Envolva tudo com a ajuda de um garfo e, assim que misturado, amasse ligeiramente. Quando a massa estiver homog\u00e9nea e se descolar bem das m\u00e3os, forme uma bola e reserve.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deite um pequeno fio de azeite no fundo da ta\u00e7a, coloque sobre ele a bola de massa e cubra com pel\u00edcula aderente. Deixe levedar durante uma hora, num s\u00edtio quente.<\/p>\n<p><em><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong>Ingredientes para o recheio:<\/strong><\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1kg de carne de vaca para estufar<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 cebolas m\u00e9dias<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 a 3 dentes de alho<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 folha de louro<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 latas pequenas de tomate pelado picado<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal e pimenta qb<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">azeite qb<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">100ml de vinho branco<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">100ml de \u00e1gua<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. ch\u00e1 de a\u00e7\u00facar<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 pimentos vermelhos para assar (ou j\u00e1 assados, de compra, se preferir)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">mostarda tradicional qb<\/span><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nComece por cortar a carne aos cubos, selando-a depois num pouco de azeite, para que fique bem suculenta.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3398 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-1-e1525435459269.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3419\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3419'>\n\t\t\t\tsdr\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-2-e1525435511138.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3421\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3421'>\n\t\t\t\tsdr\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que esteja bem selada, junte a folha de louro, as cebolas e os alhos picados e leve de novo ao lume, para que cozinhem um pouco. Tempere com sal e pimenta e junte os restantes ingredientes, envolvendo tudo muito bem. Deixe a carne cozinhar at\u00e9 que fique bem suave e consiga desfazer ligeiramente com a colher.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Op\u00e7\u00e3o 1 &#8211; Se tiver pressa, estufe a carne na panela de press\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Op\u00e7\u00e3o 2 &#8211; Se quiser obter um sabor ainda mais especial, cozinhe a carne no forno, lentamente. A minha esteve 1h30min no forno, pr\u00e9-aquecido, a 180\u00b0.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3398 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-3-e1525435550797.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3423\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3423'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-4-e1525435590546.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-4-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3425\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3425'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-3398 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-5-e1525435632467.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-5-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3427\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3427'>\n\t\t\t\tmde\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-6-e1525435675373.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-6-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3429\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3429'>\n\t\t\t\tmde\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><span style=\"font-size: 8pt;\">(fotografias da carne antes de ir ao forno, ao fim de 45 minutos, ao fim de 1h30 e levemente desfeita com a colher)<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se optou pela 2, aproveite o forno quente e asse os pimentos vermelhos. Assim que prontos, pele-os e corte \u00e0s tiras finas. Reserve at\u00e9 \u00e0 hora de decorar a empada.<\/p>\n<p>Depois da carne pronta e ligeiramente arrefecida, estique a massa num tabuleiro forrado a papel vegetal. Disponha a carne por cima da massa, tendo o cuidado de n\u00e3o colocar muito molho.<\/p>\n<div id='gallery-4' class='gallery galleryid-3398 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-7-e1525435722863.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-7-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-3431\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-3431'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-8-e1525435774309.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-8-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-3433\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-3433'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que a carne esteja bem distribu\u00edda, barre toda a superf\u00edcie com uma quantidade generosa de mostarda, tiras finas de pimento vermelho e novamente massa. Deixe a empada descansar durante 20 minutos, enquanto prepara as decora\u00e7\u00f5es com a massa que sobrou.<\/p>\n<div id='gallery-5' class='gallery galleryid-3398 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-9-e1525435831842.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-9-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-5-3435\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-5-3435'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-10-e1525435916797.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-10-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-5-3437\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-5-3437'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-6' class='gallery galleryid-3398 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-11-e1525435960870.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-11-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-6-3439\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-6-3439'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-12-e1525436005313.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-12-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-6-3441\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-6-3441'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Decore a empada a gosto, pincelando por fim com um pouco de ovo batido. Fa\u00e7a pequenos furos no centro da tarte e leve ao forno, a 180\u00b0, durante cerca de 30min.\u00a0 Deixe arrefecer um pouco antes de servir.<\/p>\n<div id='gallery-7' class='gallery galleryid-3398 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-14-e1525436077940.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-14-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-7-3445\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-7-3445'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-15-e1525436107153.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-15-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-7-3447\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-7-3447'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhe com uma simples salada verde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-16-1.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3449\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-16-1-595x298.jpeg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-16-1-595x298.jpeg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-16-1-768x384.jpeg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-16-1-960x480.jpeg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/escolha-16-1.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como esta \u00e9 mais uma receita que me \u00e9 muito querida, sei que sou suspeita (e pouco modesta) quando digo que ficou maravilhosa &#8211; fica sempre, acreditem, \u00e9 daquelas receitas que sai sempre bem. Aconselho vivamente esta empada, especialmente se a quiserem comer apenas no dia a seguir, num picnic, por exemplo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais uma vez, obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nMuitas das receitas que sigo, sem remendos nem inven\u00e7\u00f5es, s\u00e3o as receitas&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/05\/04\/a-fiel-empada-de-chaves\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;A fiel empada de Chaves&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3449,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3398"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3398"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3398\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3456,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3398\/revisions\/3456"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3449"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3398"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3398"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3398"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}