{"id":3459,"date":"2018-05-16T22:58:44","date_gmt":"2018-05-16T20:58:44","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3459"},"modified":"2018-05-16T23:02:10","modified_gmt":"2018-05-16T21:02:10","slug":"a-culpa-e-das-ervilhas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/05\/16\/a-culpa-e-das-ervilhas\/","title":{"rendered":"A culpa \u00e9 das ervilhas"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas s\u00e3o as refei\u00e7\u00f5es c\u00e1 de casa que incluem v\u00e1rios tipos de legumes. Inicialmente, quando a Alice era mais pequenina, o segredo para ela os comer sem birras estava em esconder os legumes num molho, em peda\u00e7os bem pequenos ou simplesmente fingir que n\u00e3o iam no meio da colher que lhe era levada \u00e0 boca.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia nada disto \u00e9 necess\u00e1rio. Nem sempre \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil como nos an\u00fancios de televis\u00e3o e\/ou blogs de m\u00e3es perfeitas, mas n\u00e3o h\u00e1 nada que uma ida \u00e0s compras com direito a ajudar a fazer o jantar n\u00e3o resolva. Sim, ela ainda estranha alguns sabores, mas \u00e9 uma curiosa &#8211; e um bom garfo!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1 em casa comemos ervilhas com alguma frequ\u00eancia: na salada russa, no arroz que acompanha panados, ou simplesmente cozidas, como acompanhamento de tartes\/empad\u00f5es. No entanto, nunca lhe tinha dado ervilhas de quebrar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este foi o mais recente desafio que tive e, como era de prever, a m\u00fasica foi outra e teve direito a recurso a m\u00e9todos antigos&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>&#8220;\u00c9 verde&#8221;, &#8220;Eu n\u00e3o gosto&#8221;, &#8220;Sabe mal&#8221;, &#8220;D\u00f3i-me a barriga&#8221;<\/em>. Parti uma vagem em 3 e escondi-a debaixo do frango. Quando lhe tomou o gosto, n\u00e3o se voltou a queixar.<\/p>\n<p>Uns dias depois fomos \u00e0s compras. Perguntou-me o que ia fazer para o almo\u00e7o:<br \/>\n&#8220;Sem verdes?&#8221;, perguntou ela. Respondi-lhe que sim.<br \/>\n&#8220;Sabes m\u00e3e, podes fazer com verdes. Eu agora j\u00e1 gosto de verdes.&#8221;<\/p>\n<p>Caramba, se n\u00e3o sinto orgulho na minha comilona!<\/p>\n<p>O prato ficou uma del\u00edcia com as vagens ainda crocantes e um peito de frango muito suculento. Para al\u00e9m disso, fugi ao tradicional estufado de frango com ervilhas de quebrar (que adoro) e criei um prato que jurei repetir vezes sem conta.<\/p>\n<blockquote><p>Frango salteado com ervilhas de quebrar<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3478\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-768x576.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-960x720.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em><strong>Ingredientes (para 3-4 pessoas)<\/strong><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">aprox. 500gr de peito de frango<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">80ml de molho de soja<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 c. de sopa de vinagre de arroz<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 c. de sopa de mel<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 dente de alho ralado<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">gengibre fresco ralado a gosto (usei 1 c. de sopa bem cheia)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">azeite qb<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 a 2 chalotas \u00e0s meias-luas<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">300gr de ervilhas de quebrar<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">legumes a gosto (usei cenouras pequenas de 3 cores)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">cebolinho qb<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 malagueta<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de ch\u00e1 amido de milho<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 copo de arroz Basmati<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 casca de lim\u00e3o<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">5 cabe\u00e7as de cravinho<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal a gosto<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sementes de s\u00e9samo branco tostadas<br \/>\n<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por preparar a marinada. Deite a soja, o vinagre de arroz e o mel numa ta\u00e7a, rale o alho e o gengibre e mexa bem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Corte os peitos de frango aos cubos e junte ao preparado anterior. Envolva bem e deixe marinar durante cerca de 45 minutos.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3459 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/ingredientes-e1525887566648.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/ingredientes-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/marinada-e1525887340812.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/marinada-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Quando for hora de preparar a refei\u00e7\u00e3o, comece por adiantar o arroz. Num tacho, coloque a quantidade de arroz e o dobro dessa quantidade de \u00e1gua a ferver. Tempere com sal, casca de lim\u00e3o e meia d\u00fazia de cabe\u00e7as de cravinho. Tape e coza o arroz durante o tempo indicado na embalagem. Ao fim desse tempo, desligue o lume e reserve &#8211; o arroz dever\u00e1 ficar fofo e solto.<\/p>\n<p>Escorra muito bem o frango e reserve a marinada.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3459 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/marinada-escorrida-e1525887632538.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/marinada-escorrida-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/legumes-e1525887598330.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/legumes-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Deite um pouco de azeite num <em>wok<\/em> ou frigideira alta e deixe aquecer em lume m\u00e9dio-alto. Junte os cubos de frango e deixe fritar, virando de vez em quando. Deixe cozinhar bem de todos os lados.<\/p>\n<p>Aproveite para cortar todos os legumes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte as chalotas ao frango e deixe cozinhar mais um pouco, para que tamb\u00e9m ganhem alguma cor. Enquanto isso, deite o amido de milho na marinada e mexa bem, para que n\u00e3o fique com grumos. Junte este molho \u00e0 frigideira e deixe apurar.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-3459 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/frango-salteado.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/frango-salteado-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/frango-com-cebola-e-marinada.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/frango-com-cebola-e-marinada-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que o molho se transforme numa esp\u00e9cie de xarope, junte as ervilhas e os restantes legumes e envolva tudo. Ao fim de 2\/3 minutos retire do lume e sirva sobre um pouco de arroz branco, previamente polvilhado com sementes de s\u00e9samo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para terminar, salpique o frango com um pouco de cebolinho picado e malagueta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/salteado-pronto.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3480\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/salteado-pronto-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/salteado-pronto-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/salteado-pronto-768x576.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/salteado-pronto-960x720.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/salteado-pronto.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-4.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3486\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-4-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-4-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-4-768x576.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-4-960x720.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/prato-pauzinhos-4.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Tudo o que leva frango \u00e9 geralmente bem aceite c\u00e1 em casa e este prato n\u00e3o foi excep\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/pormenor-pauzinhos.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3476\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/pormenor-pauzinhos-595x298.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"298\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/pormenor-pauzinhos-595x298.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/pormenor-pauzinhos-768x384.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/pormenor-pauzinhos-960x480.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/pormenor-pauzinhos.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Obrigada, mais uma vez, por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nMuitas s\u00e3o as refei\u00e7\u00f5es c\u00e1 de casa que incluem v\u00e1rios tipos de&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/05\/16\/a-culpa-e-das-ervilhas\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;A culpa \u00e9 das ervilhas&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3486,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3459"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3459"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3459\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3508,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3459\/revisions\/3508"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3486"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3459"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3459"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3459"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}