{"id":3617,"date":"2018-06-02T14:31:14","date_gmt":"2018-06-02T12:31:14","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3617"},"modified":"2018-06-02T14:31:14","modified_gmt":"2018-06-02T12:31:14","slug":"o-cheiro-das-ferias-em-liguria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/06\/02\/o-cheiro-das-ferias-em-liguria\/","title":{"rendered":"O cheiro das f\u00e9rias em Lig\u00faria"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecemos a regi\u00e3o italiana de Lig\u00faria nas nossas f\u00e9rias de ver\u00e3o de 2016 quando, ainda a recuperar do meu pequeno grande acidente dom\u00e9stico, senti que apanhar sol e ver o mar seria a melhor terapia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Reserv\u00e1mos um hotel fabuloso, numa cidade bastante desinteressante &#8211; excepto, sem d\u00favida, pela sua localiza\u00e7\u00e3o. Nos dias menos solarengos visit\u00e1mos algumas cidades, mas foi nas pequenas vilas e aldeias italianas, junto ao mediterr\u00e2neo, que nos consol\u00e1mos com as vistas e os produtos t\u00edpicos da regi\u00e3o &#8211; <em>pasta<\/em>, <em>pesto genovese<\/em>, azeites maravilhosos e alguns queijos. Quanto aos s\u00edtios por onde pass\u00e1mos, destaco Portofino, amor \u00e0 primeira vista, um dos lugares mais maravilhosos do mundo (e as imagens n\u00e3o falam por si).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0530-Copy.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3667\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0530-Copy-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0530-Copy-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0530-Copy.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Logo no primeiro dia acordei por volta das 5:30 da manh\u00e3. Uma luz clara, mas suave, entrava no nosso quarto. Atrav\u00e9s da <em>nossa<\/em> varanda, virada para o mar, aquele mediterr\u00e2neo maravilhoso parecia que me cumprimentava. Do nosso quarto via-se a piscina, a praia e, mais longe, os cruzeiros que passavam vagarosos. Qual <em>emplastro<\/em> naquele cen\u00e1rio id\u00edlico, sentia-se um cheiro a p\u00e3o no forno. Maravilhoso, reconfortante, que me impediu de voltar para a cama.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0462-e1527939483118.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3662\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0462-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0514-Copy.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3669\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0514-Copy-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0514-Copy-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/IMG_0514-Copy.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Posso dizer-vos que, naquelas f\u00e9rias, comi <em>focaccias<\/em> em todos os cantos onde as vi \u00e0 venda, mas foi no nosso Hotel que provei as melhores &#8211; eventualmente porque o cheiro delas no forno me convencia, logo pela manh\u00e3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sou t\u00e3o, t\u00e3o f\u00e3 de (quase) tudo o que \u00e9 italiano&#8230; que saudades (e n\u00e3o, Miguel, n\u00e3o \u00e9 uma boca).<\/p>\n<p>Adiante&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cozinhar pratos italianos tornou-se bastante mais f\u00e1cil com a nossa vinda para a Sui\u00e7a, \u00e9 um facto! Os supermercados da especialidade (ou n\u00e3o) est\u00e3o cheios de produtos nacionais, nos mercados de rua encontramos bancas pertencentes a fam\u00edlias italianas que v\u00eam para c\u00e1 vender e, claro, umas dicas aqui e ali pedidas \u00e0 Irene ou ao meu ex-vizinho Marino.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quando o desafio nr.\u00b02 me foi feito (do projecto que come\u00e7ou com os <em>muffins<\/em> de <em>mirtillo<\/em>), e porque os dias de sol teimam em ser de curta dura\u00e7\u00e3o por c\u00e1, n\u00e3o hesitei em trazer de volta um pouco das nossas f\u00e9rias em Lig\u00faria e transformar a simples (mas maravilhosa) <em>focaccia<\/em>, numa <em>focaccia<\/em> digna deste projecto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O ingrediente de hoje \u00e9 a azeitona verde e, para al\u00e9m deste ingrediente, quase todos os produtos que usei nesta receita s\u00e3o de origem italiana. Obviamente, em vossa casa, podem utilizar qualquer origem.<\/p>\n<blockquote><p>Focaccia de azeitonas verdes<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\">tomate seco e rosmaninho<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><strong><em>Ingredientes <\/em><\/strong><br \/>\n<em> 600gr de farinha (<\/em>usei farinha para pizza<em>)<\/em><br \/>\n<em> 500ml de \u00e1gua t\u00e9pida<\/em><br \/>\n<em>40gr de fermento fresco de padeiro<\/em><br \/>\n<em> 1 pitada de sal<\/em><br \/>\n<em> azeite q.b.<\/em><br \/>\n<em>azeitonas verdes a gosto (usei cerca de 120gr)<\/em><br \/>\n<em>tomate seco a gosto (usei 6 metades)<\/em><br \/>\n<em>rosmaninho a gosto<\/em><br \/>\n<em>flor de sal q.b.<\/em><br \/>\n<em>queijo de cabra (ou a gosto)<\/em><br \/>\n<em>azeite de qualidade e vinagre bals\u00e2mico (para molhar)<\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Comece por preparar a massa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa ta\u00e7a grande (pois a massa vai crescer bastante) coloque a \u00e1gua t\u00e9pida e o fermento. Desfa\u00e7a o fermento e deixe descansar um pouco. Junte a farinha e o sal e misture bem, at\u00e9 obter uma massa um pouco pegajosa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque a massa numa superf\u00edcie enfarinhada e amasse bem, adicionando pequenas quantidades de farinha, se necess\u00e1rio, at\u00e9 obter uma bola el\u00e1stica e fofa, que n\u00e3o se prende \u00e0s m\u00e3os. Amassei durante cerca de 8 minutos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Limpe a ta\u00e7a que usou e deite um pouco de azeite no fundo. Coloque a massa e espalhe um pouco mais de azeite por cima. Tape a ta\u00e7a com pel\u00edcula aderente e deixe levedar, num s\u00edtio quente, durante pelo menos 1h (preferencialmente 1h30).<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3617 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/2-e1527937338788.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3637\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3637'>\n\t\t\t\tsdr\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/3-e1527937376218.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3639\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3639'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3617 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/4-e1527937419608.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/4-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3641\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3641'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/5-e1527937467227.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/5-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3643\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3643'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que o tempo de levedura passe, retire a massa e estique-a com as m\u00e3os, num tabuleiro previamente untado com azeite. Deixe a massa descansar durante cerca de 15 minutos.<\/p>\n<p>Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 250\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Regue a massa com um pouco de azeite aqui e ali e decore com azeitonas verdes e tomate seco a gosto (usei tomate seco conservado em azeite, pois n\u00e3o queima t\u00e3o depressa no forno). Salpique com rosmaninho picado a gosto e um pouco de flor de sal.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-3617 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/6-e1527937516836.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/6-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3645\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3645'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/8-e1527937634181.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/8-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3647\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3647'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Antes de levar a massa ao forno, pressione aqui e ali com os dedos, com o intuito de fazer pequenas cavidades. O azeite que deitou anteriormente ir\u00e1 escorrer para a\u00ed.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno durante cerca de 18 minutos, tendo em conta que por volta dos 10 minutos ter\u00e1 muito provavelmente que cobrir a <em>focaccia<\/em> com folha de alum\u00ednio. O ideal \u00e9 estar sempre por perto e deixar ganhar um tom dourado.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/10-e1527937693283.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3649\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/10-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto espera pela <em>focaccia<\/em>, prepare os acompanhamentos. Numa ta\u00e7a, coloque um bom azeite para molhar. Coloque, se quiser, umas gotas de vinagre bals\u00e2mico (tem um \u00f3ptimo contraste).\u00a0 Usei tamb\u00e9m algum tomate seco e queijo de cabra meio esfarelado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aconselho a fazer combina\u00e7\u00f5es ao gosto de cada um: charcutaria, queijos rijos, <em>pesto<\/em>&#8230; n\u00e3o h\u00e1 limites!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/11-e1527937730486.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3651\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/11-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se a <em>focaccia<\/em> se deve comer ao lanche ou como entrada, tenho a dizer que ontem foi o nosso jantar e ningu\u00e9m se queixou. Nem a mais nova, que n\u00e3o s\u00f3 ajudou a sujar a cozinha de farinha como andou, doida, a roubar massa crua (&#8230;).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desafio n.\u00b02 conclu\u00eddo com sucesso, sem ser preciso recorrer ao <em>Martini<\/em> com azeitona num palito, certo? (sim, \u00e9 uma boca e estou a rir-me enquanto fa\u00e7o isto&#8230;)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/13-e1527937802800.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3655\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/13-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Mais uma vez, obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve, muito em breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nConhecemos a regi\u00e3o italiana de Lig\u00faria nas nossas f\u00e9rias de ver\u00e3o de&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/06\/02\/o-cheiro-das-ferias-em-liguria\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;O cheiro das f\u00e9rias em Lig\u00faria&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3653,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3617"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3678,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3617\/revisions\/3678"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3653"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}