{"id":3690,"date":"2018-08-28T21:04:30","date_gmt":"2018-08-28T19:04:30","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3690"},"modified":"2018-08-28T21:04:30","modified_gmt":"2018-08-28T19:04:30","slug":"da-estacao-que-bate-a-porta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/08\/28\/da-estacao-que-bate-a-porta\/","title":{"rendered":"Da esta\u00e7\u00e3o que bate \u00e0 porta"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um longo per\u00edodo de introspec\u00e7\u00e3o (que alguns tamb\u00e9m chamam de f\u00e9rias e de desmotiva\u00e7\u00e3o culin\u00e1ria) decidi regressar \u00e0 minha cozinha. N\u00e3o vos quis abandonar. N\u00e3o quis, em momento algum, p\u00f4r de parte o meu projeto. T\u00e3o pouco deixei de cozinhar \u2013 at\u00e9 porque voc\u00eas sabem que somos todos bons garfos c\u00e1 em casa\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este foi o per\u00edodo necess\u00e1rio para me (re)adaptar a novos velhos h\u00e1bitos, hor\u00e1rios e motiva\u00e7\u00f5es. De vez em quando tamb\u00e9m \u00e9 preciso, n\u00e3o concordam?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junho, julho, agosto. Como \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel que 3 meses tenham passado assim t\u00e3o depressa? J\u00e1 n\u00e3o vou a tempo de vos desejar boas f\u00e9rias, mas espero vir a tempo de vos perguntar como correram? As nossas dividiram-se entre a piscina e o lago em Vevey e os fins de tarde na esplanada, em pleno cora\u00e7\u00e3o de Lisboa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De volta, e j\u00e1 com o novo ano lectivo a decorrer ( o 1\u00b0 ano da nossa princesa), j\u00e1 se nota o tempo a mudar e a nova esta\u00e7\u00e3o do ano a querer dar sinais de vida. Os dias de muito calor foram substitu\u00eddos por tardes amenas e noites bem frescas \u2013 para n\u00e3o dizer frias! Com o m\u00eas de agosto praticamente no fim, confesso que estou feliz por come\u00e7ar a sentir este fresquinho do Outono a chegar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O fim de semana que passou anunciava-se bem fresco, com poss\u00edvel queda de neve acima dos 2000m. Por c\u00e1, muito menos agressivo, tivemos muita chuva e um term\u00f3metro que se antecipou e tombou at\u00e9 aos 9\u00b0. Com o intuito de nos aquecer a alma, preparei as receitas que vos trago hoje.<\/p>\n<blockquote><p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">Creme de batata doce assada<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">&amp; p\u00e3o de espelta e noz com figos e peras<\/span><\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se quiser fazer o p\u00e3o em casa, comece por preparar a massa pois ir\u00e1 requerer mais tempo. A receita que fiz foi a seguinte:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/image2-e1535479716657.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3739\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/image2-e1535479716657-595x793.jpeg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"793\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/image2-e1535479716657-595x793.jpeg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/image2-e1535479716657-480x640.jpeg 480w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/image2-e1535479716657-768x1024.jpeg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/image2-e1535479716657-960x1280.jpeg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/image2-e1535479716657.jpeg 1512w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p><em><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong>Ingredientes para P\u00e3o de espelta e nozes:<\/strong><\/span><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>500gr de farinha de espelta integral (prepara\u00e7\u00e3o para p\u00e3o);<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de sopa rasa de sal<\/em>;<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 ch\u00e1vena de nozes picadas grosseiramente;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>30gr de fermento fresco de padeiro<\/em>;<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de sopa de mel<\/em>;<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>300ml de \u00e1gua morna;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 c. de sopa de azeite;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 a 3 figos;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 a 3 peras pequenas;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>mousse de queijo de cabra<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>mel para decorar;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>rosmaninho a gosto;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>flor de sal a gosto.<\/em><\/span><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por diluir o fermento em 300ml de \u00e1gua morna. Junte o mel e o azeite e misture bem. Deixe repousar por cerca de 10 minutos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa ta\u00e7a, misture todos os ingredientes secos. Crie uma esp\u00e9cie de cova no meio e junte os ingredientes l\u00edquidos. Misture bem at\u00e9 criar uma bola. Se necess\u00e1rio, junte um pouco mais de \u00e1gua.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Unte uma forma de bolo ingl\u00eas com azeite e coloque a massa, espalhando-a por toda a base da forma. Deixe levedar a massa durante pelo menos 1 hora, devidamente tapada e num s\u00edtio quente.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3690 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/1-e1535478511616.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3700\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3700'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/2-e1535478805562.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3715\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3715'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Neste momento, \u00e9 hora de come\u00e7ar a preparar a sopa (ver receita seguinte).<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Na hora de cozer o p\u00e3o no forno, fa\u00e7a-o da seguinte forma:<br \/>\n-10 minutos a 230\u00b0, colocando a forma na base do forno;<br \/>\n-25 a 30 minutos a 180\u00b0, colocando a forma a meio do forno. Proteja com folha de alum\u00ednio se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Optei por assar um pouco a fruta com que guarneci o p\u00e3o. Para esse efeito, cortei os figos e as peras \u00e0s fatias e levei a assar durante alguns minutos. Se preferir, regue com um fio de mel, antes de levar o tabuleiro ao forno.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deixe o p\u00e3o arrefecer um pouco, o suficiente para o conseguir cortar \u00e0s fatias.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3690 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/3.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3717\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3717'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/4-e1535478959963.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/4-e1535478959963-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3719\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3719'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Barre as fatias com a mousse de queijo de cabra (ou de acordo com a sua prefer\u00eancia) e decore com peda\u00e7os de figo e pera. Regue com um fio de mel, salpique com um pouco de flor de sal e rosmaninho (utilize o rosmaninho que foi a assar com a batata doce).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/8-e1535479332736.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3727\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/8-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\"><strong><em>Ingredientes para Creme de batata doce assada<\/em><\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1kg de batata doce (aprox.);<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>3 cebolas m\u00e9dias<\/em><\/span>;<br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 bolbo de alho<\/em><\/span>;<br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>ramos de rosmaninho q.b.;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>azeite q.b.<\/em><\/span>;<br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>sal q.b.<\/em><\/span>;<br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>pimenta q.b. ( a gosto);<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 a 1,5 litro de caldo de frango;<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 bolbo de funcho;<\/em><\/span><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lave todos os ingredientes e parta-os ao meio, sem os descascar.\u00a0 Coloque as batatas, as cebolas e o alho num tabuleiro forrado com papel vegetal e pincele todas as partes com azeite. Tempere com sal e pimenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Molhe os ramos de rosmaninho com algum azeite e coloque entre as metades de batata doce, para lhes dar sabor.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/5a-e1535479116810.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3721\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/5a-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve o tabuleiro ao forno pr\u00e9-aquecido a 200\u00b0 durante cerca de 25 minutos, ou at\u00e9 as batatas estarem caramelizadas e conseguir pressionar facilmente. Retire o tabuleiro do forno e deixe arrefecer um pouco.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/6-e1535479202538.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3723\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/6-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se optou por fazer o p\u00e3o em casa, n\u00e3o desligue o forno. Neste momento, a massa de p\u00e3o dever\u00e1 estar levedada e pronta a cozer. Aumente a temperatura do forno at\u00e9 aos 230\u00b0 e aguarde uns instantes at\u00e9 estar bem quente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, corte o bolbo de funcho \u00e0s fatias finas e salteie num pouco de azeite, utilizando a panela onde vai acabar de fazer a sopa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte 1 litro de caldo de frango (caseiro ou de compra) e deixe cozinhar um pouco mais o funcho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Reserve o rosmaninho (que ir\u00e1 utilizar no p\u00e3o), retire a casca \u00e0s batatas, cebolas e alho e junte tudo na panela.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/7-e1535479279287.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3725\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/7-e1535479279287-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/7-e1535479279287-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/7-e1535479279287-768x576.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/7-e1535479279287-960x720.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/7-e1535479279287.jpg 1984w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deixe ferver um pouco antes de triturar. Verifique os temperos e a consist\u00eancia do creme, juntando um pouco mais de caldo (ou \u00e1gua), se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como queria fazer deste creme uma refei\u00e7\u00e3o para toda a fam\u00edlia, n\u00e3o juntei nenhum picante. Pessoalmente, acho que iria contrastar bem com o doce da batata.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O que teria feito? Teria assado 1 malagueta vermelha, juntamente com as batatas e as cebolas. No fim, retiraria as peles e as sementes e juntaria ao caldo, provando antecipadamente para ver o seu picante.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/10-e1535479430349.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3731\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/10-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Penso que por Portugal ainda est\u00e1 calor suficiente para n\u00e3o terem saudades de sopas e cremes quentes, mas espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o. Por c\u00e1, as pontas dos dedos gelados j\u00e1 come\u00e7am a sentir falta de uma bela tigela de sopa fumegante para os aquecer&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muito obrigada por continuarem por aqui comigo!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Agora vou ali, preparar a pr\u00f3xima receita.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nAp\u00f3s um longo per\u00edodo de introspec\u00e7\u00e3o (que alguns tamb\u00e9m chamam de f\u00e9rias&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/08\/28\/da-estacao-que-bate-a-porta\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Da esta\u00e7\u00e3o que bate \u00e0 porta&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3733,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3690"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3690"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3690\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3747,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3690\/revisions\/3747"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3733"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3690"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3690"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3690"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}