{"id":3794,"date":"2018-09-01T20:23:19","date_gmt":"2018-09-01T18:23:19","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3794"},"modified":"2018-09-02T11:03:52","modified_gmt":"2018-09-02T09:03:52","slug":"um-almoco-em-forma-de-sanduiche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/01\/um-almoco-em-forma-de-sanduiche\/","title":{"rendered":"Um almo\u00e7o em forma de sandu\u00edche"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">O dia de hoje come\u00e7ou especialmente cedo. Os hor\u00e1rios da escola j\u00e1 tendem a manter-se durante o fim de semana e eu n\u00e3o me queixo, embora pedisse apenas mais uma meia horinha de sono.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qual despertador? Todas as manh\u00e3s come\u00e7am assim: ela chama por mim, o gato mia por ela e eu come\u00e7o a mandar vir com os dois.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e3o s\u00f3 e abandonada ilha da cozinha depressa se enche de planos para o dia, enquanto a Alice rouba sorrateiramente um pouco de fiambre para dar ao seu fiel amigo No\u00e9. Hoje, S\u00e1bado, n\u00e3o foi excep\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ordem de trabalhos da manh\u00e3 inclu\u00eda a visita semanal \u00e0 <em>d\u00e9chetterie<\/em>, seguida de uma passagem pelo mercado local e uma escapadela ao supermercado, para comprar aqueles 2 ou 3 artigos que ontem n\u00e3o constavam na lista de compras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Confesso que me deixei levar no mercado e comprei mais do que aquilo que pretendia. Quem consegue resistir \u00e0quele p\u00e3o, fruta e legumes? Para al\u00e9m disso, j\u00e1 no supermercado, os 2 ou 3 artigos em falta transformaram-se num pesadelo de pessoas e carrinhos de compras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;Ainda temos que ir comprar a tua cadeira para o escrit\u00f3rio&#8221;, disse-me ele, j\u00e1 o ponteiro pisava a nossa habitual hora de almo\u00e7o. J\u00e1 me tinha esquecido da cadeira e do cen\u00e1rio assustador em que o nosso escrit\u00f3rio se encontrava.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias cadeiras testadas e uma Alice mais do que muito rabugenta, cheg\u00e1mos finalmente a casa. As op\u00e7\u00f5es de refei\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas eram v\u00e1rias, mas eu optei por surpreend\u00ea-lo com uma das sandu\u00edches que sei que ele adora &#8211; e eu tamb\u00e9m.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita que vos trago hoje \u00e9 esta. R\u00e1pida e descomplicada, mas nem por isso fraca em sabores, cores e texturas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Antes que desistam e\/ou entrem em p\u00e2nico por causa do rosbife, fiquem a saber que eu n\u00e3o o preparei em casa. Gosto especialmente do rosbife nesta sandu\u00edche, mas j\u00e1 experimentei com peito de frango, restos de carne de porco assada e <em>pastrami<\/em> &#8211; funciona muito bem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O mesmo se passa com o p\u00e3o. Obviamente que com este p\u00e3o r\u00fastico ficou maravilhoso. No entanto, a receita resulta com qualquer outro p\u00e3o.<\/p>\n<p>A parte boa desta sandu\u00edche \u00e9 que n\u00e3o precisa de molhos. Afinal, quem precisa de molhos quando os ingredientes que usamos fazem uma uni\u00e3o t\u00e3o perfeita.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">Sandu\u00edche de Rosbife &amp; Abacate<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">com Pera caramelizada<\/span><\/strong><\/p>\n<\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-e1535824519186.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3808 size-medium\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-e1535824519186-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-e1535824519186-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-e1535824519186-768x576.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-e1535824519186-960x720.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-e1535824519186.jpg 1984w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><em>Ingredientes para 2 pessoas<\/em><\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>6 fatias finas de um p\u00e3o \u00e0 escolha<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>4 fatias finas de bacon<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 a 2 peras fatiadas<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>6 fatias finas de rosbife<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 abacate<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 lim\u00e3o<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 a 2 c. de sopa de mostarda de dijon ou \u00e0 l&#8217;ancienne<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>r\u00facula q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>queijo parmes\u00e3o \u00e0s lascas q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>sal q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>pimenta a gosto<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>4 metades de tomate seco conservado em azeite (opcional)<\/em><\/span><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por lavar e escorrer a r\u00facula.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve uma frigideira antiaderente ao lume e, assim que bem quente, coloque as fatias de bacon. Deixe fritar at\u00e9 que ganhem uma cor uniforme. Retire da frigideira e reserve.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aproveite a gordura no fundo da frigideira para caramelizar as peras. Lave e corte \u00e0s fatias 1 a 2 peras e distribua pela frigideira. Deite um pequeno fio de mel sobre cada uma das rodelas e deixe ganhar uma cor. Neste passo, n\u00e3o aconselho a utiliza\u00e7\u00e3o de um lume muito alto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Torre ligeiramente as fatias de p\u00e3o. Assim que prontas, barre 1 das partes com mostarda, para que v\u00e1 tomando sabor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esmague o abacate e tempere com um pouco de sal e pimenta. Deite algumas gotas de sumo de lim\u00e3o e reserve. Com um descascador de cenouras, fa\u00e7a algumas lascas de queijo parmes\u00e3o e reserve.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, escorra 3 ou 4 metades de tomate seco conservado em azeite e corte \u00e0s tiras.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece finalmente a montar a sua sandu\u00edche:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Na base do prato coloque a fatia com mostarda. Disponha por cima 3 ou 4 rodelas de pera. Coloque de seguida 2 fatias de bacon e algumas tiras de tomate seco.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3794 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-e1535824559716.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-e1535824559716-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3810\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3810'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-e1535824595297.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-e1535824595297-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3812\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3812'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Passe \u00e0 segunda fatia de p\u00e3o. Barre o topo com uma boa colherada de abacate e coloque sobre o bacon e o tomate.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Distribua uniformemente as fatias de rosbife e coloque por cima uma quantidade suficiente de r\u00facula. Termine com lascas de parmes\u00e3o e a \u00faltima fatia de p\u00e3o.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3794 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-e1535824675916.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-e1535824675916-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3814\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3814'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-e1535824723863.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-e1535824723863-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3816\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3816'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-3794 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-e1535824787341.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-e1535824787341-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3818\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3818'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-e1535824867978.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-e1535824867978-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3820\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3820'>\n\t\t\t\tsdr\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Com a ajuda de um palito e uma faca afiada, divida a sua sandu\u00edche ao meio. Bom apetite!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-e1535824909344.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3822 size-medium\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-e1535824909344-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-e1535824909344-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-e1535824909344-768x576.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-e1535824909344-960x720.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-e1535824909344.jpg 1984w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tenho a sensa\u00e7\u00e3o de que o S\u00e1bado passou ainda mais depressa do que aquilo que era suposto. Espero que o Domingo comece um pouco mais tarde e ande, em vez de correr.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Um bom final de dia para todos e muito obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nO dia de hoje come\u00e7ou especialmente cedo. Os hor\u00e1rios da escola j\u00e1&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/01\/um-almoco-em-forma-de-sanduiche\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Um almo\u00e7o em forma de sandu\u00edche&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3824,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3794"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3833,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3794\/revisions\/3833"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3824"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3794"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3794"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3794"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}