{"id":3839,"date":"2018-09-03T19:45:38","date_gmt":"2018-09-03T17:45:38","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3839"},"modified":"2018-09-03T19:45:38","modified_gmt":"2018-09-03T17:45:38","slug":"da-acorda-as-sopas-com-pao-ao-lado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/03\/da-acorda-as-sopas-com-pao-ao-lado\/","title":{"rendered":"Da a\u00e7orda \u00e0s sopas com p\u00e3o ao lado"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muitos anos atr\u00e1s, numa cozinha que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 nossa, o meu pai serviu-me uma tigela de sopa de tomate. Garanto-vos, se ele estiver a ler este <em>post<\/em>, j\u00e1 sabe de que dia se trata.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nunca dei muito trabalho a comer e at\u00e9 sei de cor as minhas pequenas implic\u00e2ncias: pataniscas, esparregado de favas, rancho, bacalhau \u00e0 Br\u00e1s. N\u00e3o h\u00e1 muito mais do que isto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o acho sequer que, antes <em>daquele<\/em> dia, eu tivesse implicado com sopa de tomate &#8211; at\u00e9 porque l\u00e1 em casa (e c\u00e1 em casa) comer tomate fazia parte da rotina di\u00e1ria.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Foi <em>naquele<\/em> dia, por alguma raz\u00e3o, ou raz\u00e3o nenhuma&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;Come a sopa, Rita M\u00f3nica&#8221; &#8211; j\u00e1 vos tinha dito que a minha combina\u00e7\u00e3o de nomes \u00e9 no m\u00ednimo interessante?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Da sugest\u00e3o \u00e0 ordem e da ordem \u00e0 amea\u00e7a, enquanto que o meu pai perdia a paci\u00eancia comigo, eu testava o poder absorvente do p\u00e3o. Da sopa aguada que ocupava a minha tigela, constru\u00ed uma papa consistente, t\u00e3o consistente quanto me era poss\u00edvel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;Agora em vez de sopa, tens a\u00ed cimento para constru\u00e7\u00e3o. S\u00f3 sais da mesa quando comeres tudo.&#8221; Isto. Simplesmente isto. Sem sequer me dar hip\u00f3tese de tentar <em>aquele<\/em> revirar de olhos que a minha filha herdou de mim &#8211; e hoje usa t\u00e3o subtilmente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde ent\u00e3o, nunca nenhuma sopa de tomate ficou a contar as horas no meu prato e, hoje em dia, continua a ser uma das sopas que mais fazemos c\u00e1 em casa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais tradicional, carregada de bas\u00edlico ou simplesmente aguada e com massa, n\u00e3o h\u00e1 receita que n\u00e3o goste e que n\u00e3o repita.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A vers\u00e3o que vos trago hoje \u00e9, sem sombra de d\u00favidas, a mais saborosa. Precisa de forno e de carinho, mas vale tanto a pena experimentar.<\/p>\n<blockquote><p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">Sopa de tomate assado<br \/>\n<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">&amp;<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\"> P\u00e3o de alho<\/span><\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-no-tabuleiro-e1535988865625.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3846\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-no-tabuleiro-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong><em>Ingredientes para a sopa<\/em><\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1kg a 1.5 de tomate <\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 cebolas roxas<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 cebolas amarelas<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>7 a 8 dentes de alho ainda com casca<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>azeite q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>sal q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 malagueta vermelha inteira<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>manjeric\u00e3o fresco<\/em><\/span><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por preparar o caldo de legumes (receita a seguir) caso queira usar caldo caseiro, mas ainda n\u00e3o o tenha feito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lave todos os legumes e prepare um tabuleiro grande com 1 ou 2 folhas de papel vegetal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o descasque nenhum dos legumes que vai assar. Disponha os tomates cortados ao meio, as cebolas cortadas ao meio e os dentes de alho e a malagueta inteiros.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-por-assar-e1535988818499.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3848\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-por-assar-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Regue tudo com um bom fio de azeite, tendo o cuidado de espalhar bem com as m\u00e3os, sobre cada um dos legumes. Tempere com sal e leve ao forno, pr\u00e9-aquecido nos 220\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim de 30-40 minutos, quando os legumes j\u00e1 tiverem uma cor escura (a dar ares de queimado &#8211; n\u00e3o se preocupe, s\u00e3o peles e cascas que n\u00e3o vai usar), retire o tabuleiro do forno e deixe arrefecer um pouco.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-assados-no-tabuleiro-e1535988895122.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3845\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-assados-no-tabuleiro-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que poss\u00edvel, tire as cascas e as peles aos legumes, sem esquecer de tirar as sementes \u00e0 malagueta. Verifique se a malagueta \u00e9 muito picante e, consoante o que achar, coloque ou n\u00e3o a malagueta inteira.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o desperdice os sucos que o tomate largou no tabuleiro. Escorra para um copo ou ta\u00e7a e, com a ajuda de uma esp\u00e1tula, retire todo o conte\u00fado colado ao papel vegetal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque os legumes agora descascados numa ta\u00e7a, junte um pouco de caldo e triture tudo. Neste passo, pode usar o processador ou a varinha m\u00e1gica. Verifique a consist\u00eancia e v\u00e1 juntando caldo at\u00e9 alcan\u00e7ar a que pretende.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3839 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-assados-na-ta\u00e7a-e1535988923540.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-assados-na-ta\u00e7a-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3844\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3844'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/pure-legumes-assados-e1535988720765.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/pure-legumes-assados-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3851\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3851'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3839 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/sopa-passada-ta\u00e7a-e1535988698693.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/sopa-passada-ta\u00e7a-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3852\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3852'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/sopa-pronta-e1535988640112.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/sopa-pronta-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3854\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3854'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Retifique os temperos e, caso necess\u00e1rio, aque\u00e7a a sopa antes de servir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pique manjeric\u00e3o fresco e sirva-o, salpicado, j\u00e1 nas tigelas individuais.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhe com p\u00e3o de alho feito em casa, aproveitando ainda o forno quente (veja a receita a seguir \u00e0 do caldo de legumes).<\/p>\n<p><span style=\"color: #808080;\"><em><strong>Ingredientes para 1l e 1\/2 de caldo de legumes<\/strong><\/em><\/span><br \/>\n<em><span style=\"color: #808080;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">1 cebola<\/span><\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 dentes de alho<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 talo de aipo<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 cenouras (use a rama se tiver)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 pouco de gengibre fresco (opcional)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1\/2 bolbo de funcho (opcional)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">gr\u00e3os de pimenta q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 folhas de louro<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 ramo de salsa (ou outra erva arom\u00e1tica \u00e0 escolha)<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Lave, descasque e corte todos os legumes. Numa panela, junte os legumes e os restantes ingredientes. Coloque cerca de 1l e 1\/2 de \u00e1gua e deixe ferver. Assim que ferva um pouco, baixe a temperatura do fog\u00e3o e deixe cozinhar durante cerca de 1 hora.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-3839 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-para-o-caldo-e1535988841403.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/legumes-para-o-caldo-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3847\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3847'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/caldo-escorrido-e1535988614951.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/caldo-escorrido-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3841\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3841'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p>Este caldo pode ser feito com anteced\u00eancia e conservado alguns dias no frigor\u00edfico ou no congelador. Pode us\u00e1-lo em muitas outras receitas.<\/p>\n<p><strong><em>Ingredientes e modo de prepara\u00e7\u00e3o do p\u00e3o de alho:<\/em><\/strong><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 baguete pr\u00e9 cozida<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. sopa de manteiga \u00e0 temperatura ambiente<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 dente de alho pequeno<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal grosso q.b.<\/span><\/em><\/p>\n<p>Corte a baguete em fatias finas, sem cortar at\u00e9 ao fim. Num copo ou processador pequeno, coloque 2 c. de sopa de manteiga e 1 dente de alho ralado. Deite sal a gosto e triture tudo. Se estiver a usar um copo, pode usar a varinha m\u00e1gica.<\/p>\n<div id='gallery-4' class='gallery galleryid-3839 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/p\u00e3o-cortado-2-e1535988767777.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/p\u00e3o-cortado-2-e1535988754718-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-3850\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-3850'>\n\t\t\t\tcof\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/p\u00e3o-com-manteiga-de-alho-e1535988796406.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/p\u00e3o-com-manteiga-de-alho-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-3849\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-3849'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p>Barre cada uma das fatias com manteiga, tendo o cuidado para n\u00e3o partir mais o p\u00e3o.<\/p>\n<p>Embrulhe a baguete em folha de alum\u00ednio, criando uma esp\u00e9cie de protec\u00e7\u00e3o, com o topo descoberto.<\/p>\n<p>Aproveite ainda o forno quente e coloque o p\u00e3o a cozer\/tostar. Para conseguir uma crosta estaladi\u00e7a, mas com o interior mole, n\u00e3o coza o p\u00e3o por mais do que 10-12 minutos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/foto-sopa-final-e1535988951347.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3843\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/foto-sopa-final-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>H\u00e1 refei\u00e7\u00f5es simples que se tornam muito, muito especiais. Esta sopa, acompanhada deste p\u00e3o de alho acabado de sair do forno, \u00e9 prova disso.<\/p>\n<p>N\u00e3o se assustem com a parte de levar os legumes ao forno. Depois de provarem uma sopa destas a primeira vez, n\u00e3o querer\u00e3o sopa de tomate de outra forma. C\u00e1 em casa, al\u00e9m de serem frequentes, as sopas de legumes assados s\u00e3o as vencedoras.<\/p>\n<p>Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o.<\/p>\n<p>Aproveito para desejar a todos uma excelente semana e agradecer por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nH\u00e1 muitos anos atr\u00e1s, numa cozinha que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 nossa, o&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/03\/da-acorda-as-sopas-com-pao-ao-lado\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Da a\u00e7orda \u00e0s sopas com p\u00e3o ao lado&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3856,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3839"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3858,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3839\/revisions\/3858"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3856"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3839"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3839"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}