{"id":3859,"date":"2018-09-05T16:20:37","date_gmt":"2018-09-05T14:20:37","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3859"},"modified":"2018-09-05T16:24:01","modified_gmt":"2018-09-05T14:24:01","slug":"os-doces-que-se-preparam-a-qualquer-hora","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/05\/os-doces-que-se-preparam-a-qualquer-hora\/","title":{"rendered":"Os doces que se preparam a qualquer hora"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontem terminei o dia com a mesma receita com que comecei o dia de hoje. Confuso? Nem por isso. Conto-vos a hist\u00f3ria:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sempre gostei de fazer bolos e tartes, embora tenha consci\u00eancia de que sou muito menos criativa no que toca a receitas com a\u00e7\u00facar. Para mim, um dos problema da pastelaria (para al\u00e9m do \u00f3bvio!) est\u00e1 nas doses desproporcionais que geralmente fazemos. Porque \u00e9 que o bolinho de Domingo d\u00e1 para alimentar uma equipa de futebol, se c\u00e1 em casa somos s\u00f3 3?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Fazer um bolo, uma tarte, um <em>cheesecake,<\/em> tem quase sempre como consequ\u00eancia uma s\u00e9rie de passagens injustificadas pela cozinha. Corta daqui, mordisca ali &#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para este problema, encontrei duas solu\u00e7\u00f5es: congelar o bolo \u00e0s fatias (que nem sempre \u00e9 vi\u00e1vel) e\/ou mandar o bolo para o lanche do Miguel e dos colegas dele.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Com a 2a alternativa aprendi, ao longo dos anos, que h\u00e1 homens muito <em>esquisitinhos &#8211; <\/em>ou ent\u00e3o \u00e9 um problema no quadro gen\u00e9tico dos inform\u00e1ticos<em>. <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uns n\u00e3o gostam do ingrediente que predomina (ora porque \u00e9 c\u00f4co, ora porque \u00e9 noz, ora porque \u00e9 laranja ou chocolate). H\u00e1 ainda os que n\u00e3o gostam de bolos com cobertura, porque se cola aos dedos (e n\u00e3o os deixa teclar?!). Pior, h\u00e1 quem ache que bolos s\u00f3 devem ser comidos se feitos no pr\u00f3prio dia &#8211; e aqui \u00e9 o meu limite.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A conversa \u00e9 muita, mas a verdade \u00e9 que nunca um bolo regressou a casa, depois de eu lhe dizer adeus a primeira vez.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cerca de 1 ano atr\u00e1s, por for\u00e7a das circunst\u00e2ncias, o Miguel levou uma fatia XXL de <em>Apfelstrudel<\/em> para o trabalho. Em plena hora de almo\u00e7o, mandou-me uma mensagem a dizer que um dos colegas que almo\u00e7a com ele tinha adorado e que eventualmente um dia tinha que voltar a fazer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chegou o fim do ano, a mudan\u00e7a da casa&#8230;e as desculpas foram sendo postas em cima da mesa, em vez do <em>strudel<\/em> de ma\u00e7\u00e3.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje foi o dia. Mentira, ontem foi o dia. Hoje foi apenas uma repeti\u00e7\u00e3o. E que maravilhosa repeti\u00e7\u00e3o. Claro que j\u00e1 recebi <em>feedback\u00a0<\/em>e, acreditem, foi t\u00e3o positivo que agrade\u00e7o por n\u00e3o me terem sobrado ingredientes &#8211; ia j\u00e1 fazer um terceiro <em>strudel<\/em>.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Apfelstrudel<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>ou<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>O meu strudel de ma\u00e7\u00e3<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><strong><em>Ingredientes:<\/em><\/strong><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">4 a 5 ma\u00e7\u00e3s (tamanho m\u00e9dio)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">35g de p\u00e3o ralado<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">65g de am\u00eandoas mo\u00eddas (com pele)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">90g de a\u00e7\u00facar (usei 20g de mascavado escuro e 70g de amarelo)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 pitada de sal<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">80g de manteiga (+ manteiga para pincelar)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">60g de passas de uva<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. de sopa de rum\u00a0(usar \u00e1gua morna em substitui\u00e7\u00e3o)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1\/2 lim\u00e3o (sumo)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 a 2 c. de caf\u00e9 de canela (a gosto)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">6 folhas de massa brick ou filo<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">a\u00e7ucar de confeiteiro a gosto (para polvilhar)<br \/>\n<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno a 175\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Num copo ou ta\u00e7a, hidrate as passas de uva em rum (ou \u00e1gua morna) e reserve. Elas dever\u00e3o ficar embebidas no rum durante pelo menos 10 minutos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/passas-e-rum-e1536147855386.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3900\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/passas-e-rum-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, descasque e corte as ma\u00e7\u00e3s em meias luas. Coloque as ma\u00e7\u00e3s numa ta\u00e7a e regue com um pouco de sumo de lim\u00e3o, para que n\u00e3o oxidem.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ma\u00e7a-descascada-e1536148657582.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3889\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ma\u00e7a-descascada-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Na mesma ta\u00e7a, junte o a\u00e7\u00facar e a canela. Escorra e junte tamb\u00e9m as passas de uva, j\u00e1 hidratadas.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ma\u00e7a-completo-e1536148716395.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3888\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/ma\u00e7a-completo-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Derreta a manteiga numa ta\u00e7a. Assim que bem derretida, adicione o p\u00e3o ralado e a am\u00eandoa mo\u00edda. Adicione ainda uma pitada de sal, misture bem e reserve.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_20180904_182156-e1536150251749.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3907\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/IMG_20180904_182156-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Derreta agora mais um pouco de manteiga, desta vez para pincelar as folhas de massa <em>brick<\/em> ou <em>filo<\/em>. Coloque um pano limpo sobre a bancada da cozinha e comece a montagem do strudel.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-e-manteiga-e1536148048845.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3897\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-e-manteiga-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque 1 folha de papel vegetal sobre o pano e fa\u00e7a o seguinte passo rapidamente.\u00a0 Pincele cada uma das folhas de massa, antes de as sobrepor. Pincele tamb\u00e9m a \u00faltima folha.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-1-e1536148427315.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3892\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a \u00faltima folha, espalhe a mistura de manteiga\/p\u00e3o ralado\/am\u00eandoas mo\u00eddas, tendo o cuidado de n\u00e3o a preencher na totalidade, deixando uma pequena moldura.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-amendoa-e-pao-e1536148193947.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3895\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-amendoa-e-pao-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque as ma\u00e7\u00e3s por cima de um pouco mais de metade do rect\u00e2ngulo, continuando a deixar a moldura, que ajudar\u00e1 no passo seguinte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-amendoa-e-ma\u00e7a-e1536148225765.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3894\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-amendoa-e-ma\u00e7a-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dobre a massa dos tr\u00eas lados que t\u00eam ma\u00e7\u00e3 e pincele mais um pouco as dobras.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-dobrada-e1536148102833.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3896\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-dobrada-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Com a ajuda do pano, enrole bem o strudel.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-enrolada-e1536148008690.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3898\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/massa-enrolada-e1536147993914-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque o rolo sobre um tabuleiro, podendo usar a mesma folha de papel vegetal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pincele todo o rolo com um pouco de manteiga derretida e leve ao forno.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/rolo-e1536147733567.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3903\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/rolo-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim de 35-40 minutos, retire o <em>strudel<\/em> do forno. Deixe arrefecer ligeiramente e polvilhe com a\u00e7\u00facar de confeiteiro.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/saido-do-forno-e1536147664586.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3905\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/saido-do-forno-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Se o <em>strudel<\/em> abrir, explodir ou largar sucos, n\u00e3o se preocupe. Eles ficam com um sabor caramelizado fant\u00e1stico &#8211; que mais houvesse!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/pormenor-e1536147811680.jpeg\"><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3901\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/pormenor-595x446.jpeg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 muito mais a dizer sobre a receita que vos trago, porque considero que as imagens falam por si.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/rolo-partido-e1536147773133.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3902\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/rolo-partido-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para al\u00e9m disso, o que posso ter eu a dizer sobre uma sobremesa crocante e docinha, com sabor a ma\u00e7\u00e3 e canela que, ainda por cima, pode ser comida quente ou fria, sozinha ou acompanhada com uma bola de gelado ou uma colherada de natas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se <em>quente<\/em> uma vez n\u00e3o chega, porque n\u00e3o uma fatia de <em>strudel<\/em> morno com uma concha de creme ingl\u00eas acabadinho de fazer?<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/escangalhado-frente-e1536148876486.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3885\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/escangalhado-frente-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que vos tenha ado\u00e7ado o dia com esta sugest\u00e3o, que considero maravilhosa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais uma vez, obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nOntem terminei o dia com a mesma receita com que comecei o&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/05\/os-doces-que-se-preparam-a-qualquer-hora\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Os doces que se preparam a qualquer hora&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3909,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3859"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3859"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3859\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3921,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3859\/revisions\/3921"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3909"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3859"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3859"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3859"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}