{"id":3862,"date":"2018-09-04T17:26:24","date_gmt":"2018-09-04T15:26:24","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3862"},"modified":"2018-09-04T17:26:24","modified_gmt":"2018-09-04T15:26:24","slug":"deste-tempo-que-anda-doido","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/04\/deste-tempo-que-anda-doido\/","title":{"rendered":"Deste tempo, que anda doido"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito embora as manh\u00e3s j\u00e1 pe\u00e7am um\u00a0casaco quentinho, especialmente para quem sai de casa antes das 8, a tarde de hoje j\u00e1 se adivinhava soalheira &#8211; e n\u00e3o falhou!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Perto do meio-dia, enquanto esperava pela fim das aulas da Alice, pus-me a pensar se me apetecia ou n\u00e3o um almo\u00e7o fresco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a caminho de casa, com passagem quase sempre obrigat\u00f3ria pelo supermercado, optei pelo almo\u00e7o frio. N\u00e3o sei se a raz\u00e3o foi o calor, se o facto de ter comido sopa ontem ao almo\u00e7o. Mas a verdade \u00e9 que o micro-agri\u00e3o, na vitrine das saladas, tamb\u00e9m me estava a fazer olhinhos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adoro agri\u00e3o. Gostava de dizer &#8220;quem n\u00e3o gosta?!&#8221;, mas sei que h\u00e1 muita gente que n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o gosta, como se recusa a comer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tudo isto para vos dizer que hoje vos trago uma simples salada. R\u00e1pida, simples e saborosa q.b.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No tempo dos espargos, sempre que fa\u00e7o esta salada, anseio pelos figos. Hoje, tempo de figos, fiquei desconsolada por n\u00e3o ter l\u00e1 o travo dos espargos. Porque \u00e9 que algumas frutas e legumes n\u00e3o podem estar dispon\u00edveis todo o ano?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tenho v\u00e1rias combina\u00e7\u00f5es preferidas de saladas. Esta \u00e9 apenas uma delas, mas n\u00e3o deixa de ser maravilhosa. Agri\u00e3o, burrata, figo e um pouco de presunto. Com mel, com molho vinagrete ou com adi\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de ingredientes \u00e0 escolha, esta \u00e9 a maravilha das saladas. Adicionar o sabor, a cor, a croc\u00e2ncia que queremos e, no fim, sentir a cada garfada uma explos\u00e3o de sensa\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Salada de Agri\u00e3o <\/strong><\/span><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>&amp; burrata<\/strong><\/span><\/p>\n<p>com figos e presunto<\/p><\/blockquote>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3862 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/figos-e1536072857400.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/figos-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3867\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3867'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/presunto-e1536072580651.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/presunto-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3875\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3875'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/mel-e1536072834510.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/mel-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3868\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3868'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/peras-e1536072694201.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/peras-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3870\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3870'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><em><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>Ingredientes para 2 pessoas (aprox.):<\/strong><\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">Agri\u00e3o q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">R\u00facula q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">4 figos<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 peras<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">presunto (aos cubos ou fatias) a gosto<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1\/2 ch\u00e1vena de framboesas<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 a 2 c. de sopa de mel<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 a 3 c. de sopa de azeite<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 a 2 c. de sopa de vinagre bals\u00e2mico<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">pimenta q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal q.b.<\/span><\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/prato-completo-e1536072676573.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3871\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/prato-completo-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Lave muito bem o agri\u00e3o e a r\u00facula. Escorra toda a \u00e1gua e reserve.<\/p>\n<p>Lave os restantes ingredientes, seque bem com um pano e comece a preparar a salada.<\/p>\n<p>Disponha os verdes na base do prato.<\/p>\n<p>Corte \u00e0s rodelas, sem descascar, os figos e as peras. Disponha sobre os verdes.<\/p>\n<p>Escorra cuidadosamente a burrata e corte ao meio. Sirva uma por\u00e7\u00e3o no centro do prato.<\/p>\n<p>Por fim, prepare o vinagrete: esmague as framboesas, junte o azeite e o vinagre bals\u00e2mico a gosto e tempere com um pouco de sal e de pimenta.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/molho-e1536072720126.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3869\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/molho-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Regue as peras e os figos com um fio de mel. Salpique com algumas framboesas e regue tudo com algumas colheres do vinagrete.<\/p>\n<p>Por fim, salpique a salada com os cubos de presunto e sirva de imediato.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/prato-feito-3-e1536072622879.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3873\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/prato-feito-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Simples, certo?<\/p>\n<p>Este \u00e9 o tipo de almo\u00e7o que preparo para mim durante a semana.<\/p>\n<p>Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o e agrade\u00e7o a todos por continuarem por aqui.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nMuito embora as manh\u00e3s j\u00e1 pe\u00e7am um\u00a0casaco quentinho, especialmente para quem sai&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/04\/deste-tempo-que-anda-doido\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Deste tempo, que anda doido&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3871,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3862"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3862"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3862\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3881,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3862\/revisions\/3881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3862"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3862"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3862"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}