{"id":3922,"date":"2018-09-06T20:06:34","date_gmt":"2018-09-06T18:06:34","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3922"},"modified":"2018-09-06T20:34:42","modified_gmt":"2018-09-06T18:34:42","slug":"as-saladas-de-abobora","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/06\/as-saladas-de-abobora\/","title":{"rendered":"As saladas de ab\u00f3bora"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira coisa que fiz hoje de manh\u00e3, depois de acordar, foi enviar uma mensagem \u00e0 professora da Alice a informar que ela n\u00e3o podia ir \u00e0 escola. Ainda febre. Ainda dores. Uma irritabilidade constante aliada \u00e0 falta de horas de sono. Coragem, m\u00e3e, coragem!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coisas de crian\u00e7a, dizem todos, mas coisas que nos deixam a n\u00f3s (pais e m\u00e3es) ainda mais doentes. Porque \u00e9 que a nossa mente \u00e9 t\u00e3o criativa e ao mesmo tempo destrutiva nestes dias?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 me sentia esgotada e ainda o dia mal tinha come\u00e7ado. Depois ela acordou. Queria ir para a escola. Doente, com febre, com dores. Explicar porque n\u00e3o podia ir tornou-se na 2a tarefa do dia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;Mas eu j\u00e1 estou boa. V\u00eas, j\u00e1 n\u00e3o me d\u00f3i nada. Febre? Se tenho febre d\u00e1s mais um bocadinho de xarope para eu ir para a escola (&#8230;)&#8221; &#8211; eu sei, \u00e9 assim que eles nos mostram que s\u00e3o mais fortes do que aquilo que n\u00f3s pensamos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Manh\u00e3 passada sem dar por isso, dei por mim cheia de fome e sem planos para o almo\u00e7o. A Alice, que passou a manh\u00e3 a petiscar fruta, queijo e p\u00e3o com manteiga (aben\u00e7oado apetite), tinha o almo\u00e7o \u00e0 espera para ser aquecido. J\u00e1 eu, que sentia precisar de algo que me aquecesse a alma, n\u00e3o sabia o que comer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Na ilha da cozinha descansava uma <em>butternut<\/em>. Estava l\u00e1 h\u00e1 quase 15 dias, quase que sem rumo certo. Ia ser uma sopa, mas foi posta de parte. Ia ser um cheesecake, mas perdi a vontade.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;E porque n\u00e3o come\u00e7ar j\u00e1 a esta\u00e7\u00e3o da salada de ab\u00f3bora assada?&#8221;Comentei com os meus bot\u00f5es. Voc\u00eas n\u00e3o sabem, mas no ano passado, assim que apareceram as ab\u00f3boras da \u00e9poca, fui com a minha comadre a um campo de venda em <em>self-service<\/em>. Compr\u00e1mos umas 15 ab\u00f3boras ao todo (a ideia inicial era serem usadas para congelar, para a sopa, para doce, para Chutney e, pois claro, para o Halloween &#8211; at\u00e9 porque havia l\u00e1 umas granditas). Muito embora as op\u00e7\u00f5es de uso fossem mais do que muitas, acabei por devorar grande parte das ab\u00f3boras em saladas quentes\/frias, para os meus almo\u00e7os. Sim, pode dizer-se que comi ab\u00f3bora todos os dias, durante aquela esta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Couscous com ab\u00f3bora, quinoa com ab\u00f3bora, outros legumes com ab\u00f3bora. Ab\u00f3bora com ab\u00f3bora&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje trago-vos uma vers\u00e3o de salada quente de ab\u00f3bora assada, com beterraba e queijo <em>feta<\/em>. Porque tinha muita fruta no frigorifico, aproveitei uns figos para fazer um creme bals\u00e2mico para acompanhar. Deixo-vos tamb\u00e9m como sugest\u00e3o.<\/p>\n<blockquote><p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">Salada de ab\u00f3bora assada<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">&amp;<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">Creme bals\u00e2mico de figo<\/span><\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p><strong><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>Ingredientes para 2 pessoas:<\/em><\/span><\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1\/2 bb\u00f3bora butternut (guardar as pevides)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 beterraba crua<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 figos<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 ch\u00e1vena de espinafres frescos<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>sementes de s\u00e9samo branco tostado q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>folhas de salva a gosto<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>mel q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>azeite q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>sal q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>pimenta q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>200gr de queijo feta<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nPr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 200\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por descascar e cortar a ab\u00f3bora em cubos pequenos. Coloque os cubos dentro de um saco de pl\u00e1stico,\u00a0 deite um pouco de azeite e de sal e feche o saco, misturando bem para que todos os cubos fiquem temperados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque a ab\u00f3bora na metade de um tabuleiro de ir ao forno, forrado com papel vegetal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Descasque depois a beterraba. Parta em cubos pequenos e, aproveitando o mesmo saco de pl\u00e1stico, tempere a beterraba da mesma forma que temperou a ab\u00f3bora. Disponha no tabuleiro e adicione ainda os figos, cortados em 4 partes.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3922 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-e1536255879345.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3927\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3927'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-e1536255857712.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3928\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3928'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno durante cerca de 20 minutos, controlando de vez em quando, para que os legumes n\u00e3o assem demasiado.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-e1536255835284.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3929\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim desse tempo, retire o tabuleiro. Regue tudo com um bom fio de mel e adicione folhas de salva untadas com azeite.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3930\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-768x576.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-960x720.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno por mais 3 ou 4 minutos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Retire o tabuleiro do forno e deixe arrefecer um pouco. Se quiser, aproveite as pevides da ab\u00f3bora para acompanhar com a sua salada. Coloque algumas pevides limpas num tabuleiro, regue com um pouco de azeite e tempere com sal, azeite e paprica (se tiver, use paprica fumada). Leve ao forno por 3 ou 4 minutos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-e1536255791427.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3931\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Num prato ou ta\u00e7a, disponha algumas folhas de espinafres frescos. Coloque por cima a ab\u00f3bora, a beterraba e o figo.\u00a0 Salpique com algumas sementes de s\u00e9samo branco tostado, distribua o queijo feta e as sementes de ab\u00f3bora estaladi\u00e7as. Por fim, esmigalhe as folhas de salva, para sabor e croc\u00e2ncia.<\/p>\n<div class=\"mceTemp\"><\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">A Salada n\u00e3o precisa de nenhum tempero extra. No entanto, porque quis experimentar, preparei um creme bals\u00e2mico de figo que acompanhou muito bem estes sabores.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/pormenor-prato-e1536255738614.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3933\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/pormenor-prato-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para o creme bals\u00e2mico de figo usei os seguintes ingredientes:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>5 figos descascados e partidos em 2<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 fio de azeite<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 pitada de sal<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 fio de mel<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>100ml de vinagre bals\u00e2mico<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Num tabuleiro, untado com azeite, coloque os figos descascados e partidos em 2. Tempere com um pouco de sal e um fio de mel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno aquecido a 180\u00b0, durante 10 minutos. Retire e regue com o vinagre bals\u00e2mico. Leve de novo ao forno por 2 minutos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque tudo num copo e triture com a varinha m\u00e1gica. Para eliminar gra\u00ednhas, coloque o creme num passador. Retifique os temperos, junte mais um fio de mel e deixe arrefecer.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3922 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-e1536255678718.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3925\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3925'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-e1536255901251.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3926\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3926'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Nota: pode preparar o creme bals\u00e2mico logo ao in\u00edcio, aproveitando o pr\u00e9-aquecimento do forno para assar a ab\u00f3bora.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O resultado final \u00e9 uma salada com tons e sabores de Outono. Eu adoro esta conjuga\u00e7\u00e3o e, muito embora a adi\u00e7\u00e3o do figo tenha sido novidade, acho que confere \u00e0 salada um sabor ainda mais especial.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/prato-final-2-e1536255718930.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3934\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/prato-final-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais uma vez, muito obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nA primeira coisa que fiz hoje de manh\u00e3, depois de acordar, foi&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/06\/as-saladas-de-abobora\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;As saladas de ab\u00f3bora&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3934,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3922"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3922"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3922\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3945,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3922\/revisions\/3945"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3934"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3922"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3922"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3922"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}