{"id":3977,"date":"2018-09-10T18:31:21","date_gmt":"2018-09-10T16:31:21","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=3977"},"modified":"2018-09-10T18:31:21","modified_gmt":"2018-09-10T16:31:21","slug":"os-pecados-de-domingo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/10\/os-pecados-de-domingo\/","title":{"rendered":"Os pecados de Domingo"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Domingo sempre foi, e continuar\u00e1 a ser, o melhor dia para fazer doces em casa. O rel\u00f3gio \u00e9 nosso amigo. A pregui\u00e7a das crian\u00e7as tamb\u00e9m. At\u00e9 o gato n\u00e3o chateia, de cada vez que me v\u00ea abrir a porta do frigorifico, na esperan\u00e7a de ter leite ou fiambre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7a, raro era o fim de semana em que a minha m\u00e3e n\u00e3o nos presenteava com um bolo ou uma torta. Ali\u00e1s, quando a minha m\u00e3e n\u00e3o o fazia, cedia o lugar ao meu pai. De avental posto, as op\u00e7\u00f5es eram geralmente as mesmas: arroz doce quentinho, papas de milho gratinadas (com direito \u00e0 <em>hist\u00f3ria da velha <\/em>que, por raz\u00f5es \u00f3bvias, n\u00e3o vou partilhar<em>)<\/em>, ou o ainda hoje muito apreciado pudim instant\u00e2neo de v\u00e1rios sabores, \u00e0s camadas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O tempo passa e as tradi\u00e7\u00f5es mant\u00eam-se. Ontem n\u00e3o foi excep\u00e7\u00e3o, embora o tenha feito numa tentativa de salvar 600g de ameixas <em>mirabelle<\/em> que tinham ficado esquecidas no frigor\u00edfico e que eu, muito cruelmente, aumentei, ao comprar mais 500g no mercado de S\u00e1bado, em <em>Fribourg<\/em> &#8211; n\u00e3o me culpem a mim! As ameixas estavam com um aspecto delicioso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sempre ouvi dizer que no campo nada se desperdi\u00e7a. Se as \u00e1rvores d\u00e3o fruta a mais, faz-se compota. Certo? Eu n\u00e3o tenho \u00e1rvores de fruto no meu jardim, mas detesto pensar que, por m\u00e1 gest\u00e3o na cozinha, alguma comida se vai estragar. Nessa luta constante, S\u00e1bado \u00e0 noite lancei o movimento &#8220;Salvem as <em>mirabelles<\/em>&#8220;.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-1-e1536594785313.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3982\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ameixas <em>mirabelle<\/em> s\u00e3o deliciosas, especialmente se compradas aos produtores locais. Doces, t\u00e3o doces &#8211; de comer e chorar por mais.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No ano em que cheguei \u00e0 Su\u00ed\u00e7a, comecei a dar explica\u00e7\u00f5es de Ingl\u00eas a um menino muito querido, que um dia me trouxe dois frascos de compota caseira de ameixas <em>mirabelle<\/em>, feita pela m\u00e3e dele, com as ameixas do seu quintal. Na altura, perdoem-me a ignor\u00e2ncia, agradeci sem saber do que \u00e9 que se tratava. Sou f\u00e3, t\u00e3o f\u00e3, de geleias e compotas caseiras, que sabia de antem\u00e3o que ia adorar &#8211; e adorei!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como que em sintonia comigo, no S\u00e1bado \u00e0 noite, enquanto punha em dia as minhas leituras online e me inspirava para um eventual bolo ou doce de colher, um dos blogs Su\u00ed\u00e7os que sigo propunha, para aquele dia, uma receita de um bolo encharcado de pur\u00e9 de ameixas e cobertura de sour cream. Com as imagens maravilhosas, deixei-me inspirar para o meu pecado de Domingo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 8pt;\">(Podem consultar o bolo que me inspirou, e no qual me baseei, tanto quanto poss\u00edvel, alterando apenas 1 ou 2 ingredientes\/ quantidades\u00a0 aqui: <a href=\"http:\/\/Domingo sempre foi (e continuar\u00e1 a ser) o melhor dia para fazer doces em casa. O rel\u00f3gio \u00e9 nosso amigo. A pregui\u00e7a das crian\u00e7as tamb\u00e9m. At\u00e9 o gato n\u00e3o chateia, de cada vez que me v\u00ea abrir a porta do frigorifico, na esperan\u00e7a de ter leite ou fiambre. Em crian\u00e7a, raro era o fim de semana em que a minha m\u00e3e n\u00e3o nos presenteava com um bolo ou uma torta. Ali\u00e1s, quando a minha me n\u00e3o o fazia, cedia o lugar ao meu pai. De avental posto, as op\u00e7\u00f5es eram geralmente as mesmas: arroz doce quentinho, papas de milho gratinas (com direito \u00e0 hist\u00f3ria da velha que, por raz\u00f5es obvias, n\u00e3o vou partilhar) ou o ainda hoje muito apreciado pudim instant\u00e2neo de v\u00e1rios sabores, \u00e0s camadas. O tempo passa e as tradi\u00e7\u00f5es mant\u00eam-se. Ontem n\u00e3o foi excep\u00e7\u00e3o, embora o tenha feito numa tentativa de salvar 600g de ameixas mirabelle que tinham ficado esquecidas no frigor\u00edfico e que eu, muito cruelmente, aumentei, ao comprar mais 500g no mercado de S\u00e1bado, em Fribourg - n\u00e3o me culpem a mim! As ameixas estavam com um aspecto delicioso. Sempre ouvi dizer que no campo nada se desperdi\u00e7a. Se as \u00e1rvores d\u00e3o fruta a mais, faz-se compota. Certo? Eu n\u00e3o tenho \u00e1rvores de fruto no meu jardim, mas detesto pensar que, por m\u00e1 gest\u00e3o na cozinha, alguma comida se vai estragar. Nessa luta constante, S\u00e1bado \u00e0 noite lancei o movimento &quot;Salvem as Mirabelles&quot;. Ameixas mirabelle s\u00e3o deliciosas, especialmente se compradas aos produtores locais. Doces, t\u00e3o doces - de comer e chorar por mais. No ano em que cheguei \u00e0 Su\u00ed\u00e7a, comecei a dar explica\u00e7\u00f5es de Ingl\u00eas a um menino muito querido, que um dia me trouxe dois frascos de compota caseira de ameixas mirabelle, feita pela m\u00e3e dele, com as ameixas do seu quintal. Na altura, perdoem-me a ignor\u00e2ncia, agradeci sem saber do que se tratava. Sou f\u00e3, t\u00e3o f\u00e3 de geleias e compotas caseiras, que sabia de antem\u00e3o que ia adorar - e adorei! Como que em sintonia comigo, no S\u00e1bado \u00e0 noite, enquanto punha em dia as minhas leituras online e me inspirava para um eventual bolo ou doce de colher, um dos blogs Su\u00ed\u00e7os que sigo, propunha para aquele dia, uma receita de um bolo encharcado de pur\u00e9 de ameixas e cobertura de sour cream. Com as imagens maravilhosas, deixei-me inspirar para o meu pecado de Domingo. (Podem consultar o bolo que me inspirou, e no qual me baseei, tanto quanto poss\u00edvel, alterando apenas 1 ou 2 ingredientes\/ quantidades aqui: anaundnina.ch\/rezepte) Usei como base de bolo uma receita muito semelhante \u00e0 do blog. Substitu\u00ed o pur\u00e9 de ameixas por uma compota densa de mirabelles (feita com tempo para ficar intensa e maravilhosa) e preparei uma cobertura areada, para dar ao bolo um topo crocante. Partilho convosco esta nova receita, que ficar\u00e1 guardada para ser repetida. N\u00e3o desistam por causa da compota de mirabelles. Podem usar qualquer outra. Ali\u00e1s, tenho a certeza que este bolo ficar\u00e1 igualmente maravilhoso com: ma\u00e7\u00e3, p\u00eassego, pera e, porque n\u00e3o, mirtilos ou framboesas. Bolo de lim\u00e3o com recheio de mirabelles &amp; cobertura crocante Ingredientes para a compota de mirabelles 1kg de ameixas mirabelle 200g de a\u00e7\u00facar amarelo 1 vagem de baunilha 1 c. sopa rasa de sumo de lim\u00e3o 1 pitada de sal Modo de prepara\u00e7\u00e3o Lave, corte ao meio e tire o caro\u00e7o \u00e0s mirabelles. Coloque tudo numa ta\u00e7a e deite os restantes ingredientes, envolvendo bem. Cubra a ta\u00e7a com pel\u00edcula aderente e esque\u00e7a-se dela durante pelo menos 1 hora. Coloque a fruta e todos os sucos que libertou num tacho e deixe ferver num lume alto. Assim que comece a ferver, baixe o lume e tape. Deixe cozer durante 30-35 minutos, mexendo de vez em quando. ________________________________________ Ingredientes para o bolo 150g de manteiga \u00e0 temperatura ambiente 100g a\u00e7\u00facar amarelo 140g de farinha 1 c. ch\u00e1 fermento 3 ovos M raspa de 1\/2 lim\u00e3o 1 pitada de sal Ingredientes para a cobertura crocante 120g de manteiga bem fria, aos cubos 120g a\u00e7\u00facar amarelo 120g de farinha 1 pitada de canela 1 pitada de sal 1 pitada de baunilha em p\u00f3 (opcional) Modo de prepara\u00e7\u00e3o: Comece por pr\u00e9-aquecer o forno nos 180\u00b0. Unte uma forma redonda, de fundo amov\u00edvel, com manteiga, utilizando papel vegetal na base, para conseguir desenformar o bolo. Unte de novo com manteiga e polvilhe com farinha. Numa ta\u00e7a, misture a manteiga com o a\u00e7\u00facar. Junte os ovos, um a um, mexendo bem, e a raspa de lim\u00e3o. Por fim, junte a farinha, o fermento e uma pitada de sal. Deite a mistura na forma de bolo e leve ao forno durante 18 minutos. Enquanto espera, prepare a cobertura crocante: coloque todos os ingredientes num processador e pulse v\u00e1rias vezes, at\u00e9 que a massa fique a parecer areia. Este passo pode ser feito \u00e0 m\u00e3o, tendo o cuidado de usar as pontas dos dedos, sem pressionar demasiado. Ao fim dos 18 minutos, retire o bolo do forno e, rapidamente, com um palito ou outro instrumento de cozinha, fa\u00e7a pequenos furos no bolo. Desta forma, a compota entranhar\u00e1 ligeiramente. Regue o bolo com cerca de 8 colheres de sopa de compota de mirabelles bem quente. No topo, sobre a compota, coloque a cobertura areada. Imediatamente, leve o bolo de novo ao forno, tendo em aten\u00e7\u00e3o que a cobertura dever\u00e1 ficar num tom castanho dourado. O bolo dever ficar no forno cerca de 15 minutos. Retire o bolo do forno e, assim que poss\u00edvel, passe uma faca nas extremidades (a compota caramelizou essa zona e ser\u00e1 um pouco dif\u00edcil de desenformar se n\u00e3o efectuar este passo). Deixe arrefecer o bolo durante pelo menos 30 minutos, antes de o desenformar. Fico sempre apreensiva quando experimento um bolo, mesmo que baseado na receita de algu\u00e9m. No entanto, posso garantir, a massa de bolo \u00e9 fant\u00e1stica e a op\u00e7\u00e3o de colocar compota e o topo crocante deu-lhe um ar completamente diferente e um sabor maravilhoso e reconfortante - tal como eu gosto. Que venham mais Domingos assim! Agrade\u00e7o a todos por continuarem por aqui comigo. At\u00e9 breve e boa semana!\">anaundnina.ch\/rezepte<\/a>).<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Usei como base de bolo uma receita praticamente igual \u00e0 do blog. Substitu\u00ed o pur\u00e9 de ameixas por uma compota densa de <em>mirabelles<\/em> (feita com tempo para ficar intensa e maravilhosa) e preparei uma cobertura areada, para dar ao bolo um topo crocante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Partilho convosco esta nova receita, que ficar\u00e1 guardada para ser repetida. N\u00e3o desistam por causa da compota de <em>mirabelles<\/em>. Podem usar qualquer outra. Ali\u00e1s, tenho a certeza que este bolo ficar\u00e1 igualmente maravilhoso com: ma\u00e7\u00e3, p\u00eassego, pera e, porque n\u00e3o, mirtilos ou framboesas.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Bolo de lim\u00e3o com recheio de mirabelle <\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>&amp; cobertura crocante<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/21-e1536594949691.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4002\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/21-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><em>Ingredientes para a compota de mirabelle<\/em><\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1kg de ameixas mirabelle<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>200g de a\u00e7\u00facar amarelo<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 vagem de baunilha<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. sopa rasa de sumo de lim\u00e3o<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 pitada de sal<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o<\/strong><br \/>\nLave, corte ao meio e tire o caro\u00e7o \u00e0s ameixas mirabelle. Coloque tudo numa ta\u00e7a e deite os restantes ingredientes, envolvendo bem.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-3977 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-1-e1536595444949.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-1-e1536595434478-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3984\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3984'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-1-e1536595404392.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-3985\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-3985'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Cubra a ta\u00e7a com pel\u00edcula aderente e esque\u00e7a-se dela durante pelo menos 1 hora.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque a fruta e todos os sucos que libertou num tacho e deixe ferver num lume alto. Assim que comece a ferver, baixe o lume e tape. Deixe cozer durante 30-35 minutos, mexendo de vez em quando.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-3977 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-1-e1536595350165.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-1-e1536595339797-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3987\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3987'>\n\t\t\t\tedf\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-1-e1536595311446.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-3988\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-3988'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p><strong><em>Ingredientes para o bolo<\/em><\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>150g de manteiga \u00e0 temperatura ambiente<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>100g a\u00e7\u00facar amarelo<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>140g de farinha<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. ch\u00e1 fermento<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>3 ovos M<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>raspa de 1\/2 lim\u00e3o<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 pitada de sal<\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong><em>Ingredientes para a cobertura crocante<\/em><\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>120g de manteiga bem fria, aos cubos<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>120g a\u00e7\u00facar amarelo<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>120g de farinha<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 pitada de canela<br \/>\n1 pitada de sal<br \/>\n1 pitada de baunilha em p\u00f3 (opcional)<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><br \/>\nComece por pr\u00e9-aquecer o forno nos 180\u00b0.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-1-e1536595289932.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3989\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-1-e1536595272130-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Unte uma forma redonda, de fundo amov\u00edvel, com manteiga, utilizando papel vegetal na base, para conseguir desenformar o bolo. Unte de novo com manteiga e polvilhe com farinha.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa ta\u00e7a, misture a manteiga com o a\u00e7\u00facar. Junte os ovos, um a um, mexendo bem, e a raspa de lim\u00e3o. Por fim, junte a farinha, o fermento e\u00a0uma pitada de sal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deite a mistura na forma de bolo e leve ao forno durante 18 minutos.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-3977 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/10-e1536595217628.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/10-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3991\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3991'>\n\t\t\t\tedf\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/12.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/12-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-3993\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-3993'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto espera, prepare a cobertura crocante: coloque todos os ingredientes num processador e pulse v\u00e1rias vezes, at\u00e9 que a massa fique a parecer areia. Este passo pode ser feito \u00e0 m\u00e3o, tendo o cuidado de usar as pontas dos dedos, sem pressionar demasiado.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/16-e1536595100315.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-3997\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/16-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim dos 18 minutos, retire o bolo do forno e, rapidamente, com um palito ou outro instrumento de cozinha, fa\u00e7a pequenos furos no bolo. Desta forma, a compota entranhar\u00e1 ligeiramente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Regue o bolo com cerca de 8 colheres de sopa de compota de <em>mirabelles<\/em> bem quente. No topo, sobre a compota, coloque a cobertura areada.<\/p>\n<div id='gallery-4' class='gallery galleryid-3977 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/14-e1536595143799.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/14-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-3995\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-3995'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/15-e1536595123792.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/15-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-3996\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-3996'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Imediatamente, leve o bolo de novo ao forno, tendo em aten\u00e7\u00e3o que a cobertura dever\u00e1 ficar num tom castanho dourado. O bolo dever ficar no forno cerca de 15 minutos.<\/p>\n<div id='gallery-5' class='gallery galleryid-3977 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/17-e1536595078803.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/17-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-5-3998\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-5-3998'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/18-e1536595058917.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/18-e1536595045394-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-5-3999\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-5-3999'>\n\t\t\t\tedf\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Retire o bolo do forno e, assim que poss\u00edvel, passe uma faca nas extremidades (a compota caramelizou essa zona e ser\u00e1 um pouco dif\u00edcil de desenformar se n\u00e3o efectuar este passo). Deixe arrefecer o bolo durante pelo menos 30 minutos, antes de o desenformar.<\/p>\n<div id='gallery-6' class='gallery galleryid-3977 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/19.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/19-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-6-4000\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-6-4000'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/20-e1536594975181.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/20-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-6-4001\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-6-4001'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Fico sempre apreensiva quando experimento um bolo, mesmo que baseado na receita de algu\u00e9m. No entanto, posso garantir, a massa de bolo \u00e9 fant\u00e1stica e a op\u00e7\u00e3o de colocar compota e o topo crocante deu-lhe um ar completamente diferente e um sabor maravilhoso e reconfortante &#8211; tal como eu gosto. Que venham mais Domingos assim!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Agrade\u00e7o a todos por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve e boa semana!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nDomingo sempre foi, e continuar\u00e1 a ser, o melhor dia para fazer&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/10\/os-pecados-de-domingo\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Os pecados de Domingo&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4006,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3977"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3977"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3977\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4022,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3977\/revisions\/4022"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4006"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3977"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3977"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3977"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}