{"id":4048,"date":"2018-09-12T21:07:21","date_gmt":"2018-09-12T19:07:21","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4048"},"modified":"2018-09-12T21:07:21","modified_gmt":"2018-09-12T19:07:21","slug":"historias-de-um-mundo-gastronomico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/12\/historias-de-um-mundo-gastronomico\/","title":{"rendered":"Hist\u00f3rias de um Mundo Gastron\u00f3mico"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Viver no centro da Europa tem contribu\u00eddo, em muito, para o aumento da minha<em> cultura gastron\u00f3mica<\/em>. A Su\u00ed\u00e7a, sendo um pa\u00eds que muitos consideram <em>pobre<\/em> em gastronomia (e \u00e9, se comparado, por exemplo, com o leque de pratos que temos em Portugal), \u00e9 o aposto quando associado a cultura e influ\u00eancia gastron\u00f3mica (se pudermos falar disto nestes termos).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os pratos tradicionalmente su\u00ed\u00e7os, os das montanhas, pois claro, s\u00e3o de uma extrema simplicidade, <em>traduzindo-se<\/em> em ingredientes como o queijo, a batata e as carnes secas. Em contrapartida, se nos deslocarmos aos cant\u00f5es que fazem fronteira com Fran\u00e7a, Alemanha ou It\u00e1lia, a gastronomia entra em perfeita simbiose com a respectiva zona de influ\u00eancia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aos olhos de muitos, a Su\u00ed\u00e7a nada tem para oferecer, excepto seguros, bancos e chocolate. No entanto, o que seria da sopa de cebola sem a tosta de queijo <em>Gruy\u00e8re<\/em>? O que seria do nosso imagin\u00e1rio de queijo com buracos, sem o queijo <em>Emmental? <\/em>Em simult\u00e2neo, ao pequeno-almo\u00e7o, quantos dos habitantes deste planeta optam por uma ta\u00e7a de <em>m\u00fcesli<\/em>, com os cumprimentos do Su\u00ed\u00e7o-Alem\u00e3o Dr. Bircher-Benner? J\u00e1 na vertente pastelaria, quem \u00e9 que n\u00e3o sabe o que \u00e9 o merengue Su\u00ed\u00e7o?<\/p>\n<p>Um dia, muito em breve, falarei um pouco mais da gastronomia do cant\u00e3o onde residimos (meio franc\u00eas, meio alem\u00e3o), para perceberem o que vos quero dizer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gosto de saber a hist\u00f3ria dos pratos que confecciono, tanto quanto gosto de visitar mercados de produtos locais, para conhecer melhor o s\u00edtio onde estou e o que tem para nos oferecer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O texto j\u00e1 vai longo e eu ainda n\u00e3o vos disse que receita vos trago hoje. Eventualmente j\u00e1 adivinharam pela fotografia de apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O prato que vos trago hoje traz com ele a curiosidade de tudo o que vos falei anteriormente. Trata-se de um prato que conhe\u00e7o desde sempre, feito vezes sem conta pelas m\u00e3os da minha m\u00e3e, e que hoje fa\u00e7o <em>de olhos fechados.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O seu nome leva-nos para a culin\u00e1ria francesa e para uma moda que perdura, embora a sua verdadeira origem esteja num territ\u00f3rio medieval, de popula\u00e7\u00e3o germ\u00e2nica: o territ\u00f3rio de Als\u00e1cia-Lorena.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Da palavra <em>Kuchen<\/em>, torta, nasceu a palavra <em>Quiche<\/em>. Mais tarde, para definir a sua origem, os franceses acabaram por a chamar de <em>Lorraine<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se influ\u00eancias n\u00e3o faltassem, e em forma de desfecho, fiquem a saber que se juntarem cebola \u00e0 receita de base, a <em>Quiche<\/em> deixar\u00e1 de ser <em>Lorraine<\/em>, passando a ser <em>Alsacienne<\/em> &#8211; que, ali\u00e1s, \u00e9 regi\u00e3o vizinha e maravilhosa para conhecer, especialmente na altura do Natal, com os seus mercados de Colmar e <em>Strasbourg<\/em>.<\/p>\n<p>Seguindo a receita original de <em>Lorraine<\/em>, a minha m\u00e3e adicionava-lhe apenas o alho franc\u00eas. Hoje, cumprindo a tradi\u00e7\u00e3o, esta \u00e9 a receita que vos trago.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Quiche Lorraine<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\">com alho franc\u00eas<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><em><strong>Ingredientes para 4-6 pessoas<\/strong><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>200g de farinha<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>110g de margarina<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 ovo<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>50ml de \u00e1gua<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>sal q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>4 ovos L<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>350ml de natas<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>150g de bacon<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>300g de alho franc\u00eas<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>manteiga q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>pimenta preta q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>noz moscada q.b.<br \/>\n<\/em><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-3-e1536775342886.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4052\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 180\u00b0.<\/p>\n<p>Comece por preparar a massa, misturando a farinha e o sal com a margarina, a \u00e1gua e o ovo inteiro.<\/p>\n<p>Misture, at\u00e9 criar uma massa homog\u00e9nea. Fa\u00e7a uma bola, envolva com pel\u00edcula e deixe descansar, no frigor\u00edfico.<\/p>\n<p>Retire as partes mais escuras (que s\u00e3o mais rijas) e corte o alho franc\u00eas \u00e0s rodelas finas. Lave bem e escorra.<\/p>\n<p>Numa frigideira, coloque uma noz de manteiga. Adicione o alho franc\u00eas e deixe refogar. Adicione uma pitada de sal e outra de pimenta. Assim que bem cozinhado, retire do lume e reserve.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-3-e1536775327685.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4053\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aproveitando a mesma frigideira, frite um pouco o bacon, cortado \u00e0s tiras finas, tendo o cuidado de n\u00e3o deixar fritar demasiado.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-3-e1536775286834.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4055\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Estique a massa at\u00e9 ficar bem fina e coloque numa forma para tarte, de fundo amov\u00edvel, devidamente untada e enfarinhada. Pode tamb\u00e9m fazer vers\u00f5es mini, os mais novos v\u00e3o adorar &#8211; e o seu lanche do dia seguinte tamb\u00e9m!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-3-e1536775306119.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4054\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Por fim, prepare o creme: misture as natas com os ovos batidos, tempere com sal, pimenta e um pouco de noz moscada (opcional).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-3-e1536775270823.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4056\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Coloque as tiras de bacon por cima da massa. De seguida, envolva o alho franc\u00eas no creme. Despeje o creme sobre a forma e leve ao forno, pr\u00e9-aquecido, durante 35-40 minutos. Se utilizar formas pequenas 30 minutos bastar\u00e3o.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-3-e1536775213409.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4058\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-3-e1536775248805.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4057\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-3-e1536775237645-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>A receita \u00e9 simples e muito, muito gulosa. Come-se bem morna. Come-se bem fria. No prato ou na m\u00e3o, para o lanche. As op\u00e7\u00f5es s\u00e3o muitas. Nenhuma desilude.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-3-e1536775193352.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4059\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o de hoje.<\/p>\n<p>Muito obrigada por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nViver no centro da Europa tem contribu\u00eddo, em muito, para o aumento&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/12\/historias-de-um-mundo-gastronomico\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Hist\u00f3rias de um Mundo Gastron\u00f3mico&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4060,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4048"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4048"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4048\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4068,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4048\/revisions\/4068"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4048"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4048"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4048"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}