{"id":4069,"date":"2018-09-13T21:39:31","date_gmt":"2018-09-13T19:39:31","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4069"},"modified":"2018-09-13T22:54:58","modified_gmt":"2018-09-13T20:54:58","slug":"no-coracao-de-lisboa-um-calice-de-porto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/13\/no-coracao-de-lisboa-um-calice-de-porto\/","title":{"rendered":"No cora\u00e7\u00e3o de Lisboa, um c\u00e1lice de Porto"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pleno cora\u00e7\u00e3o de Lisboa, entre o supermercado do Sr. J\u00falio e a padaria da D. Ol\u00edvia, morava uma senhora, de seu nome Leonilde de Nazar\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, muito embora os n\u00fameros das portas continuem a ser os mesmos, nada mais existe.\u00a0O supermercado fechou. A padaria tamb\u00e9m. O pr\u00e9dio do meio, bom, o pr\u00e9dio do meio foi deitado abaixo e constru\u00eddo de novo, sem tra\u00e7os das mem\u00f3rias de outros tempos. Poucas s\u00e3o as pessoas que por ali ainda contam hist\u00f3rias da D. Leonilde &#8211; mas ainda as h\u00e1, isso \u00e9 certo!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tive o privil\u00e9gio de privar com esta maravilhosa senhora durante cerca de 20 anos &#8211; e sei que n\u00e3o foi suficiente. Tive o privil\u00e9gio de a chamar pelo nome que melhor lhe assentava: Av\u00f3 Nini.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A nossa Nini, como carinhosamente a trat\u00e1vamos, era uma mulher vagarosa no andar, mas \u00e1gil em quase tudo o que fazia, especialmente na cozinha. De avental posto e sem recorrer a<em> c\u00e1bulas<\/em>, preparava travessas fartas de comida <em>enquanto o diabo esfregava um olho.\u00a0<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aprendeu a cozinhar nos livros da sua \u00e9poca, que ensinavam as mulheres a ser boas donas de casa. N\u00e3o creio, no entanto, que tenha sido essa a sua verdadeira fonte de inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dedicada \u00e0s hist\u00f3rias da <em>sua<\/em> fam\u00edlia e \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es que fazia quest\u00e3o de manter, n\u00e3o guardava segredos nem ingredientes secretos (excepto, durante anos, o da maravilhosa sopa de feij\u00e3o encarnado com hortali\u00e7a e massa). N\u00e3o sei qual era a sua comida preferida, mas sei que nunca conseguiu resistir \u00e0<em> mousse<\/em> de lim\u00e3o da Tia Ver\u00f3nica.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Muitas das suas receitas est\u00e3o no livro da minha m\u00e3e &#8211; a melhor prova de que o que \u00e9 bom tem de ser passado de mulher para mulher, de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o. A cozinha \u00e9 o s\u00edtio onde sempre a imagino, de cada vez que penso nela. Sem dar por isso, quando a saudade aperta, quase que nos sinto \u00e0 conversa, entre tachos e panelas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gostava de tudo o que nos cozinhava: dos assados aos guisados, passando pelas sopas e terminando nos doces &#8211; em especial, os sonhos do Ano Novo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Um dia, entre os meus 10-11 anos, pedi-lhe que me ensinasse a fazer croquetes de carne, uma das coisas que todos os netos gostavam de comer em casa dela. A receita que ela fazia era igual a muitas outras, embora dissesse que fazia os croquetes da Aurorinha, uma antiga empregada l\u00e1 de casa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nas mem\u00f3rias daquela cozinha, amarelada pelo tempo, contava-se que a Aurorinha tinha uma predilec\u00e7\u00e3o por vinho do Porto, adicionando-o, como desculpa, aos seus cozinhados, sempre que achava oportuno. Exemplo disso eram os seus croquetes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se era desculpa ou n\u00e3o, a verdade \u00e9 que nunca me esqueci desta hist\u00f3ria. Hoje em dia, sempre que fa\u00e7o croquetes, coloco um c\u00e1lice de vinho do Porto, sem qualquer desculpa ou interesse, a n\u00e3o ser o de lhe dar um toque especial. Sei que sou a \u00fanica fazedora de croquetes na fam\u00edlia, uma das melhores heran\u00e7as que a minha av\u00f3 me podia ter deixado &#8211; a de poder voltar a sentir o seu abra\u00e7o, num pequeno prato de croquetes de carne.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Croquetes de Carne<\/strong><\/span><\/p>\n<p>da Aurorinha<\/p><\/blockquote>\n<p><em><strong>Ingredientes:<\/strong><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">120 g de margarina<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">140 g de farinha<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 cebolas pequenas<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 dentes de alho<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 folha de louro<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">300ml de leite<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">800g de carne picada \u2013 assada ou estufada<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 ovos batido (+ 2 para panar)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c\u00e1lice pequeno de Vinho do Porto<\/span><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>farinha q.b.<\/em><\/span><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">p\u00e3o ralado q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">pimenta preta q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">noz moscada q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">piripiri (opcional)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">salsa q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 c. de sopa de sumo de lim\u00e3o<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Quando fa\u00e7o croquetes, nunca uso sobras, embora saiba que \u00e9 uma forma pr\u00e1tica de as usar.<\/p>\n<p>No pr\u00f3prio dia, ou na v\u00e9spera, este \u00e9 o tipo de estufado que fa\u00e7o, para poder intensificar um pouco mais o sabor da carne nos croquetes.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-4069 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-4-e1536864846296.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-4-e1536864835594-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4076\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4076'>\n\t\t\t\tedf\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-4-e1536864811832.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-4-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4077\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4077'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p>Comece a preparar os croquetes:<\/p>\n<p>Num tacho, derreta a margarina. Junte depois a cebola, que deve ser picada finamente (ou triturada), os dentes de alho (ralado ou esmagado) e a folha de louro. Deixe refogar durante alguns minutos, enquanto prepara a carne.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-4-e1536864719689.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4080\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-4-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A carne deve ser assada ou estufada, como j\u00e1 referi. Pode, inclusive, usar um pouco de molho para intensificar o sabor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pique a carne numa trituradora, para que tudo fique uniforme. Reserve.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-4-e1536864769758.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4079\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-4-e1536864769758-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-4-e1536864769758-595x446.jpg 595w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-4-e1536864769758-768x576.jpg 768w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-4-e1536864769758-960x720.jpg 960w, https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-4-e1536864769758.jpg 1984w\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No tacho onde est\u00e1 a refogar a cebola, acrescente agora a farinha e mexa muito bem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que a farinha fique bem envolvida com os restantes ingredientes, comece a adicionar o leite quente, pouco a pouco, at\u00e9 a mistura se come\u00e7ar a descolar do tacho.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-4-e1536864702371.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4081\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-4-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Seguidamente, junte a carne picada e envolva muito bem &#8211; vai precisar de alguma for\u00e7a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte um c\u00e1lice de vinho do Porto e um bom ramo de salsa picada. Prove e retifique o sal e a pimenta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adicione um pouco de noz moscada e paprica e envolva bem. Um pouco de piripiri \u00e9 opcional, mas intensifica ainda mais o sabor da carne, sem a deixar picante.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-4-e1536864681867.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4082\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-4-e1536864669241-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Acrescente 1 ovo batido e o sumo de lim\u00e3o. Envolva bem e leve de novo ao lume, que deve estar baixo, para cozinhar o ovo, sem secar demasiado a carne.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim de 4 ou 5 minutos estar\u00e1 pronto. Espalhe a carne numa travessa, para que arrefe\u00e7a mais depressa. Cubra depois a carne com um pouco de papel vegetal, para que n\u00e3o seque ou escure\u00e7a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que arrefe\u00e7a, leve o tabuleiro ao congelador por cerca de 30 minutos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-4-e1536864645930.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4083\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-4-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Retire a carne do congelador e molde croquetes do tamanho desejado, passando-os depois por farinha, ovo e p\u00e3o ralado.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-4069 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/9-2-e1536864617452.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/9-2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-4084\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-4084'>\n\t\t\t\tedf\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/10-3-e1536864594341.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/10-3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-4085\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-4085'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/11-3-e1536864576187.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/11-3-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-4086\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-4086'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/12-2-e1536864546474.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/12-2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-4087\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-4087'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que panados, congele por mais alguns minutos antes de os fritar. Quando o fizer, certifique-se que o \u00f3leo esteja bem quente.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/13b-e1536864532672.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4089\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/13b-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/15-1-e1536863528342.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4092\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/15-1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/14-1-e1536863594988.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4091\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/14-1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Esta \u00e9 a simples sugest\u00e3o que vos trago hoje. Carregada de mem\u00f3rias e calor no cora\u00e7\u00e3o, desejo-vos um bom final de semana e agrade\u00e7o-vos por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nEm pleno cora\u00e7\u00e3o de Lisboa, entre o supermercado do Sr. J\u00falio e&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/13\/no-coracao-de-lisboa-um-calice-de-porto\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;No cora\u00e7\u00e3o de Lisboa, um c\u00e1lice de Porto&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4089,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4069"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4107,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4069\/revisions\/4107"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4089"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}