{"id":4108,"date":"2018-09-15T18:08:05","date_gmt":"2018-09-15T16:08:05","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4108"},"modified":"2018-09-15T18:08:05","modified_gmt":"2018-09-15T16:08:05","slug":"um-pequeno-almoco-aconchegante-a-horas-e-com-sobras","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/15\/um-pequeno-almoco-aconchegante-a-horas-e-com-sobras\/","title":{"rendered":"Um pequeno-almo\u00e7o aconchegante, a horas e com sobras"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Gosto de me levantar cedo, bem cedo, especialmente se conseguir ter alguns minutos s\u00f3 para mim, para organizar as ideias e arrumar as almofadas do sof\u00e1, que est\u00e3o sempre fora do s\u00edtio &#8211; assinatura da Maria Alice.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 uma hist\u00f3ria que gostaria de contar mais vezes, s\u00f3 que n\u00e3o! Para ser honesta, quase todos os dias, ao toque do meu p\u00e9 no ch\u00e3o a sair da cama, h\u00e1 um de dois vigilantes que d\u00e1 sinal de vida: a Alice ou o gato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Claro que isto dos hor\u00e1rios<em> certinhos<\/em> e <em>bonitinhos<\/em> tamb\u00e9m <em>descamba<\/em>. Ali\u00e1s, basta uma viagem de 2 horas at\u00e9 Portugal, para este cen\u00e1rio mudar de figura. Entre a diferen\u00e7a de 1 hora (a menos em Portugal, ainda por cima), os jantares fora de horas e o aproveitamento de todos os minutos para brincar com o av\u00f4, os tios, as tias e os primos, l\u00e1 vai a Alice para a cama s\u00f3 depois das 23:00, vers\u00e3o <em>pilha birrenta<\/em>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desde que regress\u00e1mos de Portugal (h\u00e1 pouco mais de um m\u00eas), volt\u00e1mos a equilibrar os hor\u00e1rios. Com quase 1 m\u00eas de escola j\u00e1 passado, e com hor\u00e1rio de entrada \u00e0s 7:55, n\u00e3o sobra espa\u00e7o para desculpas nem excep\u00e7\u00f5es. \u00c0s 20:00 em ponto, sem pensar duas vezes, x<em>ixi<\/em> feito, dentes escovados e beijinhos dados, l\u00e1 vai a Alice para a cama.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em compensa\u00e7\u00e3o, entre as 6:20 e as 6:30, sem precisar de despertador, l\u00e1 acorda ela, a pedir <em>NickJr.<\/em> e o seu pequeno-almo\u00e7o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Com as rotinas (e as horas de sono bem dormidas) v\u00e3o-se as <em>trombas<\/em> ao acordar, as birras matinais e o revirar de olhos quando lhe digo: &#8220;podes, por favor, tomar aten\u00e7\u00e3o ao que te digo?!&#8221; Pode n\u00e3o ser assim com todas as crian\u00e7as, mas \u00e9 assim com a minha &#8211; o que me deixa imensamente feliz e motivada. Viva a Escola! Viva a rotina! Viva o ir para a cama antes da noite ca\u00edr!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dada a longa conversa, j\u00e1 perceberam que hoje o nosso dia come\u00e7ou cedo, ainda a precisar que acend\u00eassemos os candeeiros. Enquanto ela comia a sua ta\u00e7a de cereais, o seu primeiro pequeno-almo\u00e7o do dia, agarrada ao gato e com um olho na televis\u00e3o, decidi p\u00f4r o avental e preparar este pequeno-almo\u00e7o, pensado e desenhado ontem \u00e0 noite, depois de me deparar com mais ingredientes a passar do prazo no frigor\u00edfico.<\/p>\n<blockquote><p>Panquecas de ab\u00f3bora<\/p>\n<p>&amp; abrunhos assados com iogurte<\/p><\/blockquote>\n<p><em><strong>Ingredientes para 4-6 pessoas (sem pesar, utilizar como medida o cup)<br \/>\n<\/strong><\/em><em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 cup de leite<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1\/2 cup de buttermilk (leite e 2 c. sopa de lim\u00e3o. repousar 10 min)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 cup pur\u00e9 de ab\u00f3bora e ma\u00e7\u00e3<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 ovos (gemas e claras separadas)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. de sopa de \u00f3leo vegetal<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 cups de farinha<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. de sopa de a\u00e7\u00facar (usei amarelo)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de ch\u00e1 de fermento<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de ch\u00e1 de bicarbonato<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 pitada de sal<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 pitada de canela<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 pitada de mistura de 4 especiarias (canela, gengibre, cravinho e noz moscada) &#8211; opcional<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">q.b. gordura para a frigideira<br \/>\nmel q.b. (para assar a ab\u00f3bora e as ma\u00e7\u00e3s e para ado\u00e7ar as panquecas ao servir &#8211; pode usar outro doce)<br \/>\n<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Asse a ab\u00f3bora (1\/4 <em>butternut<\/em> tamanho regular) e as ma\u00e7\u00e3s (3 pequenas), pinceladas com um pouco de gordura \u00e0 escolha e temperadas com uma boa pitada de canela e um generoso fio de mel. Assim que suaves, e sem deixar queimar, reduza a pur\u00e9 e deixe arrefecer.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-4108 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-5-e1537025108625.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-5-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4114\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4114'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-5-e1537025141511.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-5-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4115\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4115'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa ta\u00e7a, junte o pur\u00e9 com as gemas. e mexa bem. Adicione o \u00f3leo, o leite e o <em>buttermilk<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-5-e1537025219750.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4119\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Noutra ta\u00e7a, junte os ingredientes secos e misture bem. Adicione os ingredientes secos na ta\u00e7a dos l\u00edquidos e envolva at\u00e9 obter uma mistura homog\u00e9nea.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-5-e1537025198423.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4118\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bata as claras em castelo, junte \u00e0 massa e envolva delicadamente.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-5-e1537025240918.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4120\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa frigideira antiaderente, pincelada com uma gordura \u00e0 sua escolha, prepare as panquecas, deixando ganhar cor dos 2 lados. N\u00e3o utilize um lume muito alto e deixe as panquecas inflar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, deixe derreter sobre as panquecas uma pequena noz de manteiga e regue com um bom fio de mel, mela\u00e7o ou outro doce \u00e0 escolha. Aproveite <em>aquele<\/em> frasco de doce caseiro perdido, ficar\u00e1 maravilhoso.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/9-3-e1537025262514.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4121\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/9-3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong><em>Ingredientes para os abrunhos assados com iogurte:<\/em><\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>8-10 abrunhos maduros<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 bom fio de mel<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c\u00e1lice de vinho doce (pode usar Porto, eu utilizei Marsala)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 pau de canela<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>4 cravinhos<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 estrela de anis<\/em><\/span><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o forno ainda quente, de assar a ab\u00f3bora, asse os abrunhos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-5-e1537025159888.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4116\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Num tabuleiro, coloque as metades de abrunhos descaro\u00e7ados e regue com um bom fio de mel e um c\u00e1lice de um vinho doce (pode usar Porto, eu usei um vinho de Marsala, que andava por aqui <em>perdido)<\/em>. Deite ainda 1 pau de canela, algumas cabe\u00e7as de cravinho e 1 estrela de anis. Leve a assar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim de 30 minutos, com o forno a 180\u00b0, as ameixas dever\u00e3o estar assadas e o xarope apurado.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-5-e1537025180912.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4117\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ainda quente, sirva numa ta\u00e7a, com uma boa colher de iogurte grego natural no topo. Fa\u00e7a desta ta\u00e7a um acompanhamento para as panquecas de ab\u00f3bora.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/FI-e1537025306725.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4123\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/FI-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se quiser, acompanhe ainda com uns frutos secos ou tiras de bacon estaladi\u00e7o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim-de-semana, os pequenos-almo\u00e7os deveriam ser sempre vagarosos, intensos e saciantes. Este \u00e9, para mim, um exemplo puro de um pequeno-almo\u00e7o que n\u00e3o me importaria de repetir vezes sem conta.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o e, mais uma vez, agrade\u00e7o por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Continua\u00e7\u00e3o de um bom fim-de-semana e at\u00e9 breve!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nGosto de me levantar cedo, bem cedo, especialmente se conseguir ter alguns&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/15\/um-pequeno-almoco-aconchegante-a-horas-e-com-sobras\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Um pequeno-almo\u00e7o aconchegante, a horas e com sobras&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4121,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4108"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4108"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4108\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4131,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4108\/revisions\/4131"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4108"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4108"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4108"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}