{"id":4254,"date":"2018-09-25T21:17:00","date_gmt":"2018-09-25T19:17:00","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4254"},"modified":"2018-09-25T21:17:00","modified_gmt":"2018-09-25T19:17:00","slug":"o-outono-a-que-temos-direito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/25\/o-outono-a-que-temos-direito\/","title":{"rendered":"O Outono a que temos direito"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Por c\u00e1, a semana come\u00e7ou fria, mas soalheira. \u00c9 o Outono no seu esplendor, de folhas ca\u00eddas e tons amarelados. As manh\u00e3s frias, de relva molhada, e as noites que j\u00e1 se anunciam mais cedo, pedem os p\u00e9s sempre quentinhos e o est\u00f4mago aconchegado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Em sintonia com o nosso estado de esp\u00edrito, as prateleiras do supermercado tendem a mudar, adaptando-se \u00e0s festividades e aos ingredientes que a regi\u00e3o t\u00e3o bem nos sabe dar. \u00c0 entrada, disfarces de Halloween j\u00e1 chamam a aten\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. J\u00e1 l\u00e1 dentro, como que por magia, os legumes e as frutas da \u00e9poca fazem sonhar qualquer amante de culin\u00e1ria.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gosto desta esta\u00e7\u00e3o. Gosto do frio. Gosto do aconchego do meu robe, quando a noite cai, enquanto bebo mais uma ch\u00e1vena de ch\u00e1. Gosto igualmente das combina\u00e7\u00f5es que o Outono nos proporciona: as ab\u00f3boras de cores e formatos sem fim, as castanhas doces ou salgadas, as tartes e bolos de pera ou de ma\u00e7\u00e3, que se comem a qualquer hora do dia, sem promessas de mais nada, para al\u00e9m de um dia feliz.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-10-e1537900874745.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4258\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-10-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre conversas e cantigas, a hora de ir para a mesa tem sido no m\u00ednimo interessante. Se ontem a Alice nos presenteou com a excita\u00e7\u00e3o de uma visita ao quartel dos bombeiros (hist\u00f3rias de mangueiras, capacetes e sirenes que todos os meninos e meninas puseram a tocar), hoje veio para casa a falar da visita da Pol\u00edcia \u00e0 escola, bem como das regras que aprendeu, para poder andar na estrada, em seguran\u00e7a, enquanto pe\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se, gra\u00e7as a tanta excita\u00e7\u00e3o e conversa, o plano para o jantar de ontem j\u00e1 tinha transitado para o almo\u00e7o de hoje, hoje (qual repeti\u00e7\u00e3o) adiei-o de novo para o jantar. Enquanto a Alice se entretinha com brincadeiras e jogos de vocabul\u00e1rio em Franc\u00eas, tive o tempo necess\u00e1rio para preparar esta receita maravilhosa e aconchegante, perfeita para este final de dia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que gostem da minha sugest\u00e3o. Trata-se de um creme aveludado de ab\u00f3bora assada, com sabores discretos de caril e coco, que acompanhei com um salteado\/assado de caju, pimento vermelho e tofu (sobras do fim de semana, aquando da sopa miso, mas que podem substituir por peito de frango) e refresquei com coentros frescos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/18-1-e1537900950489.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4274\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/18-1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<blockquote><p><strong><span style=\"font-size: 24pt;\">Creme de Ab\u00f3bora assada<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 24pt;\">com caril &amp; coco<\/span><\/strong><\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong><em>Ingredientes para 4 pessoas:<\/em><\/strong><\/span><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 ab\u00f3bora potimarron (1kg de ab\u00f3bora para assar)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1\/2 cabe\u00e7a de alho<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 batata doce<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 cebolas<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 ma\u00e7\u00e3s<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 bolbo de funcho (pequeno)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">125ml de leite de coco<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1l de caldo de frango e legumes (preferencialmente caseiro)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">caril em p\u00f3 q.b. (a utilizar em v\u00e1rios momentos)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">azeite q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">coentros frescos q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 lata pequena de gr\u00e3o de bico<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1\/2 pimento vermelho<\/em><\/span><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">tofu firme (opcional &#8211; pode usar 1 peito de frango)<\/span><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>150gr caju ao natural<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-10-e1537901703776.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4259\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-10-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por pr\u00e9-aquecer o forno nos 180\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parta a ab\u00f3bora, retire a casca e as sementes e corte aos cubos pequenos. Descasque a batata doce e parta igualmente aos cubos. Coloque separadamente num tabuleiro &#8211; a batata doce temperada com azeite e sal e a ab\u00f3bora temperada com azeite, sal e 1 c. de ch\u00e1 de caril.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte ainda ao tabuleiro 1\/2 cabe\u00e7a de alho, regada com um fio de azeite (eu assei 1 cabe\u00e7a de alho inteira pois aproveito o restante alho assado para outras refei\u00e7\u00f5es). Leve ao forno durante cerca de 35 minutos, vigiando de vez em quando.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-4254 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-10-e1537901572681.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-10-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4262\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4262'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-10-e1537901370427.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-10-e1537901351540-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4265\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4265'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a ab\u00f3bora assa, corte a cebola e o bolbo de funcho \u00e0s rodelas. Leve a refogar num tacho, com um pequeno fio de azeite. Enquanto refoga, descasque e corte \u00e0s fatias 2 ma\u00e7\u00e3s. Junte-as ao refogado e envolva bem, temperando tudo com um pouco de sal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim de alguns minutos, junte o caldo de frango e legumes ao tacho, deixe ferver.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-4254 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-10-e1537901527328.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-10-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-4263\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-4263'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/9-8-e1537901312410.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/9-8-e1537901298586-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-4266\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-4266'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Por esta altura, a ab\u00f3bora dever\u00e1 estar assada. Retire o tabuleiro do forno, mas mantenha-o ligado.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lave e escorra uma lata de gr\u00e3o de bico cozido. Seque bem, coloque num tabuleiro com papel vegetal e tempere com um fio de azeite, sal e 1\/2 c. de ch\u00e1 de caril. Envolva tudo suavemente e leve ao forno, durante cerca de 18 minutos, vigiando e abanando o tabuleiro a meio do tempo.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-4254 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-10-e1537901426892.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-10-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-4264\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-4264'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/15-2-e1537901064210.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/15-2-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-4271\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-4271'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Deite a ab\u00f3bora, a batata doce e o alho, agora assados, no tacho. Deixe ferver por mais 2 ou 3 minutos e, de seguida, triture tudo com a varinha m\u00e1gica. Assim que bem cremoso, junte 125ml de leite de coco e continue a bater, at\u00e9 obter um creme aveludado. Retifique os temperos, se achar necess\u00e1rio. O creme est\u00e1 quase pronto, precisando apenas de 2 ou 3 minutos ao lume.<\/p>\n<div id='gallery-4' class='gallery galleryid-4254 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/10-7-e1537901247101.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/10-7-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-4267\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-4267'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/11-7-e1537901207399.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/11-7-e1537901192443-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-4268\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-4268'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, prepare o tofu. Caso n\u00e3o aprecie, pode sempre substituir por peito de frango &#8211; a prepara\u00e7\u00e3o ser\u00e1 semelhante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa frigideira, coloque um pequeno fio de azeite e o tofu, partido em cubos pequenos. Corte o pimento aos cubos e junte \u00e0 frigideira. Tempere com um pouco de sal, 1\/2 c. de ch\u00e1 de caril e envolva delicadamente &#8211; cozinhe durante cerca de 5 minutos. Ao fim desse tempo, adicione os cajus e envolva, para os temperar. Coloque tudo no tabuleiro que usou para assar a ab\u00f3bora, agora vazio, e leve ao forno durante 15 minutos, vigiando ocasionalmente.<\/p>\n<div id='gallery-5' class='gallery galleryid-4254 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/13-4-e1537901106629.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/13-4-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-5-4270\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-5-4270'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/16-1-e1537901024541.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/16-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-5-4272\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-5-4272'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Sirva a sopa em ta\u00e7as largas. Deite 1 a 2 colheres da mistura de tofu, pimento e caju e salpique tudo com umas folhas de coentros frescos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/17-1-e1537900984795.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4273\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/17-1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Petisque gr\u00e3o de bico enquanto se delicia com este creme que, embora com um travo a caril, nada mais \u00e9 do que um creme suave e reconfortante. Mais uma vez, este creme serve como refei\u00e7\u00e3o completa para toda a fam\u00edlia.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/f1-e1537900913757.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4275\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/f1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado da sugest\u00e3o de hoje, bem como da escolha de ingredientes para acompanhar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aproveito para desejar a todos a continua\u00e7\u00e3o de uma boa semana e agradecer por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nPor c\u00e1, a semana come\u00e7ou fria, mas soalheira. \u00c9 o Outono no&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/25\/o-outono-a-que-temos-direito\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;O Outono a que temos direito&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4275,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4254"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4281,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4254\/revisions\/4281"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4275"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}