{"id":4282,"date":"2018-09-28T16:10:58","date_gmt":"2018-09-28T14:10:58","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4282"},"modified":"2018-09-28T16:18:04","modified_gmt":"2018-09-28T14:18:04","slug":"o-conforto-de-uma-carne-estufada","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/28\/o-conforto-de-uma-carne-estufada\/","title":{"rendered":"O conforto de uma carne estufada"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Sou pessoa de listas, de menus mensais, semanais e planos para os pr\u00f3ximos dias. Sou assim e devia ter orgulho nisso. No entanto, porque ao mesmo tempo que me organizo desta forma, estou constantemente a passar por cima dos meus pr\u00f3prios planos e a reinvent\u00e1-los, sinto que me transformo numa esp\u00e9cie de m\u00e3e\/mulher\/dona de casa um pouco louca. Depois, depois percebo que somos todos assim e que s\u00f3 aos olhos de quem n\u00e3o o faz \u00e9 que parecemos doidos &#8211; e <em>essas<\/em> pessoas n\u00e3o percebem nada deste assunto, isso \u00e9 certo!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o vejamos: se passamos o dia a receber e a processar imagens, cheiros, sabores e conversas, para al\u00e9m de energias, experi\u00eancias e influ\u00eancias de outras pessoas (seja de quem for e por que raz\u00e3o for), porque \u00e9 que temos que nos contentar com primeiros planos? Os planos foram feitos para serem alterados e aprovados, certo? Al\u00e9m disso, n\u00e3o \u00e9 como se estiv\u00e9ssemos a copiar o teste de algu\u00e9m e fossemos ser punidos por isso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A meu ver, tirar proveito daquilo que somos obrigados a processar \u00e9 extremamente inspirador e motivante. Se as ab\u00f3boras est\u00e3o em promo\u00e7\u00e3o no supermercado, porque \u00e9 que temos que comprar o feij\u00e3o verde para <em>aquela<\/em> sopa que t\u00ednhamos planeado? O feij\u00e3o-verde n\u00e3o nos vai apontar nenhuma arma, t\u00e3o pouco vai ficar a chorar. Mais, se a receita que est\u00e1 a dar no programa da manh\u00e3 nos deixa a salivar (e n\u00f3s at\u00e9 temos tudo no frigor\u00edfico para fazer igual) porque \u00e9 que temos que seguir \u00e0 risca o plano que estava definido para o almo\u00e7o?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Foi nesta onda de inspira\u00e7\u00e3o que o nosso jantar enfadonho de quarta-feira se transformou neste estufado maravilhoso, que vos trago hoje. Ali\u00e1s, posso-vos dizer que se n\u00e3o fosse por causa de uma conversa que tive, \u00e0 porta da escola da Alice, com a av\u00f3 de um dos amiguinhos dela, jamais teria alterado os planos para o jantar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 j\u00e1 muito tempo que o Miguel se andava a queixar de ter saudades de um estufado de carne com pur\u00e9 de batata. Achei que era a altura perfeita para lhe fazer este prato, que ele tanto gosta, e que tamb\u00e9m me estava a apetecer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque estou numa mar\u00e9 de reinven\u00e7\u00e3o de receitas, ditas habituais c\u00e1 em casa, especialmente porque, durante a semana, jantamos bem cedo e tentamos comer o melhor poss\u00edvel, decidi usar couve-flor e experimentar um pur\u00e9 diferente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as receitas que vos trago hoje s\u00e3o simples, t\u00e3o simples. A meu ver, s\u00f3 pecam por uma coisa: o facto de eu n\u00e3o ter usado uma panela de press\u00e3o, tendo em conta que fiz esta receita em pleno dia de semana. Claro que a panela de press\u00e3o \u00e9 opcional, tal como cozinhar da forma mais tradicional e lenta o \u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eu prefiro a segunda op\u00e7\u00e3o, isso \u00e9 certo, at\u00e9 porque consigo ficar muito mais atenta aos tempos de cozedura da carne e \u00e0 espessura do pr\u00f3prio molho. Optar pela panela de press\u00e3o, no entanto, facilitaria e adiantaria muito o processo. Escolham a modalidade que preferirem &#8211; a carne ficar\u00e1 sempre maravilhosa e os sabores aconchegar\u00e3o bem o nosso est\u00f4mago e alma.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Estufado de carne e cenoura<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>&amp;<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Pur\u00e9 de couve-flor assada<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><strong><em>Ingredientes para 3-4 pessoas:<\/em><\/strong><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">600gr de carne de vaca para estufar<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 cebolas m\u00e9dias<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 cenouras m\u00e9dias<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 dentes de alho<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 talos de aipo<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 tomate grande maduro<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">250ml de vinho tinto<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 c. de sopa de polpa de tomate<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de sopa de farinha<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">azeite q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">650ml de caldo de carne e legumes (preferencialmente caseiro, embora eu tenha usado de compra desta vez)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">pimenta q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 folha de louro<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. caf\u00e9 de paprica<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 ramo de salsa<\/span><\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-11-e1538139430126.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4297\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-11-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por cortar a carne aos cubos pequenos. Seque bem, utilizando uma folha de papel absorvente, e tempere com um pouco de sal e pimenta.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-11-e1538139399984.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4298\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-11-e1538139389736-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Num tacho com fundo antiaderente, coloque um pequeno fio de azeite e leve a aquecer. Assim que bem quente, comece a selar a carne, colocando pequenas quantidades de cada vez e virando para que todos os lados ganhem um tom caramelizado.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-11-e1538139361138.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4299\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-11-e1538139199289-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que uma dose de carne esteja pronta, coloque num prato e reserve. Assim que todos os cubos de carne estejam bem selados, coloque a cebola a refogar. A cebola pode ser cortada em cubos grandes. Quanto ao aipo, que deve juntar logo a seguir, lave muito bem, retire os fios e corte finamente. Junte ainda o alho, partido finamente.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-11-e1538139086461.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4301\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-11-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que os legumes estejam com uma cor dourada e bem mais suaves, junte o copo de vinho tinto e deixe evaporar um pouco.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-11-e1538139061451.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4302\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-11-e1538139045336-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entretanto, salpique a carne com 1 colher de sopa de farinha e envolva suavemente a carne. Junte ao tacho do refogado e envolva bem, a uma temperatura m\u00e9dia-baixa.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-11-e1538139159515.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4300\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-11-e1538139148776-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De seguida, adicione a polpa de tomate, o tomate maduro picado, a folha de louro e o ramo de salsa (por causa da acidez do tomate, pode ainda adicionar uma colher de caf\u00e9 de a\u00e7\u00facar). Tempere com um pouco de paprica e envolva tudo suavemente, num lume baixo. N\u00e3o adicione sal nesta altura, pois a carne j\u00e1 est\u00e1 temperada e ainda vai ter que adicionar o caldo de carne e legumes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-11-e1538139020757.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4303\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-11-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adicione 500ml de caldo (reserve o restante caso venha a ser necess\u00e1rio) e aumente a temperatura, at\u00e9 come\u00e7ar a ferver. Junte as cenouras descascadas e partidas em peda\u00e7os grandes e tape.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-11-e1538138910629.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4304\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-11-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deixe a carne estufar em lume m\u00e9dio-alto, durante cerca de 1h30, vigiando regularmente. Note que a carne pode levar mais ou menos tempo a cozinhar, se feita tradicionalmente. Como referi, pode utilizar a panela de press\u00e3o para estufar a carne mais depressa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que vigie a carne para evitar que cole no fundo do tacho e que o molho evapore depressa de mais. Neste caso, junte o caldo que guardou, tendo sempre em aten\u00e7\u00e3o que o que se pretende \u00e9 um molho espesso &#8211; sim, isto vai fazer a diferen\u00e7a!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/9-9-e1538138490109.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4305\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/9-9-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O pur\u00e9 leva cerca de 45 minutos a preparar, pelo que n\u00e3o precisa de se preocupar com ele at\u00e9 \u00e0 segunda parte da cozedura da carne.<\/p>\n<p><em><strong>Ingredientes para o Pur\u00e9 de Couve-flor assada:<\/strong><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 couve-flor com aprox. 1 kg<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 ou 4 dentes de alho ainda com casca<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">250ml de creme vegetal<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">azeite q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">noz-moscada q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">lim\u00e3o (raspa)<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno a 180\u00b0. Lave a couve-flor e divida-a em pequenos floretes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De seguida, coloque os floretes num tabuleiro, forrado a papel vegetal. Regue com um fio de azeite e tempere com um pouco de sal e noz-moscada, a gosto.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/10-8-e1538138421156.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4306\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/10-8-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte ainda os dentes de alho com casca, regados com um pouco de azeite. Leve ao forno durante aproximadamente 40 minutos, tendo o cuidado de baixar o forno para os 150\u00b0, ao fim dos primeiros 5 minutos de cozedura.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/11-8-e1538138401938.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4307\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/11-8-e1538138370910-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aque\u00e7a o creme vegetal numa panela e reserve. Assim que a couve-flor esteja assada, coloque tudo na panela (tirando a casca aos alhos e juntando-os tamb\u00e9m). Triture tudo com a varinha m\u00e1gica, tendo o cuidado de retificar os temperos, se necess\u00e1rio.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/12-7-e1538138352129.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4308\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/12-7-e1538138342769-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, no momento de servir o pur\u00e9 e a carne, salpique com algumas raspas de lim\u00e3o e folhas de salsa fresca.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/f12-e1538138261954.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4310\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/f12-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado desta simples, mas maravilhosa, sugest\u00e3o. Podem pensar que o pur\u00e9 de couve-flor n\u00e3o tem o impacto de um pur\u00e9 de batata, e t\u00eam raz\u00e3o, mas \u00e9 extremamente delicioso e, ao mesmo tempo, muito mais leve para comer \u00e0 noite.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aproveito para desejar a todos um excelente fim-de-semana e agradecer por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nSou pessoa de listas, de menus mensais, semanais e planos para os&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/28\/o-conforto-de-uma-carne-estufada\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;O conforto de uma carne estufada&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4309,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4282"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4282"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4282\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4322,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4282\/revisions\/4322"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4309"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4282"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4282"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4282"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}