{"id":4324,"date":"2018-09-29T19:50:05","date_gmt":"2018-09-29T17:50:05","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4324"},"modified":"2018-09-29T19:50:05","modified_gmt":"2018-09-29T17:50:05","slug":"quem-me-segue-os-passos-e-os-pratos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/29\/quem-me-segue-os-passos-e-os-pratos\/","title":{"rendered":"Quem me segue os passos (e os pratos)"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Quinta-feira foi dia de ir \u00e0s compras e de namorar, mais um bocadinho, as muitas variedades de ab\u00f3boras que se encontram, \u00e0 venda, pelos supermercados. Sinto-me assim, no geral, com as novas tend\u00eancias de Outono, especialmente as das bancas da fruta e dos legumes. Claro que quando vi as ab\u00f3boras j\u00e1 tinha o meu menu semanal planeado e escrito, \u00e0 minha frente. Ainda mais claro que, em sintonia com o meu \u00faltimo <em>post<\/em>, aldrabei e <em>gatafunhei<\/em> tudo, para poder trazer mais uma ab\u00f3bora c\u00e1 para casa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o precisei de muita inspira\u00e7\u00e3o para decidir onde usar a ab\u00f3bora. Quando o frio se come\u00e7a a fazer sentir, existe uma pequena lista de pratos que volto a tirar da gaveta. Pratos quentes, eventualmente (bastante) menos saud\u00e1veis, <em>confort food<\/em> pura, daquela que n\u00e3o deixa s\u00f3 peso na consci\u00eancia. Claro que n\u00e3o estou a falar de comida do dia-a-dia, estes s\u00e3o pratos que fazemos quando temos visitas ou, simplesmente, porque \u00e9 fim de semana &#8211; e hoje \u00e9 S\u00e1bado! Deem-se a estes mimos de vez em quando.<\/p>\n<p>Existem 1001 formas de fazer o prato que vos trago hoje, sem sequer ser necess\u00e1rio seguir uma receita, nem quantidades certas. Ali\u00e1s, nem precisamos de o chamar pelo nome &#8211; embora eu o v\u00e1 fazer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Macaroni and cheese<\/em> (abreviado: <em>Mac&#8217;n&#8217;cheese<\/em> &#8211; a alegria de muitos por este mundo fora, n\u00e3o s\u00f3 dos que moram do lado de l\u00e1 do Atl\u00e2ntico), \u00e9 s\u00f3 e apenas um dos pratos mais cal\u00f3ricos e menos saud\u00e1veis que existe. \u00c9 poss\u00edvel que esteja a exagerar no <em>ranking<\/em>, no entanto, tamb\u00e9m n\u00e3o vale a pena estar a p\u00f4r flores de curgete onde elas n\u00e3o existem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cozer massa para depois a besuntar, afundar e gratinar num intenso molho, feito com bechamel e (muito) queijo cheddar, n\u00e3o deixa propriamente margem para erros &#8211; mas, outra vez, que mal faz um miminho de vez em quando?!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este \u00e9 um dos pratos preferidos da minha irm\u00e3 e hoje fa\u00e7o-o porque fal\u00e1mos dele ainda h\u00e1 dias &#8211; inspira\u00e7\u00e3o\/influ\u00eancia\/energias! \u00c9 um prato quente, cal\u00f3rico, decadente, <em>life changing &#8211; <\/em>diria eu, no meu tom mais teatral. Serve de consolo para os dias maus, satisfaz (at\u00e9 ao limite m\u00e1ximo) o nosso est\u00f4mago<em> lamb\u00e3o<\/em> e \u00e9 mais uma companhia perfeita para um S\u00e1bado pregui\u00e7oso, de c\u00e9u esquisito, daqueles que tem como requisito o pijama vestido, pelo menos durante mais de 85% do dia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Uma travessa de<em> mac&#8217;n&#8217;cheese<\/em> pode incluir uma variedade enorme de ingredientes: desde os queijos, aos vegetais ou <em>toppings<\/em> crocantes, passando por temperos extraordin\u00e1rios de algumas ervas arom\u00e1ticas. C\u00e1 em casa, por exemplo, gosto de usar salva ou tomilho e, se bem me lembro, foi no \u00faltimo inverno que testei uma vers\u00e3o com couve-flor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Decidi baralhar a l\u00f3gica da receita que costumo fazer (e do seu nome) e trazer uma vers\u00e3o bem outonal com a ab\u00f3bora, claro. \u00c0 semelhan\u00e7a do que ela tem feito ao ver os meus \u00faltimos pratos, sei que a minha irm\u00e3 vai tentar fazer este <em>mac&#8217;n&#8217;cheese<\/em> assim que lhe for poss\u00edvel, mesmo que fora de horas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Afinal, dizem que n\u00e3o h\u00e1 horas certas para apreciar uma ta\u00e7a de <em>mac&#8217;n&#8217;cheese<\/em> ou, como eu lhe chamo hoje:<\/p>\n<blockquote><p><strong><span style=\"font-size: 24pt;\">Rigatoni &#8216;n&#8217; Cheese<\/span><\/strong><\/p>\n<p>com recheio de ab\u00f3bora, pera e noz<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-12-e1538231446613.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4327\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/1-12-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\"><em><strong>Ingredientes para 4-5 pessoas<\/strong><\/em><\/span><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">500gr de ab\u00f3bora aos cubos<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 peras descascadas<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 cebola m\u00e9dia<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 dentes de alho<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">azeite q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sal q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">pimenta q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">noz-moscada q.b.<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">300gr de massa rigatoni<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. de sopa de manteiga<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. de sopa de farinha de trigo<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">300ml de natas<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">300ml de leite<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 ch\u00e1vena de mistura de queijos ralados (usei gruy\u00e8re, mozarela e cheddar, mas pode usar os que quiser, desde que derretam bem)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">125gr de nozes picadas<br \/>\n<\/span><\/em><em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 ch\u00e1vena de p\u00e3o ralado<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1\/2 ch\u00e1vena de queijo parmes\u00e3o ou grana padano ralado<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por pr\u00e9-aquecer o forno nos 190\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Disponha, num tabuleiro, a ab\u00f3bora e a cebola aos cubos, a pera \u00e0s rodelas, e os dentes de alho, ainda com casca. Regue tudo com um bom fio de azeite e tempere com sal, pimenta e noz-moscada a gosto. Envolva bem e leve ao forno, durante cerca de 30 minutos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-12-e1538231469262.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4328\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/2-12-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa panela com bastante \u00e1gua ( a ferver), junte uma boa pitada de sal e a massa rigatoni. Deixe cozer, de acordo com as instru\u00e7\u00f5es da embalagem, para que a massa fique <em>al dente<\/em>. A minha, por exemplo, levou cerca de 12 minutos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que acabar de cozer, escorra (mas guarde 1 copo da \u00e1gua de cozer a massa, pois pode ser preciso) e regue com azeite, para que a massa n\u00e3o cole. Reserve.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-12-e1538231511471.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4330\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/4-12-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Num tacho m\u00e9dio, leve a manteiga a derreter. Assim que derretida, adicione a farinha e mexa bem. Junte de seguida as natas e o leite e envolva. Tempere com um pouco de sal, pimenta e noz moscada e mexa sem parar, deixando engrossar, sempre em lume m\u00e9dio. Assim que engrossar, deite a ch\u00e1vena de queijos ralados e envolva tudo muito bem. Se necess\u00e1rio, adicione um pouco da \u00e1gua de cozer a massa. Reserve.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-12-e1538231492517.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4329\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/3-12-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por esta altura, a ab\u00f3bora, a cebola e as peras dever\u00e3o estar prontas. Descasque os alhos e despeje tudo num recipiente alto. Triture com a varinha m\u00e1gica e reduza a um pur\u00e9 suave.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-12-e1538231550554.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4331\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/5-12-e1538231536626-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, adicione as nozes picadas e prepare tudo para montar o tabuleiro (1 familiar ou v\u00e1rios individuais) de <em>mac n&#8217; cheese.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Unte o(s) tabuleiro(s) com um pouco de manteiga. Coloque o pur\u00e9 de ab\u00f3bora e noz num saco de pasteleiro (ou outro improvisado), para que consiga encher melhor as massas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Forre o fundo do tabuleiro com 2 ou 3 colheres de molho de queijo. Disponha o rigatoni recheado por cima do molho e volte a colocar colheres de molho de queijo para cobrir tudo. Repita estes passos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-12-e1538231587450.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4332\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/6-12-e1538231574768-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, assim que se esgote a massa e o molho de queijo, prepare o <em>topping<\/em>:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte 1 ch\u00e1vena mal cheia de p\u00e3o ralado, 1\/2 ch\u00e1vena de queijo <em>grana padano<\/em> ralado (ou parmes\u00e3o) e 1 colher de azeite. Misture tudo com as m\u00e3os e distribua esta mistura no topo do(s) tabuleiro(s).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-12-e1538231613887.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4333\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/7-12-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno durante pelo menos 15 minutos, ou at\u00e9 ficar com uma cobertura bem dourada e estaladi\u00e7a.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-12-e1538231648984.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4334\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/8-12-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o de hoje que, embora pouco saud\u00e1vel, tamb\u00e9m faz bem ao cora\u00e7\u00e3o (embora s\u00f3 metaforicamente falando).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Desejo a todos a continua\u00e7\u00e3o de um excelente fim de semana e agrade\u00e7o por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nQuinta-feira foi dia de ir \u00e0s compras e de namorar, mais um&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/09\/29\/quem-me-segue-os-passos-e-os-pratos\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Quem me segue os passos (e os pratos)&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4335,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4324"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4324"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4324\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4348,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4324\/revisions\/4348"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4324"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4324"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4324"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}