{"id":4349,"date":"2018-10-01T21:31:46","date_gmt":"2018-10-01T19:31:46","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4349"},"modified":"2018-10-01T21:31:46","modified_gmt":"2018-10-01T19:31:46","slug":"as-macas-e-os-domingos-em-familia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/10\/01\/as-macas-e-os-domingos-em-familia\/","title":{"rendered":"As ma\u00e7\u00e3s e os domingos em fam\u00edlia"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anos passam e algumas tradi\u00e7\u00f5es ficam. Ainda bem que assim \u00e9, especialmente quando se trata de tradi\u00e7\u00f5es que mant\u00eam uma fam\u00edlia junta, \u00e0 mesa. Conversas que n\u00e3o t\u00eam fim, vozes que se atropelam, rel\u00f3gios que n\u00e3o v\u00eaem as horas que passam e saudades que se matam, mas nunca o suficiente para que fiquem mortas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quantas vezes, em conversa com familiares, amigos e conhecidos, damos por n\u00f3s a falar<em> daquela<\/em> travessa, marco das f\u00e9rias com os primos, dos almo\u00e7os nos dias festivos, dos dias em que o Herman ainda tinha piada e daquela comidinha especial que s\u00f3 as av\u00f3s sabiam preparar?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os pratos que reproduzimos, sejam das nossas av\u00f3s, sejam das nossas m\u00e3es, podem nunca mais ter o mesmo sabor. \u00c9 certo e sabido que os tempos mudam, os ingredientes transformam-se, at\u00e9 os utens\u00edlios perdem o seu valor, quando feitos com materiais diferentes. Para al\u00e9m disso, a mem\u00f3ria que temos de determinado paladar, acaba por se ir deteriorando &#8211; h\u00e1 uma s\u00e9rie de factores que interferem nos sabores das receitas que passamos de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No entanto, a meu ver, o verdadeiro valor daquilo que fazemos est\u00e1 no cumprir (e manter) a tradi\u00e7\u00e3o, na lembran\u00e7a dos pequenos detalhes, das pequenas conversas, sons, cheiros e sabores, mesmo que j\u00e1 meio deturpados.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Domingo \u00e9, para mim, o melhor dia para vestir o avental, para o encher de farinha e tingir as m\u00e3os com os mais variados cheiros. Domingo \u00e9 dia de cozinhar receitas de fam\u00edlia, dia de ter o forno ligado por tempo indeterminado, at\u00e9 que tudo se acabe, excepto a loi\u00e7a dentro da pia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ontem n\u00e3o foi excep\u00e7\u00e3o e, para al\u00e9m do frango assado com legumes, que ter\u00e1 destaque numa das minhas pr\u00f3ximas receitas, foi ainda dia de encher a casa de aromas doces, de massa amanteigada a formar crosta e de fruta a caramelizar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ideia inicial era fazer uma tarte pomposa, reflectindo eventualmente o meu mau jeito para simetrias. No entanto, na sexta-feira, enquanto andava a comprar o resto das coisas para o fim de semana, dei por mim a entrar na leitaria\/queijaria da vila, para comprar manteiga avulso, produto local.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estou cada vez mais rendida aos produtos da regi\u00e3o, isso \u00e9 certo, mas nunca pensei que aquela simples manteiga fosse mudar radicalmente o sabor da massa da tarte, tornando-a em algo \u00fanico que, em vez de pedir para ser elegante, pediu para ser r\u00fastica e tosca, em homenagem \u00e0 simplicidade da vida no campo e \u00e0s vaquinhas que muito bem se tratam para nos poderem dar <em>aquele<\/em> leite maravilhoso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O resultado final foi uma surpresa maravilhosa, de muita massa comida crua e de um topo de um intenso crocante. J\u00e1 as ma\u00e7\u00e3s, que se mantiveram firmes e fi\u00e9is aos seus sabores, uniram-se em perfeita sintonia com a compota criada pelos mirtilos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sou f\u00e3 de acompanhar quentes com gelados, excepto talvez nos <em>brownies<\/em>. Por esta raz\u00e3o, dei por mim, \u00e0 \u00faltima da hora, a fazer um creme ingl\u00eas apressado, com travo a lim\u00e3o e baunilha, que deixou a tarte ainda mais reconfortante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que belo domingo que n\u00f3s tivemos ontem!<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Tarte crocante de<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Ma\u00e7\u00e3s <\/strong><\/span><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>&amp; <\/strong><\/span><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Mirtilos<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><em><strong>Ingredientes para 6-8 pessoas:<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>Para a massa:<\/strong><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">325g de farinha<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">75g de a\u00e7\u00facar amarelo<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">180g de manteiga fria, aos cubos<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 gemas de ovo<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. de sopa de \u00e1gua gelada<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 pitada de sal<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Para o recheio:<\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>8 ma\u00e7\u00e3s boas para assar<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>80g de a\u00e7\u00facar amarelo<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 lim\u00e3o<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 pitada de sal<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de caf\u00e9 de baunilha<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de caf\u00e9 de canela<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>300g de mirtilos<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>3 c. de sopa rasas de amido de milho<\/em><\/span><\/p>\n<p><strong>Para finalizar:<\/strong><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 ovo para pincelar + a\u00e7\u00facar para polvilhar<\/em><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/1-e1538383110847.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4353\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Use um processador para fazer a massa, pois vai ser mais r\u00e1pido e pr\u00e1tico.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque a farinha, a pitada de sal, o a\u00e7\u00facar e a manteiga aos cubos no processador. Pulse v\u00e1rias vezes, at\u00e9 criar uma esp\u00e9cie de areia.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/2-e1538383383206.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4354\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De seguida, junte 2 gemas de ovo e 2 colheres de \u00e1gua bem gelada. Misture constantemente, at\u00e9 que a massa ganhe corpo e forme uma esp\u00e9cie de bola.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Retire tudo do triturador e pressione com as m\u00e3os at\u00e9 formar 1 disco grande. Corte 1\/3 da massa e forme 1 disco mais pequeno e um maior.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Embrulhe ambos os discos em pel\u00edcula aderente e leve ao frigor\u00edfico, enquanto prepara o recheio.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A massa dever\u00e1 descansar pelo menos 30 minutos no frio.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/3-e1538383365951.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4355\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Descasque as ma\u00e7\u00e3s e corte-as da forma que achar mais conveniente. Deite sobre elas um pouco de sumo de lim\u00e3o, para que n\u00e3o oxidem t\u00e3o depressa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que terminar, deite o a\u00e7\u00facar, a canela, a baunilha e a pitada de sal e envolva bem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deixe repousar por 15 minutos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/4-e1538383346776.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4356\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/4-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 180\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Unte uma tarteira com um pouco de manteiga. Utilizando o disco maior, estique a massa e cubra a base e as laterais da tarteira. Note que a massa pode partir um pouco. Se partir, espalhe com os dedos para corrigir as falhas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O importante \u00e9 que toda a tarteira fique bem coberta de massa.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/5-e1538383325266.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4357\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Coloque uma folha de papel vegetal sobre a massa e, por cima, algo que fa\u00e7a peso. Eu tenho, como habitual, um frasco com feij\u00f5es secos &#8211; que reutilizo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno durante 12 minutos, para que a base da massa cozinhe um pouco.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto espera, junte, na ta\u00e7a das ma\u00e7\u00e3s, os mirtilos e o amido de milho. Envolva bem para que fique sem grumos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/6-e1538383307518.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4358\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/6-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aproveite ainda para esticar o disco de massa mais pequeno, cortando depois a massa \u00e0s tiras finas. Pense na decora\u00e7\u00e3o que vai fazer, com a massa que tem.<\/p>\n<p>A massa ir\u00e1 ficar bastante crocante, isso \u00e9 certo.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/7-e1538383287624.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4359\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/7-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que os 12 minutos passarem, tire a tarteira do forno e retire delicadamente o papel vegetal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deite sobre a tarteira o recheio das ma\u00e7\u00e3s e dos mirtilos e decore, de imediato, com a massa que sobrou.<\/p>\n<p>Pincele apenas a massa (tiras e extremidades) com 1 ovo batido e polvilhe com a\u00e7\u00facar.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/8-e1538383262324.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4360\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/8-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno durante cerca de 25 minutos, altura em que o topo da tarte ter\u00e1 uma cor dourada e os mirtilos tenham libertado os seus sucos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/9-e1538383245950.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4361\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/9-e1538383235718-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deixe arrefecer um pouco antes de servir. Delicie-se com esta tarte ao natural, acompanhada de um creme ingl\u00eas quente ou, se preferir, a tal bola de gelado.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/10-e1538383214553.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4362\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/10-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/11-e1538383189519.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4363\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/11-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o e que, caso queiram fazer esta ou outra tarte, escolham sempre uma boa manteiga &#8211; pois far\u00e1 toda a diferen\u00e7a na massa.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/12-e1538383171586.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4364\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/12-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Aproveito para desejar a todos uma excelente semana e agradecer por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nOs anos passam e algumas tradi\u00e7\u00f5es ficam. Ainda bem que assim \u00e9,&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/10\/01\/as-macas-e-os-domingos-em-familia\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;As ma\u00e7\u00e3s e os domingos em fam\u00edlia&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4366,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4349"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4349"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4349\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4386,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4349\/revisions\/4386"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}