{"id":4414,"date":"2018-10-08T11:56:46","date_gmt":"2018-10-08T09:56:46","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4414"},"modified":"2018-10-08T11:56:46","modified_gmt":"2018-10-08T09:56:46","slug":"a-laranja-no-topo-do-bolo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/10\/08\/a-laranja-no-topo-do-bolo\/","title":{"rendered":"A laranja no topo do bolo"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muitos anos atr\u00e1s, n\u00e3o sei precisar quantos, embora consiga reconhecer que, por essa altura, era <em>fashion <\/em>ver a Casa Cheia e cantar as m\u00fasicas do Festival da Can\u00e7\u00e3o, fomos convidadas a passar um fim de semana em Valpa\u00e7os, com o nosso primo Rui &#8211; eu, a Patr\u00edcia e a nossa prima Marta.<\/p>\n<p>O Rui era <em>aquele<\/em> primo <em>cool<\/em>, com quem quer\u00edamos ser vistas, para parecermos mais velhas e estilosas. Era o primo que aparecia de vez em quando e nos mostrava as cenas mais modernas e revolucion\u00e1rias que uma mi\u00fada tonta de 10 ou 11 anos nunca tinha visto. Sim, ainda me lembro das botas pesad\u00edssimas, e das canecas de leite com Milo, para o lanche, que ele servia em canecas gigantes de vidro.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pensando agora no assunto, n\u00e3o deve ter sido nada f\u00e1cil para os nossos pais, deixarem-nos ir assim, para fora de casa, mesmo que debaixo da asa segura de um familiar. No entanto, o motivo era mais do que maior: \u00edamos conhecer a noiva dele &#8211; a mais do que <em>cool<\/em> e super <em>fashion<\/em> Maria Jo\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e3o esperada sexta-feira chegou e as borboletas no est\u00f4mago tamb\u00e9m. O objectivo da viagem era enorme, mas o facto de irmos sozinhas, com o nosso primo, tornava tudo ainda mais especial.\u00a0 Caramba, se me lembro deste dia! Os telem\u00f3veis que n\u00e3o existiam, os ponteiros do rel\u00f3gio que n\u00e3o paravam e o Rui que teimava em n\u00e3o aparecer &#8211; naquele in\u00edcio de noite, valia-nos o consolo da minha m\u00e3e que, na d\u00favida, dizia-nos que ele deveria estar a chegar a qualquer momento.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A viagem aconteceu. Uma ou duas horas depois, mas aconteceu. Tenho mem\u00f3rias de quase tudo: de chegar a Valpa\u00e7os, de conhecer a minha prima Maria Jo\u00e3o e os pais dela, do nosso quarto (onde nos sent\u00edamos umas mi\u00fadas crescidas), da ida \u00e0 piscina e das toucas amarelas que nos compraram (e que aposto que a minha irm\u00e3 ainda guarda).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo dia, como que em despedida, o Rui decidiu presentear-nos com um bolo de laranja que acabou por ficar mal cozido. Propositadamente cru ou n\u00e3o, o bolo estava divinal, de tal forma que nunca mais nos esquecemos de contar esta hist\u00f3ria, sempre que se fazia algum bolo l\u00e1 em casa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para desgosto do nosso irm\u00e3o, que ainda hoje tem o h\u00e1bito de nos obrigar a tirar os bolos do forno antes do tempo, a receita do bolo de laranja nunca foi v\u00edtima de r\u00e9plica. Por outro lado, impulsionada por tudo isto, a minha irm\u00e3 fez sua miss\u00e3o descobrir uma receita de bolo de laranja que cumprisse com os requisitos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Um dia, talvez uns 4 ou 5 anos mais tarde, culpa das poucas fontes de pesquisa da \u00e9poca, a Patr\u00edcia encontrou &#8220;<em>a receita<\/em>&#8221; do bolo. Cada vez que o faz\u00edamos mex\u00edamos aqui e ali, nas quantidades de laranja ou de manteiga. O bolo ia, pouco a pouco, ganhando uma forma mais pessoal e tornando-se mais nosso e menos daquele livro envelhecido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita original inclu\u00eda um glac\u00e9 de laranja no topo que, por na altura n\u00e3o saber fazer, a minha irm\u00e3 substituiu por sumo de laranja. O bolo, que j\u00e1 era bom, transformava-se num quase pudim, a enganar as vontades de bolo mal cozido.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 2 anos atr\u00e1s, pela altura dos anos do Miguel, tentei fazer pela primeira vez esta receita incluindo o glac\u00e9. O resultado foi um sucesso, toda a gente elogiou o bolo e eu passei a adoptar a receita assim, tal como a original.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 esta a receita que vos trago hoje: um bolo de domingo, que a minha irm\u00e3 n\u00e3o criou, mas adaptou \u00e0 sua (e nossa) vontade. E uma homenagem aos bons anos que j\u00e1 l\u00e1 v\u00e3o e que a minha cozinha obriga a que nunca sejam esquecidos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O bolo \u00e9 um sucesso de t\u00e3o f\u00e1cil e r\u00e1pido que \u00e9. Ontem foi ele que salvou 4 laranjas de apodrecerem na fruteira.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 24pt;\"><strong>Bolo de Laranja <\/strong><\/span><\/p>\n<p>com sumo ou glac\u00ea<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/ingredientes-e1538987175342.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4437\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/ingredientes-e1538987163145-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><em><strong>Ingredientes:<\/strong><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">110g de manteiga (\u00e0 temperatura ambiente)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">110g de a\u00e7\u00facar<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">120g de farinha<\/span><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 pitada de sal<\/em><\/span><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 ovos m\u00e9dios<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">raspa de 2 laranjas<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sumo de 1 laranja<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de ch\u00e1 rasa de fermento<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">200g de a\u00e7\u00facar de confeiteiro<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">sumo de laranja q.b.<br \/>\n<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Antes de come\u00e7ar a preparar a massa, \u00e9 essencial que todos os ingredientes estejam \u00e0 temperatura ambiente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno a 190\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por bater um pouco a manteiga, com uma colher de pau. Junte o a\u00e7\u00facar e envolva tudo muito bem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte de seguida os ovos, um de cada vez, envolvendo muito bem entre cada um. Assim que os ovos estejam bem envolvidos, junte a farinha, o fermento e uma pitada de sal.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-4414 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/1-1-e1538987143475.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/1-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4418\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4418'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/3-1-e1538987536175.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/3-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4420\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4420'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, junte a raspa de 2 laranjas e o sumo de apenas 1. Misture bem e coloque numa forma pequena, untada com margarina.<\/p>\n<div id='gallery-2' class='gallery galleryid-4414 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/5-1-e1538987488455.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/5-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-4422\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-4422'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/4-1-e1538987516400.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/4-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-2-4421\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-2-4421'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno durante 20 minutos, controlando a meio se \u00e9 necess\u00e1rio cobrir o bolo. Note que, dependendo do tamanho da forma, o tempo de cozedura tamb\u00e9m pode mudar.<\/p>\n<div id='gallery-3' class='gallery galleryid-4414 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/6-1-e1538987468482.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/6-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-4423\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-4423'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/9-1-e1538987414850.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/9-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-3-4426\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-3-4426'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que o bolo esteja pronto, tire-o do forno e desenforme-o. Regue o bolo com metade do glac\u00ea.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/10-1-e1538987397652.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4427\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/10-1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para fazer o glac\u00ea deite o a\u00e7\u00facar de confeiteiro numa ta\u00e7a e v\u00e1 adicionando o sumo de laranja, pouco a pouco, at\u00e9 obter a espessura que pretende.<\/p>\n<div id='gallery-4' class='gallery galleryid-4414 gallery-columns-2 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/7-1-e1538987450547.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/7-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-4424\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-4424'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/8-1-e1538987433508.jpg'><img width=\"480\" height=\"640\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/8-1-480x640.jpg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-4-4425\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-4-4425'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p style=\"text-align: justify;\">Assim que o bolo arrefe\u00e7a completamente, deite o restante glac\u00ea.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/14-e1538987312214.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4431\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/14-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta receita \u00e9 simples e sai sempre maravilhosa, mesmo quando, por azar, a massa talha um pouco ao juntar os ovos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/16-e1538987270470.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4433\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/16-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se preferir encharcar o bolo com sumo de laranja (em vez de cobrir com o glac\u00ea), regue vagarosamente o bolo, ainda quente, para que ele consiga embeber todo o sumo e ficar com uma textura tipo pudim.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/18-e1538987223514.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4435\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/18-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/17-e1538987246202.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4434\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/17-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado da sugest\u00e3o de hoje, o nosso lanche de domingo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aproveito para desejar a todos um excelente in\u00edcio de semana e agradecer por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nH\u00e1 muitos anos atr\u00e1s, n\u00e3o sei precisar quantos, embora consiga reconhecer que,&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/10\/08\/a-laranja-no-topo-do-bolo\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;A laranja no topo do bolo&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4431,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4414"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4414"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4440,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4414\/revisions\/4440"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4431"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}