{"id":4444,"date":"2018-10-11T18:41:42","date_gmt":"2018-10-11T16:41:42","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4444"},"modified":"2018-10-11T18:43:15","modified_gmt":"2018-10-11T16:43:15","slug":"uma-posta-de-salmao-e-uma-experiencia-na-cozinha","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/10\/11\/uma-posta-de-salmao-e-uma-experiencia-na-cozinha\/","title":{"rendered":"Uma posta de salm\u00e3o e uma experi\u00eancia na cozinha"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas vezes dou por mim a pensar em receitas novas, fuga a alguns pratos rotineiros, com ingredientes diferentes, novas combina\u00e7\u00f5es ou combina\u00e7\u00f5es habituais com um novo toque. Tamb\u00e9m me acontece muito tentar ir buscar o sabor de pratos que comi fora de casa, em restaurantes ou em festas e que, por uma raz\u00e3o \u00f3bvia, n\u00e3o consigo obter as receitas. \u00c9 um fen\u00f3meno estranho, que acontece tipo apari\u00e7\u00e3o. Em minutos, dou por mim numa teia de sabores e cores e texturas, que nem sempre sei se v\u00e3o combinar. A partir da\u00ed, a vontade \u00e9 de ir para a cozinha testar novas teorias ou, simplesmente, confirmar se os sabores v\u00e3o mesmo bater certo. Tamb\u00e9m vos acontece?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima vez que este fen\u00f3meno me aconteceu foi h\u00e1 2 dias atr\u00e1s, \u00e0 hora de me ir deitar. Claro que a essa hora n\u00e3o dava para ir para a cozinha, muito menos tinha vontade para cozinhar ou fome para comer. No entanto, para n\u00e3o perder a ideia, liguei de novo a luz, peguei num papel e numa caneta e gatafunhei aquilo que vos trago hoje.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No dia seguinte, que foi ter\u00e7a-feira, experimentei a primeira vez esta receita. Apercebi-me de algumas falhas, s\u00f3 e apenas quando j\u00e1 era tarde para as corrigir (ningu\u00e9m \u00e9 perfeito&#8230;e muito menos eu!). Hoje, corrigidas as falhas e apurados os sabores, aqui estou eu com uma nova receita.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nem todas as minhas receitas s\u00e3o demasiado elaboradas, nem todas levam uma imensid\u00e3o de tempo a preparar. Esta, por exemplo, considero uma receita bem simples, para qualquer pessoa que aprecie cruzamento de sabores e texturas. Uma influ\u00eancia daqui, uma influ\u00eancia dali, acabamos com um prato meio asi\u00e1tico, meio ocidental, com sabores muito diferentes e texturas de contraste. Para al\u00e9m disso, a cor. Pratos com cor deixam qualquer pessoa feliz, \u00e9 inevit\u00e1vel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita que vos trago hoje divide-se em 3 partes, sendo cada uma delas uma actriz principal no prato. N\u00e3o h\u00e1 prefer\u00eancias, n\u00e3o h\u00e1 rivalidades, todas combinam entre si.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Salm\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O salm\u00e3o \u00e9 um dos peixes que mais gosto de cozinhar. \u00c9 vers\u00e1til, saboroso, suculento e fica bem com quase tudo. Para al\u00e9m disso, adoro a forma como ningu\u00e9m se queixa, \u00e0 mesa, quando o veem no prato. Hoje n\u00e3o trago salm\u00e3o cru, nem<em> sashimi<\/em> nem t\u00e1rtaro. Hoje trago-vos uma esp\u00e9cie de Salm\u00e3o <em>teriyaki<\/em>, cheio de sabores doces e salgados, com apontamentos c\u00edtricos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira vers\u00e3o desta receita, quis juntar-lhe um pouco de mel. A marinada reduz a xarope bem mais depressa e ficou muito mais doce do que aquilo que era suposto. Se quiserem juntar, por uma quest\u00e3o de intensidade de todos os outros sabores, sintam-se \u00e0 vontade. Eu prefiro a vers\u00e3o sem mel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lentilhas pretas:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vi estas lentilhas no s\u00e1bado, no supermercado, e ponderei logo fazer um prato de peixe, estilo asi\u00e1tico. Quis us\u00e1-las como se fosse um arroz <em>venere<\/em>, mas, confesso, saiu ainda melhor do que qualquer ingrediente substituto.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 tinha experimentado cozer quinoa com miso, desta vez trago-vos as lentilhas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como a minha pasta miso (desta vez) n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o forte como as que costumo comprar, decidi juntar 1\/2 caldo de legumes &#8211; \u00e9, como \u00e9 \u00f3bvio, opcional.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Feij\u00e3o verde e pepino:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podia faltar a salada, os verdes. Meia fria, meia quente, croquante q.b., porque neste prato faz todo o sentido. Pensei em servir a salada simples, com muito pouco tempero. No entanto, porque para a semana faz um ano que fomos a Cannes, lembrei-me de uma salada de quinoa, pepino e estrag\u00e3o, acompanhada de t\u00e1rtaro de salm\u00e3o, que comi no primeiro jantar, ainda a caminho do sul de Fran\u00e7a.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adorei aquela salada e, confesso, nunca tinha provado estrag\u00e3o fresco. Tantas e tantas vezes que olhava para a embalagem de estrag\u00e3o no supermercado e pensava, &#8220;mas como \u00e9 que estas pessoas consomem assim o estrag\u00e3o? Isto n\u00e3o sabe mal?&#8221;. A receita fica agora devidamente anotada. Acho que fica especialmente bem com peixe e, num futuro pr\u00f3ximo, tentarei usar este travo do estrag\u00e3o no sushi, para ver que efeito surte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Explicado o prato e descritos os principais ingredientes, parece-me que \u00e9 esta a altura em que vos convido a experimentar esta fus\u00e3o de sabores. Se algu\u00e9m tiver coragem e interesse em faz\u00ea-lo, pe\u00e7o-vos que me deem a vossa mais sincera opini\u00e3o.<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Salm\u00e3o Teriyaki, <\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Lentilhas pretas com Miso <\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>&amp; <\/strong><\/span><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Salada Verde de Estrag\u00e3o <\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/1-2-e1539267450382.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4447\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/1-2-e1539267440550-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><em><strong>Salm\u00e3o Teriyaki &#8211; <\/strong>Ingredientes para 2 pessoas:<\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 postas de salm\u00e3o<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 a 4 c. de sopa de molho de soja (provem e adicionem a 4a se acharem necess\u00e1rio)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. de sopa de mirin<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 c. de sopa de sake<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de sopa de vinagre de arroz<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1\/2 lima<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">gengibre fresco (opcional)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de sopa de \u00f3leo de s\u00e9samo (para cozinhar)<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte todos os ingredientes l\u00edquidos numa ta\u00e7a e misture bem. Junte de seguida o salm\u00e3o e os peda\u00e7os de gengibre e deixe marinar por pelo menos 1 hora.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa frigideira antiaderente, junte um pouco de \u00f3leo de s\u00e9samo. Escorra as postas de salm\u00e3o e leve \u00e0 frigideira, deixando cozinhar 2 minutos de cada lado, em lume m\u00e9dio-alto.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/2-2-e1539267423348.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4448\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/2-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao fim desse tempo, retire o salm\u00e3o e verta a marinada (sem o gengibre). Deixe ferver, baixe um pouco o lume e, assim que reduza para metade, junte o salm\u00e3o. Envolva bem todo o peixe, tendo o cuidado de n\u00e3o o desfazer, e desligue o lume. Reserve.<\/p>\n<p><em><strong>Salada de feij\u00e3o verde e pepino com estrag\u00e3o &#8211; <\/strong>Ingredientes para 2 pessoas:<\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>250 a 300gr de feij\u00e3o verde<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 pepino m\u00e9dio<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 c. de sopa de azeite<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de ch\u00e1 rasa de mostarda de dijon<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de ch\u00e1 rasa de mostarda em gr\u00e3o a l&#8217;ancienne (opcional)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>sal a gosto<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de sopa de vinagre de vinho branco<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 a 2 ramos de estrag\u00e3o (ou a gosto)<\/em><\/span><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Limpe e prepare o feij\u00e3o e leve a cozer, em \u00e1gua e sal, por cerca de 5 minutos. Descasque e parta o pepino aos palitos, n\u00e3o muito finos, e reserve.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/3-2-e1539267397951.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4449\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/3-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prepare o vinagrete, misturando todos os ingredientes (azeite, mostarda, vinagre, e sal). Assim que bem envolvido, pique o estrag\u00e3o e junte.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/5-2-e1539267362374.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4451\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/5-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Escorra o feij\u00e3o e deixe arrefecer um pouco. Envolva tudo com o vinagrete e adicione o pepino. Reserve.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/6-2-e1539267348948.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4452\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/6-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><em><strong>Lentilhas pretas com miso &#8211; <\/strong>Ingredientes para 2 pessoas:<\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>150g de lentilhas pretas<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 c. de sopa de pasta miso<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1\/2 caldo de legumes (opcional)<\/em><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\">sal (se necess\u00e1rio)<\/span><\/p>\n<p><strong>Modo de Prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve as lentilhas a cozer com o triplo da quantidade de \u00e1gua. Adicione a colher de miso, o caldo de legumes ou, se preferir, apenas um pouco de sal.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/4-2-e1539267380270.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4450\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/4-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esteja atento \u00e0s instru\u00e7\u00f5es da embalagem. No meu caso, 30 minutos foram suficientes para que as lentilhas ficassem prontas. Vigie a cozedura, para que n\u00e3o agarre nem queime.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao empratar, adicione uma rodela de lima e, se quiser, alguns tomates <em>cherry<\/em>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/8-2-e1539267317617.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4454\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/8-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sirva ainda morno ou frio, regando o salm\u00e3o com o xarope que ficou na frigideira. Salpique com s\u00e9samo branco.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/7-2-e1539267332366.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4453\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/7-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o e atendam ao meu pedido, caso tentem replicar este prato.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Como estamos a um passo do final da semana, e esta semana em concreto tem sido muito bem preenchida com actividades fora de casa, aproveito para vos desejar um excelente final de semana.<\/p>\n<p>Aproveito para agradecer por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p>At\u00e9 breve!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nMuitas vezes dou por mim a pensar em receitas novas, fuga a&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/10\/11\/uma-posta-de-salmao-e-uma-experiencia-na-cozinha\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Uma posta de salm\u00e3o e uma experi\u00eancia na cozinha&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4453,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4444"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4444"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4444\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4466,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4444\/revisions\/4466"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4453"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4444"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4444"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4444"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}