{"id":4551,"date":"2018-10-29T19:26:14","date_gmt":"2018-10-29T18:26:14","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4551"},"modified":"2018-10-29T19:26:14","modified_gmt":"2018-10-29T18:26:14","slug":"uma-fatia-de-bolo-de-maca-por-dia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/10\/29\/uma-fatia-de-bolo-de-maca-por-dia\/","title":{"rendered":"Uma fatia de bolo de ma\u00e7\u00e3 por dia&#8230;"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ontem acordei mais tarde do que o suposto e habitual, qual mudan\u00e7a de hora, decidida a dar uma voltinha a p\u00e9 com a Alice. J\u00e1 nos t\u00ednhamos preparado na v\u00e9spera para a eventual chuva anunciada, t\u00e3o bem-vinda, com casacos imperme\u00e1veis, bom cal\u00e7ado e guarda-chuvas. No entanto, confesso, ningu\u00e9m nos preparou para o frio de uma chuva que virou gelo e que, por fim, se transformou na primeira neve da esta\u00e7\u00e3o. Queria ter visto a minha pr\u00f3pria cara de felicidade e frio, queria, mas vi melhor. Vi a dela &#8211; e a cada ano que passa a emo\u00e7\u00e3o de ver neve \u00e9 maior!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Um domingo gelado tem muito potencial, pelo menos c\u00e1 em casa. Fam\u00edlia reunida no sof\u00e1, pijamas confort\u00e1veis, um leque de filmes tontos, j\u00e1 a dar para o natal\u00edcio, e rel\u00f3gios com horas que n\u00e3o intimidam. Para al\u00e9m disso, um domingo, para ser domingo (seja quente ou seja frio), inclui pelo menos um tabuleiro de algo que se leve ao forno. Ontem foi um dia de festa, pelo frio e pela neve e, para celebrar, inclu\u00edmos na lista da pregui\u00e7a fazer um bolinho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do bolo deste domingo n\u00e3o foi dif\u00edcil, sou franca. Gosto de todo o tipo de bolos, mas os de fruta tendem a ser os meus preferidos. As frutas do tempo quente j\u00e1 quase que n\u00e3o se veem, excepto pelas tropicais, dando lugar \u00e0s maravilhosas ma\u00e7\u00e3s, peras, castanhas, marmelos e diospiros. Confesso, embora ande desejosa de comer marmelada (e juro que j\u00e1 ponderei pedir meia d\u00fazia de marmelos ao meu vizinho, que tem uma \u00e1rvore carregadinha deles, para fazer 2 ou 3 tacinhas), na hora de decidir o que fazer, o meu imagin\u00e1rio p\u00f4s-me um tabuleiro de ma\u00e7\u00e3s assadas com cheirinho a canela \u00e0 frente. H\u00e1 l\u00e1 maior conforto do que este cheiro, pela casa toda, num dia em que as janelas s\u00f3 se querem fechadas?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita pensada inicialmente inclu\u00eda muito mais a\u00e7\u00facar, confesso, especialmente porque estava a contar fazer um molho de caramelo salgado para cobrir o bolo. No entanto, \u00e0 \u00faltima da hora, qual peso na consci\u00eancia e vontade de comer pelo menos uma fatia sem me castigar, optei por fazer um bolo menos doce (ou, pelo menos, menos pecaminoso). Para compensar, juntei alguns frutos secos de casca e, porque n\u00e3o queria deixar em branco a ideia do molho a cobrir o bolo, preparei um molho de ma\u00e7\u00e3, a lembrar o de caramelo, que n\u00e3o ofendesse o esfor\u00e7o que temos que fazer antes da \u00e9poca de Natal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ansiosa por me ajudar a fazer o bolo, especialmente pela possibilidade de mexer nos ovos e espalhar farinha por toda a cozinha, dei \u00e0 Alice pequenas tarefas e ainda lhe permiti escolher o formato do seu bolo &#8211; ela optou por uma vers\u00e3o tipo <em>muffin<\/em> (tendo sido ela, inclusive, a encher as formas). J\u00e1 para n\u00f3s, adultos, fiz o bolo numa forma de bolo ingl\u00eas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ao todo, a massa deu para um bolo grande e 6<em> muffins <\/em>de tamanho m\u00e9dio. Depois de arrefecer completamente, cortei \u00e0s fatias e congelei parte do bolo, isto \u00e9 algo que fa\u00e7o com frequ\u00eancia, para evitar desperd\u00edcios e gulas desnecess\u00e1rias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">O bolo \u00e9 simples e, por isso, bastante vers\u00e1til, podendo acompanhar com uma s\u00e9rie de sabores. Eu acompanhei a minha fatia (2, para ser franca) com colheradas de molho de ma\u00e7\u00e3. J\u00e1 para o Miguel, transformei o bolo numa sobremesa &#8211; reguei uma fatia com o molho de ma\u00e7\u00e3, ainda quente, e adicionei uma bola de gelado de nata, algumas nozes caramelizadas e mais um pouco de canela em p\u00f3. Simples, vers\u00e1til e maravilhoso.<\/p>\n<blockquote><p><strong><span style=\"font-size: 24pt;\">Bolo de ma\u00e7\u00e3 <\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 24pt;\">com nozes &amp; avel\u00e3s<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/1-5-e1540804400672.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4553\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/1-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><em><strong>Ingredientes:<\/strong><\/em><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"><em>125ml de \u00f3leo<\/em><\/span><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">250ml de leite + 1 c. de sopa de sumo de lim\u00e3o<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">75g de a\u00e7\u00facar branco<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">85g de a\u00e7\u00facar amarelo<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">5 ovos M<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">300g de farinha<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de sopa rasa de fermento<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de ch\u00e1 rasa de canela<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de caf\u00e9 de sal<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. de caf\u00e9 de baunilha em p\u00f3<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 a 4 ma\u00e7\u00e3s<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">100g de nozes picadas<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">50g de avel\u00e3s picadas (opcional)<\/span><\/em><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 180\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por misturar o leite com o sumo de lim\u00e3o e reserve durante pelo menos 10 minutos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Descasque e corte as ma\u00e7\u00e3s aos cubos, regando com um pouco de lim\u00e3o para que n\u00e3o oxidem.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/2-4-e1540805157403.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4554\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/2-4-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Numa ta\u00e7a pequena, pese e misture os ingredientes secos: farinha, fermento, canela, baunilha e sal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Noutra ta\u00e7a, agora maior, junte o \u00f3leo, o a\u00e7\u00facar e os ovos. Bata durante alguns minutos, at\u00e9 que fique com uma massa cremosa. Junte depois o leite e envolva bem.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte os ingredientes secos aos l\u00edquidos, envolvendo tudo suavemente. Assim que obtiver uma massa homog\u00e9nea, junte os frutos secos e as ma\u00e7\u00e3s aos cubos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/3-5-e1540805112518.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4555\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/3-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Unte uma forma de bolo ingl\u00eas, utilizando tamb\u00e9m uma folha de papel vegetal na base. Polvilhe com um pouco de farinha.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deite a massa de bolo na forma, tendo o cuidado para n\u00e3o encher demasiado, j\u00e1 que crescer\u00e1 um pouco. Se sobrar massa, preencha umas mini formas.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/4-5-e1540805045474.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4556\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/4-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve o bolo ao forno, a cozer, durante pelo menos 45 minutos. Vigie para saber se precisa de colocar uma folha de papel alum\u00ednio por cima. Ao fim de 45 minutos, fa\u00e7a o teste do palito. Se ainda n\u00e3o estiver, deixe ficar por mais 5 ou 10 minutos &#8211; variar\u00e1 consoante o forno.<\/p>\n<p>O resultado final \u00e9 este bolo, quase p\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 muito doce e que permite sentir e saborear todos os ingredientes que o comp\u00f5em.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/5-5-e1540804998315.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4557\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/5-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/9-5-e1540804633413.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4561\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/9-5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/10-4-e1540804600318.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4562\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/10-4-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Para acompanhar o bolo, fa\u00e7a um molho de ma\u00e7\u00e3, utilizando 8 ma\u00e7\u00e3s descascadas e fatiadas, 2 t\u00e2maras descaro\u00e7adas, 1 pitada de sal, de canela e de baunilha e 500ml de \u00e1gua. Deixe ferver em lume m\u00e9dio-alto, tapando a panela ou tacho, at\u00e9 que a \u00e1gua quase que desapare\u00e7a por completo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Triture bem e use um passador para conseguir um molho ainda mais aveludado. Volte a colocar a ma\u00e7\u00e3 (agora em pur\u00e9) na panela ou tacho e junte 100ml de \u00e1gua. Leve de novo ao lume, agora m\u00e9dio, e deixe cozinhar por cerca de 30 minutos &#8211; o molho dever\u00e1 engrossar de novo e intensificar os sabores.<\/p>\n<p>Caso fique a sobrar, aproveite este molho para acompanhar iogurtes ou, at\u00e9 mesmo, para barrar numa fatia de p\u00e3o.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-4551 gallery-columns-2 gallery-size-full'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/6-5-e1540804857339.jpg'><img width=\"1984\" height=\"1488\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/6-5-e1540804857339.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4558\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4558'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/7-5-e1540804797107.jpg'><img width=\"1984\" height=\"1488\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/7-5-e1540804797107.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" loading=\"lazy\" aria-describedby=\"gallery-1-4559\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<figcaption class='wp-caption-text gallery-caption' id='gallery-1-4559'>\n\t\t\t\tdav\n\t\t\t\t<\/figcaption><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p>Sirva a fatia de bolo, j\u00e1 arrefecida, com umas colheradas de molho de ma\u00e7\u00e3 e, eventualmente, uma bola de gelado ou uma colher de chantilly.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/16-2-e1540804436785.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4565\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/16-2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Espero que tenham gostado da minha sugest\u00e3o de fim de semana que, na verdade, pode ser aproveitada a qualquer dia &#8211; da\u00ed hoje ser um bom dia para a publicar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aproveito para vos desejar uma boa semana e agradecer por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nOntem acordei mais tarde do que o suposto e habitual, qual mudan\u00e7a&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/10\/29\/uma-fatia-de-bolo-de-maca-por-dia\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Uma fatia de bolo de ma\u00e7\u00e3 por dia&#8230;&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4563,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4551"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4575,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4551\/revisions\/4575"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4563"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4551"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4551"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4551"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}