{"id":4580,"date":"2018-11-22T22:00:09","date_gmt":"2018-11-22T21:00:09","guid":{"rendered":"https:\/\/momscooking.ch\/?p=4580"},"modified":"2018-11-22T22:09:00","modified_gmt":"2018-11-22T21:09:00","slug":"agradecer-por-estar-de-volta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/11\/22\/agradecer-por-estar-de-volta\/","title":{"rendered":"Agradecer por estar de volta"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer uma pausa n\u00e3o tem mal, n\u00e3o \u00e9 grave. T\u00e3o-pouco precisaria de uma desculpa para ser feita.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8220;Fiz uma pausa e estou de volta.&#8221; Gostaria de vos dizer que foi por esta n\u00e3o-desculpa que estive ausente, mas n\u00e3o. H\u00e1 cerca de 3 semanas atr\u00e1s, tropecei numa caixa de papel\u00e3o desfeita e ca\u00ed, quase que de forma teatral, no ch\u00e3o. Naquela fra\u00e7\u00e3o de segundos, em que nos apercebemos que vamos cair, numa tentativa de salvar a minha r\u00f3tula retalhada, atirei-me para o lado direito e tive &#8220;a sorte&#8221;, dizem eles, de n\u00e3o fraturar nenhum osso.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fraturar nada valeu-me um grande susto e n\u00e3o me deu a liberdade de fazer a minha vida a 100%. Hematomas e incha\u00e7os que metem d\u00f3, conjugados com uma valente contus\u00e3o na m\u00e3o direita, ajudaram a que, ainda hoje, me sinta um pouco impedida de fazer determinado tipo de movimentos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">No entanto, aqui estou eu, a meio g\u00e1s, \u00e9 certo, mas a treinar para aquela que considero a melhor \u00e9poca do ano &#8211; \u00c9 oficial: estou de volta!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quem tamb\u00e9m est\u00e1 de volta \u00e9 o frio e, dizem eles, os profissionais mais incertos do mundo, que veio para ficar.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Os telhados brancos da neve de 2a feira, a geada matinal que faz doer os ossos, s\u00f3 de ver, e aquele cheiro a frio e a braseiras, come\u00e7am a permitir que o esp\u00edrito Natal\u00edcio se espalhe um pouco por todo o lado, especialmente nesta casa.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Este \u00e9 um ano feliz. Mais um ano feliz, com uma Alice mais velha, mais consciente de tudo, mais excitada com a \u00e9poca, com m\u00fasicas, com comidas e outras tradi\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A meu ver (e por muito mal que isto soe para muitos), Natal n\u00e3o pode ser s\u00f3 sin\u00f3nimo de Portugal, tem que ser tamb\u00e9m sin\u00f3nimo de Su\u00ed\u00e7a, de tradi\u00e7\u00f5es Helv\u00e9ticas, para que ela se identifique com o seu pa\u00eds. A verdade \u00e9 uma, foi aqui que ela nasceu, \u00e9 aqui que ela vai construir a sua hist\u00f3ria. N\u00e3o importa ser de c\u00e1 ou ser de l\u00e1. Na verdade, n\u00e3o perdemos a nossa identidade, apenas a enriquecemos com novas formas de celebrar, com novas tradi\u00e7\u00f5es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, sendo o dia de Ac\u00e7\u00e3o de Gra\u00e7as, data celebrada por muitos, do lado de l\u00e1 do Oceano Atl\u00e2ntico, n\u00e3o quis deixar de &#8220;roubar&#8221; o seu significado para agradecer. Agradecer o facto de estar bem. De estar de volta. De estar aqui direitinha e &#8220;aqui&#8221;, com todos voc\u00eas. Quem me conhece de perto, sabe bem o valor que dou a tudo isto, especialmente nesta \u00e9poca do ano, t\u00e3o sens\u00edvel para mim e para os meus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A receita que vos trago hoje \u00e9 simples, t\u00e3o simples. A muitos n\u00e3o deve dizer rigorosamente nada, para al\u00e9m de se tratar de mais um tabuleiro de bolachas. A mim raz-me de novo a inf\u00e2ncia, com sabor a manteiga e a\u00e7\u00facar, e aquece-me o cora\u00e7\u00e3o.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sempre fui f\u00e3 de bolachas amanteigadas, especialmente se o sabor amanteigado for, de facto, predominante e de um misto doce e salgado. H\u00e1 alguns dias atr\u00e1s, no seguimento de uma visita em trabalho ao Reino Unido, o Miguel trouxe \u00e0 Alice umas embalagens de <em>Walkers,<\/em> vers\u00e3o Natal\u00edcia. N\u00e3o preciso de vos dizer que ela devorou os pacotes de bolachas, sem sequer pedir licen\u00e7a, e ainda pediu mais.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nos dias que correm, \u00e9 poss\u00edvel comprar <em>shortbread cookies<\/em> em praticamente todo o lado. No entanto, h\u00e1 uns anos atr\u00e1s, especialmente quando morava em Foz C\u00f4a, tal era bastante dif\u00edcil &#8211; diria mesmo imposs\u00edvel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Porque quis entrar com o p\u00e9 direito na \u00e9poca de Natal, decidi fazer esta surpresa c\u00e1 em casa: uma \u00e1rvore de Natal de bolachas Natal\u00edcias. H\u00e1 l\u00e1 melhor redund\u00e2ncia?<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>Shortbread cookies<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>ou<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 18pt;\"><strong>A minha vers\u00e3o caseira de Walkers natal\u00edcias<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p><em><strong>Ingredientes para aprox. 25 bolachas:<\/strong><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">110g de a\u00e7\u00facar de confeiteiro<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">210g de manteiga \u00e0 temperatura ambiente<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">300g de farinha de trigo<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 c. caf\u00e9 de baunilha (opcional)<\/span><\/em><br \/>\n<em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 pitada de sal<\/span><\/em><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/1-e1542915173658.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4587\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/1-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Modo de prepara\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p>\n<p>Pr\u00e9-aque\u00e7a o forno nos 160\u00b0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comece por bater a manteiga, \u00e0 temperatura ambiente, at\u00e9 que fique bem cremosa. Utilize uma colher de pau.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Junte depois o a\u00e7\u00facar de confeiteiro e bata vigorosamente, at\u00e9 obter um creme, sem grumos. Junte ainda a baunilha (opcional) e envolva bem.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/2-e1542915747997.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4588\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/2-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Peneire a farinha e junte \u00e0 manteiga e a\u00e7\u00facar. Junte ainda uma pitada de sal. Antes de juntar o sal verifique, no entanto, se a manteiga n\u00e3o \u00e9 j\u00e1 suficientemente salgada.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A massa ir\u00e1 ficar com uma textura um pouco areada ou aos bocados (depende, honestamente, da consist\u00eancia da manteiga &#8211; a minha era da leitaria c\u00e1 da terra). Deixe de mexer com a colher de pau e utilize as m\u00e3os, para unir a massa, sem fazer demasiada press\u00e3o.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/3-e1542915714954.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4589\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/3-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p>Neste momento, tem 2 op\u00e7\u00f5es:<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Enrole a massa numa esp\u00e9cie de chouri\u00e7o e leve ao frigorifico por cerca de 45min, antes de cortar a massa em rodelas e levar ao forno;<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">\u00a0Espalhe a massa num tabuleiro, com a ajuda de papel vegetal. Corte, utilizando a faca ou utilizando formas e leve ao frigorifico, durante cerca de 15 minutos, at\u00e9 conseguir descolar facilmente os excedentes de massa.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/4-e1542915687202.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4590\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/4-e1542915671794-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dado tratar-se de uma massa f\u00e1cil de fazer (e sem grandes truques) envolva as crian\u00e7as no processo.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/5-e1542915631177.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4591\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/5-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, antes de colocar as bolachas no forno, fa\u00e7a pequenos enfeites com o garfo, a lembrar as<em> shortbread cookies<\/em> ou, simplesmente, polvilhe com um pouco de a\u00e7\u00facar granulado &#8211; as minhas tinham um prop\u00f3sito, pelo que optei por as fazer simples.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leve ao forno por cerca de 15 minutos, deixando as bolachas ganhar um tom dourado suave. As bolachas de tamanho mais pequeno demorar\u00e3o um pouco menos.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/7-e1542915578880.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4593\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/7-595x446.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"446\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Retire o tabuleiro, deixe arrefecer um pouco (para que as bolachas endure\u00e7am) e transfira as bolachas para uma base, para que arrefe\u00e7am completamente.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/8-e1542915535942.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4594\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/8-595x793.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"793\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Espero que tenham gostado desta simples e bem amanteigada receita que, acreditem, deixou a Alice muito feliz.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/11-e1542915374789.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4597\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/11-595x593.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"593\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, grata por estar aqui, com este frio que se faz sentir e este cheirinho quente e doce, considero aberta a \u00e9poca de Natal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Melhor do que isto, s\u00f3 quando o av\u00f4 e a tia chegarem, j\u00e1 quase a tempo de fritar as velhoses e p\u00f4r o bacalhau a cozer.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/10-e1542915436998.jpg\"><img loading=\"lazy\" class=\"size-medium wp-image-4596\" src=\"https:\/\/momscooking.ch\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/10-595x793.jpg\" alt=\"\" width=\"595\" height=\"793\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Obrigada pela compreens\u00e3o, face \u00e0 minha aus\u00eancia prolongada e por continuarem por aqui comigo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 breve&#8230; com um doce ou um salgado da \u00e9poca!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"entry-summary\">\nFazer uma pausa n\u00e3o tem mal, n\u00e3o \u00e9 grave. T\u00e3o-pouco precisaria de&hellip;\n<\/div>\n<div class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/momscooking.ch\/2018\/11\/22\/agradecer-por-estar-de-volta\/\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> &ldquo;Agradecer por estar de volta&rdquo;<\/span>&hellip;<\/a><\/div>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4594,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[63],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4580"}],"collection":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4580"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4580\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4615,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4580\/revisions\/4615"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4580"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4580"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/momscooking.ch\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4580"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}